<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Hà Nội | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/ha-noi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-26T10:22:52+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[OpenSocial Hackathon Hà Nội]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/12/14/opensocial-hackathon-ha-noi/"/>
    <updated>2008-12-14T00:51:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/12/14/opensocial-hackathon-ha-noi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hôm nay khá là bận rộn :). Vừa ở eXo Platform về thì đi chơi ngay với mấy đứa bạn cùng lớp, lâu lắm rồi thì phải :(. Nhiều chuyện quá làm mình không thích đi chơi nhiều như ngày trước nữa.</p>

<p>Hôm nay tham gia OpenSocial Hackathon, được gặp một số bạn khá thú vị :).</p>

<!-- more -->


<p>Hôm nay bình minh của tớ bắt đầu lúc 9h. Cũng thường thôi :D, nếu mà không phải đi học hay đi thi vào buổi sáng thì đấy là lịch thường ngày của tớ. Không biết sao nhưng thực sự tớ rất thích làm việc qua đêm, bao giờ chán hoặc buồn ngủ mới thôi. Hôm qua đi ngủ lúc 4h. Cũng khó mà hiểu hết những việc tớ làm :). Chỉ làm những việc tớ thích với máy tính: viết blog, xây dựng website theo yêu cầu của khách &ndash; chỉ là những website nho nhỏ cho doanh nghiệp giới thiệu sản phẩm, giới thiệu công ty, đăng tin tức, nghịch lung tung với một số xu hướng công nghệ, như viết opensocial app chẳng hạn, nâng cao khả năng lập trình = cách code nhiều hơn, nghĩ nhiều hơn, còn nhiều nữa. Thích thì học thì làm, chỉ là thói quen.</p>

<p>Mất gần nửa tiếng mới đến được văn phòng eXo Platform ở tầng 7 số 11 Thái Hà (chính xác hơn là ngõ 11 Thái Hà). Có vẻ đến hơi sớm thì phải (lúc đó tầm 10 giờ 20'), đến mới thấy có 2 hoặc 3 anh gì đó (trừ những người bên eXo).</p>

<p><strong>Lúc sớm</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3208/3127289114_6c42ab2824.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3208/3127289114_6c42ab2824.jpg?v=0</a>" title="Lúc sớm" ></p>

<p>11 giờ là mọi người có vẻ đã đến đông đủ. Chỉ có khoảng hơn 20 người &ndash; con số khá khiêm tốn so với dự tính. Tớ cứ nghĩ là phải tầm 50 người cơ ;). Chỉ sợ đăng kí chậm không có chỗ, hóa ra tớ là người đăng kí thứ 3 trong danh sách :)</p>

<p><strong>Mọi người đến đông [chắc chưa đủ :D]</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3290/3127289274_56552c8884.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3290/3127289274_56552c8884.jpg?v=0</a>" title="Mọi người đến đông [chắc chưa đủ :D]" ></p>

<p>Ở đấy gặp bao nhiêu là người ở nhiều công ty khác nhau, trừ tớ, tớ hiện chưa làm cho công ty nào cả :), vẫn đang đi tìm, có vẻ nhiều công ty không có part-time job thì phải. Tớ không nhớ hết được tất cả mọi người, chỉ xin liệt kê một số công ty: eXo Platform (tất nhiên là có Jeremi Joslin, 3 người nữa mà tớ đã trao đổi khá nhiều với 2 anh ở eXo), Tinh Van Media (2 bạn sinh viên năm 3 của trường ĐH Công Nghệ Quốc Gia, mới đầu tớ gọi 2 cậu này = anh, sau thì đổi ngược lại khi biết tuổi nhau :))), Moore Corporation (<a href="http://nghenhac.info;">http://nghenhac.info;</a> <a href="http://anhso.net">http://anhso.net</a> &ndash; có 1 người), VinaLive (<a href="http://phununet.com">http://phununet.com</a> &ndash; mạng xã hội dành riêng cho phụ nữ; 3-4 người thì phải); 1 người bên Tầm Tay (<a href="http://tamtay.vn">http://tamtay.vn</a>). 2 người đến từ <a href="http://teevn.com.">http://teevn.com.</a> Àh, cả Jason nữa, cuối cùng thì cũng được biết mặt anh này :). Một anh Tây của <a href="http://newhanoian.xemzi.com.">http://newhanoian.xemzi.com.</a> Còn một số người khác nữa nhưng tớ không nhớ hết được.</p>

<p><strong>Đố biết tớ đâu? :)</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3196/3127290146_951883aa5b.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3196/3127290146_951883aa5b.jpg?v=0</a>" title="Đố biết tớ đâu? :)" ></p>

<p>Jeremi có một bài thuyết trình khá rõ về OpenSocial, nhưng tớ nghĩ đây chỉ là giới thiệu cơ bản,
hầu như những gì Jeremi nói thì cũng đã tìm hiểu trước rồi. Nhưng lạ là một số người hình như đến
tham gia mà chưa biết gì về OpenSocial hay sao ý hoặc là rất mơ hồ về nó thì phải??? Tớ không biết
sao nữa. Tớ cứ nghĩ là đây thực sự là sự kiện rất thú vị để trao đổi kiến thức, thông tin và còn
hack nữa chứ :), nhưng mà một số người đến đây chỉ để xem hay sao ý, dường như không có ý tưởng để
viết một cái opensocial gadget thì phải, hoặc là không muốn chia sẻ???</p>

<p>Bài thuyết trình kéo dài khoảng một giờ đồng hồ. Mặc dù phần demo có một số vấn đề với newhanoian
gadget nhưng bài thuyết trình rất rõ ràng. Thực sự rất thích sự cởi mở và giọng nói tiếng Anh chậm,
rõ (Jeremi là người Pháp). Sẽ post một số ảnh ở đây khi Jeremi gửi ảnh cho tớ, vừa gửi email rồi.</p>

<p>Sau đấy là đến giờ ăn trưa!!! Không có pizza như trong agenda :), nhưng mà có bánh mì, thịt, rau,
hoa quả&hellip; ngon. Cảm ơn eXo, Jason, Google về bữa trưa :).</p>

<p><strong>Chuẩn bị cho bữa trưa [Đầy thức ăn nhưng mà không có cái ảnh nào như thế :)]</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3211/3126459089_a0703a11de.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3211/3126459089_a0703a11de.jpg?v=0</a>" title="Chuẩn bị cho bữa trưa [Đầy thức ăn nhưng mà không có cái ảnh nào như thế :)]" ></p>

<p>Ăn trưa xong mọi người giới thiệu về mình: bạn là ai, bạn đang làm gì, ý tưởng của bạn..blah blah.
Mọi thứ bạn muốn nói và muốn chia sẻ.</p>

<p>Tiếp theo là đến lúc hack. Đầu tiên là học cách viết gadget bằng cách code theo một gadget mẫu:
place searching trên newhanoian. Khá hay, đơn giản nhưng tớ biết một số người có vẻ chưa hoàn thành
hoặc không thích lắm thì phải. Một số người nói là không sử dụng javascript, chính vì thế mà rất khó
để code cùng mọi người.</p>

<p><strong>Đến lúc hack :)</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3088/3127289804_a93ff9ee3a.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3088/3127289804_a93ff9ee3a.jpg?v=0</a>" title="Đến lúc hack :)" ></p>

<p>Sau khi code gadget mẫu, mọi người có phần chia sẻ ý tưởng và tìm người cùng code một gadget theo ý
tưởng đó. Lạ là có mỗi tớ lên chia sẻ ý tưởng của mình :(.</p>

<p>Có một câu hỏi khá lạ (lùng) và lặp đi lặp lại: &ndash; Làm sao để mạng xã hội của tôi có thể trở thành
một opensocial container? Cách config thế nào? Thực sự đây là một câu hỏi lớn. Để có thể trở thành
một opensocial container, mạng xã hội đó phải đáp ứng một số chuẩn của mạng xã hội, phải implement
hệ thống opensocial api và còn nhiều thứ khác nữa. Thực sự theo tớ nghĩ rất khó để &ldquo;cái-gọi-là&rdquo;
mạng xã hội ở Việt Nam có thể implement mọi thứ để trở thành một container cho các opensocial app
khi những người quản lý của các mạng này hỏi những câu hỏi như thế? Nếu có thời gian tìm hiểu chắc
sẽ không hỏi câu này đâu :)).</p>

<p>Cũng hơi buồn tí khi mà thời gian kết thúc khá sớm, khoảng 4h chiều &ndash; sớm hơn 2 giờ so với dự kiến.
Đây cũng là điều dễ hiểu thôi vì dường như một số người muốn code nhưng một số người thì không hoặc
là chưa sẵn sàng.</p>

<p>Một chi tiết khá thú vị. Thông thường những sự kiện như này thì mọi người sẽ được phát một chiếc
T-shirt đặc trưng, nhưng lần này mỗi người được 2 cái cơ ;)). Theo tớ để ý thì có khá nhiều T-shirt,
thừa hơi bị nhiều so với dự tính. Không có cảnh xô đẩy (thì phải) như D3vF3st ở t.p Hồ Chí Minh.
Mỗi người một chiếc màu đen truyền thống, một chiếc màu trắng của bên <a href="http://teevn.com.">http://teevn.com.</a> Nhưng rất
không may là tớ nhận được 2 chiếc đều cỡ L. Tìm mãi mà chả thấy cỡ M đâu cả. Giá mà mình to hơn 1 tí
thì tốt, đỡ phải kén chọn ;))&hellip;</p>

<p>Thực sự cảm ơn Jeremi vì cái bắt tay ;), vì sự cởi mở. Cảm on mọi người đã đến. Tớ thực sự thích
OpenSocial Hackathon Hanoi :)</p>

<p>Xem thêm ảnh: <a href="http://flickr.com/photos/jeremi/sets/72157611434836951/">http://flickr.com/photos/jeremi/sets/72157611434836951/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hà Nội hành tiến!]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2007/04/30/ha-noi-hanh-tien/"/>
    <updated>2007-04-30T10:07:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2007/04/30/ha-noi-hanh-tien</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hôm nay là 29/4. Được nghỉ mấy ngày dù “bận trăm công nghìn việc” mình vẫn phải về đón 2 đứa em ra
ngoài này chơi (đã hứa rồi mà). Chiều hôm qua đã phải lặn lội phi xe về nhà để sáng nay đèo 2 đứa
đi, nhưng dường như thời tiết không ủng hộ. Mới có 4-5 giờ sáng mà trời nổi giông, mưa! Đã thế lại
không mưa to cho nó nhanh dứt lại cứ mưa bình thường, hơi phùn nữa chứ. Cố đợi cho tạnh mưa đi cho
đỡ mệt. Phùu, may mà đợi đến 9h trời tạnh mưa thật và còn hơi hửng nữa chứ. Alê hấp, 3 anh em trên
một chiếc Neo cùng đi chơi.</p>

<!-- more -->


<p>Vừa hí hửng vì trời có vẻ chiều lòng người, đi được nửa đường bỗng đâu có đám mây đen nó cứ tiến lại
gần (mà thực ra là mình tiến lại gần nó đấy chứ). Biết không thoát khỏi bọn mưa, định mua áo mưa thì
3 anh em lại nói chuyện.</p>

<p>- E- Eh, trời sắp mưa rồi đấy. Tao có áo mưa rồi còn 2 đứa mày tự lo đi.</p>

<p>- Thế thì anh tạt vào chỗ kia mua áo mưa đi, ở đằng kia bán áo mưa kìa.</p>

<p>- Uh, tiền mẹ cho mỗi đứa 5 chục, mua cái áo mưa đi, vẫn còn nhiều tiền mà.</p>

<p>- Ái chà, chúng mày giàu nhỉ. Từng ý tiền cũng chưa đủ mua áo mưa đâu (hì hì, dọa bọn nó tý). Mày
   không biết là người ta sống bằng nghề bán áo mưa à, cả tháng mới có mấy buổi mưa thế này, bán với
   giá bình thường để mà chết đói à.</p>

<p>Thấy 2 đứa không nói gì, chắc là sợ rồi. Trời cũng mới chỉ có vài hạt mưa nhỏ li ti, đợi mưa to chút
nữa mua cái áo mưa cũng được. Thực ra mình cũng dọa bọn nó thế thôi chứ biết thừa mua một cái áo mưa
cùng lắm cũng chỉ 5K thôi. Đi qua một dãy dài toàn để áo mưa ở ngoài, lạc quan đến khi nào mưa hẵng
mua, không lại phí.</p>

<p>Đi một đoạn rồi, hạt mưa hình như càng dần to hơn. Bảo vào mua cái áo mưa. Tự dưng đến chỗ này lại
chẳng thấy người cũng như áo mưa bày ra cả, tìm đỏ mắt mà cũng chả thấy. Bắt đầu sợ rồi, trời mỗi
lúc một mưa nặng hạt hơn. Mới đầu chỉ mát mặt, dần rồi vài giọt trên mi mắt, rồi ẩm dần 2 tay áo.
Bắt đầu có hiện tượng mưa rào, thôi không khéo là ướt hết. Thì cùng lắm 2 đứa em bị ướt thôi chứ
mình quần áo mưa nhét trong côp rồi. Nói thế thôi chứ thằng anh nào mà lại dở hơi để cho 2 đứa em
ướt như thế được. Tăm tia mãi mới thấy cô em bán áo mưa đang đứng ở bến xe buýt, may quá thế là mất
6K cho 2 cái áo mưa (đúng giá thị trường ghê, ngày trước học cấp 3 mình cũng hay mua áo mưa, cũng
3K). Vậy là giá xăng tăng không ảnh hưởng gì đến tình hình an ninh áo mưa, hay quá. Vừa mặc áo mưa
thì trời cũng đổ mưa xối xả, rồi tạnh dần. Rồi 3 đứa về tới nhà bác an toàn, không bị anh công an
nào tóm. Đây chỉ là dự phòng thôi, chứ luật quy định được phép chở 1 lớn, 1 nhỏ; mà mình chở 2 nhỏ
cơ mà. Zdô kê đêee.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
