<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 360.yahoo.com | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/360-dot-yahoo-dot-com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-03T22:19:16+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[July 02, 2007 - Bảo vệ Project thành công!]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2007/07/02/july-02-2007-bao-ve-project-thanh-cong/"/>
    <updated>2007-07-02T12:24:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2007/07/02/july-02-2007-bao-ve-project-thanh-cong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mình vui quá xá, thật không uổng công thức đêm mấy tuần để (gần) hoàn thành Project, tuy nó còn một
số Module nhỏ chưa hoàn thành nhưng được thầy đánh giá cao (đúng thế còn gì). Qua buổi bảo vệ này
mình thấy rất “phình phường” thế mà trước mình cứ nghĩ phải kinh khủng lắm cơ. Quả thật thầy trong
hội đồng hỏi nhiều và bắt lỗi, những thực sự mình làm ra cái gì thì chả sợ, cớ vanh vách mà trả lời
thui. Mà lúc lên thuyết trình mình chả thấy có gì mà phải run, mà mình lại có cảm giác sướng (chả
hiểu tại sao).</p>

<!-- more -->


<p>Bảo vệ chia làm 2 phần: phần thuyết trình và phần demo. Thuyết trình mình nói ngon ơ (chuyện, ở
trường kỹ năng làm powerpoint rùi thuyết trình còn kinh khủng hơn ở đây nhìu) mặc dù lúc đầu hơi
lúng túng, mình vốn không bít ăn nói lắm mà. Còn không thì.. Giờ mới thấy trong tài liệu nộp cho
thầy phần ERD mình làm sai quá nhiều, sai là do trình bày sai chứ bản chất thì không hề sai, mỗi
tội ai nhìn vào cũng thấy hoa mắt vì nhiều bảng quá. Thầy cô lúc đó trước khi xem demo của mình thì
cứ nói mình làm sai, đến khi xem xong demo thì.. hi hi nhớ lại cái cảm giác đó sướng không tả nổi.
Chỉ muốn được bảo vệ dài dài, được nói dài dài, được demo hết các chức năng của hệ thống nhưng chả
hỉu sao chưa show hết thì thầy đã bảo thui rùi, đứng ở đấy được mỗi 40 phút, còn bao nhiêu chức năng
hay mà chưa show cho bà con mở rộng tầm mắt ke ke.</p>

<p>Không sao, mình sẽ lại có dịp show demo lần nữa trong cuộc thi Best Project kì này. Dù có giải hay
không thì mình vẫn theo đuổi, phát triển sản phầm mình đã bỏ bao công sức, bao đêm trắng để hoàn
thành nó. Nó là đứa con đầu đời do chính mình làm ra, có những thuật toán ngẫm lại thấy thật tối ưu
mà không ngờ mình lại có thể nghĩ ra. Đây là tối ưu với mình thui, chứ đối với mấy anh Pro thì mình
chả là gì cả. Tất nhiên con đường đi của mình mới bắt đầu, nhưng mình bít hết con đường đó mình sẽ
trưởng thành, vững vàng như thế nào, và công lực chắc chắc sẽ chẳng thua ai. Chỉ còn năm rưỡi nữa
thui, cố lên.</p>

<p>21 này là hết hạn nộp sản phẩm, mình cố gắng hoàn thiện lại chứ chưa cải tiến, phát triển hệ thống
Hà Nội Quán của mình lên tầm. Cứ đi được bước nào phải chắc bước đó, cái đích của mình đặt ra không
thể đạt được ngày một ngày hai mà phải trong một quá trình dài dài. Học tập, học hỏi còn nhiều,
dài dài.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[July 02, 2007 - Được xả hơi, sướng!!]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2007/07/02/july-02-2007-duoc-xa-hoi-suong/"/>
    <updated>2007-07-02T12:14:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2007/07/02/july-02-2007-duoc-xa-hoi-suong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Vừa từ quê lên, được nghỉ xả hơi một ngày thui cũng sướng đã đời, ở nhà nằm xem TV và giảng giải cho
đứa em mình những câu thắc mắc chẳng hỏi được ai. Chuyện, những dịp như thế này nó phải tận dụng là
phải rùi. 2 tuần mình với về nhà một lần cơ mà, mà về từ tối hôm thứ 7 thì chiều chủ nhật lại ra
đây. Mà công nhận giờ mình nhiều việc ghê, sướng!!. Mình chỉ sợ không có việc mà làm thui, nhưng chả
bao giờ có chuyện hết việc cả, chỉ khi nào mình không thích làm nữa thì mới hết việc. he..he. Được
làm những công việc mình thích thật thú vị, nó cứ tạo cho mình một niềm đam mê khó tả. Cứ làm được
cái này rồi thì mình lại muốn phải hoàn hảo nó, cải tiến nó và phát triển nó không ngừng.</p>

<!-- more -->


<p>Nó ở đây không phải là cái gì to tát cả, chỉ là những đoạn chương trình, những thuật toán theo đuổi
mình thui. Đừng nghe thấy thuật toán mà bảo chả hiểu gì, từ ngữ chuyên môn :P. Thật ra thuật toán
rất đơn giản, nó một tập hợp các bước, quá trình để đi đến cái mình cần có. Ví dụ một thuật toán cưa
cẩm nhé. Thuật toán này phải nói là cực kì thú vị, phức tạp và gian nan. Mình chỉ đưa ra một thuật
toán rất đơn giản để bạn hỉu về cái này thui, nhé!!</p>

<p>Dữ liệu bài toán: bạn đang đi trên đường có thấy một cô gái trông “dễ xương” &ndash;> có ý định muốn làm
wen với mục đích vô cùng “trong sáng” he he.</p>

<p>Bắt đầu:</p>

<ul>
<li><p>Đến làm wen:</p>

<ul>
<li><p>Không cho làm wen &ndash;> Cố mà làm wen, khiến người ta lưỡng lự. Còn ko thì ráng chịu, thất bại
lun, hic. Tốt nhất là đi tìm iem khác nhé, good luck. Khi tìm được lại bắt đầu thuật toán này.</p></li>
<li><p>Lưỡng lự &ndash;> Bắt chuyện đến khi chịu gật đầu làm wen mới thui.</p></li>
<li><p>Gật đầu làm wen: Thế là xong bước làm wen rùi nhé, chuyển sang bước tiếp theo.</p></li>
</ul>
</li>
<li><p>Chinh phục:</p>

<ul>
<li><p>Tặng hoa, nói lời ngon ngọt (không hề dụ dỗ ke ke)</p></li>
<li><p>Rủ đi chơi, nói những câu lãng mạn, mủi lòng</p></li>
<li><p>Làm cho người ta vui, giận hờn (vu vơ) &ndash;> Cứ tiếp tục như vậy cho đến khi điểm cộng dành cho
bạn lên vùn vụt. Đến khi đạt đến độ iu rùi sang bước típ.</p></li>
</ul>
</li>
<li><p>Tỏ tình:</p>

<ul>
<li><p>Một màn tỏ tình lãng mạn, không cho người ta từ chối được.</p></li>
<li><p>Nếu từ chối quay lại bước trên nhé</p></li>
<li><p>Đồng ý &ndash;> còn gì mà ngần ngại nữa, chúc mừng nhé.!!</p></li>
</ul>
</li>
</ul>


<p>** Chú ý: trên chỉ là thuật toán vui vui, cấm trẻ em dưới tuổi mẫu giáo áp dụng, còn người lớn chắc
chả ai áp dụng cái này. Và từ thuật toán đơn giản như trên dựa vào các ngôn ngữ lập trình mà viết
chương trình cưa bạn gái. Để mình viết một chương trình bằng javascript theo thuật toán trên nhé.</p>

<p>```javascript
var answer, tryCount, lovePoints, response;</p>

<p>tryCount = 0; // Đếm xem số lần cố gắng ý mà, nếu quá 3 lần thì thui luôn</p>

<p>step1: answer = prompt(&ldquo;Cho tớ làm wen nhé?&rdquo;,&ldquo;đi mà :)&rdquo;); // hỏi xem tình hình chiến sự ra sao (thăm dò ý mà)</p>

<p>if (answer == &ldquo;no&rdquo;) { // Tức là câu trả lời của cô ấy đấy
  if(tryCount &lt; 3) {</p>

<pre><code>tryCount = tryCount + 1 // hoặc tryCount++
goto step1;
</code></pre>

<p>  } else {</p>

<pre><code>alert("Cô ấy thật sự không phải là người bạn cần. GoodLuck and Try another girl!");
return false;
</code></pre>

<p>  }
} else if (answer == &ldquo;ứ ừ&rdquo;) { // Đang lưỡng lự đấy
  while(answer != &ldquo;ứ ừ&rdquo;) { // lặp cho đến khi nào không còn trả lời ứ ừ nữa thì thôi</p>

<pre><code>answer = prompt("Hãy trả lời thật cho tớ bít đi mà",""); // Nhớ tâm trạng chút
</code></pre>

<p>  }
  if(answer == &ldquo;yes&rdquo;) {</p>

<pre><code>goto step2;
</code></pre>

<p>  } else {// Tức answer là &ldquo;no” rùi đấy</p>

<pre><code>goto step1; // Bắt đầu lại từ Mo rùi
</code></pre>

<p>  }
} else if (answer == &ldquo;yes&rdquo;) { // Còn chờ gì nữa mà không thẳng tiến
  goto step2;
}</p>

<p>// Bước chinh phục
step2: while (lovePoints &lt; AskForLovePointTime) {
  /<em>Lặp đi lặp lại những việc trong ngoặc này tới khi đạt tới điểm tỏ tình thì thui </em>/
  /* đây là hàm dụ dỗ, trả về số điểm tình cảm cho bạn; hàm này phức tạp,</p>

<pre><code> coi là vậy đi */
</code></pre>

<p>  lovePoints = tangHoa();
  lovePoints = lovePoints + noiLoiNgonNgot();
  lovePoints = lovePoints + ruDiChoi();
  lovePoints = lovePoints + lamNguoiTaVui();
  lovePoints = lovePoints + lamNguoiTaGianHonVuVo();
  lovePoints = lovePoints + lamLanh();
  lovePoints = lovePoints + chiemTinhCam();
  /<em> Đáng lẽ các hành động nàyphải ngẫu nhiên, nhưng thé này cho đỡ phức tạp wa </em>/
}</p>

<p>step3: response = toTinhLangMan(); // To tinh rùi đấy, nếu đồng ý thì response = &ldquo;yes&rdquo;
if (response == &ldquo;yes&rdquo;) {
  /* Những việc gì thì có trời mới bít ke ke (trong sáng tí đi, tớ không vít típ vì nó</p>

<pre><code> phức tạp và dài lắm */
</code></pre>

<p>  <em>%^##%@%</em>();
else {// Tức là response == &ldquo;no&rdquo; đấy
  goto step2;
}
```</p>

<p>Nhìn thí này chắc mấy bạn hơi bị nhức đầu, nhưng tớ lí tưởng hoá rùi đấy, đơn giản nhất rùi chứ thực
ra cái này mà hiệu quả thì jờ này tớ chả đơn côi một mình nghĩ ra cái trò này. Hum nay là ngày xả
hơi thứ hai của tớ mà. Tất cả những công việc còn lại để đến ngày mai. Jờ là thời gian chăm sóc
Blog, tớ vít cái Entry khác đây. Ở đây nó không cho thụt đầu dòng, làm cho đoạn trên nhìn lại đau cả
mắt. Nhớ là chương trình cưa cẩm trên chỉ là mô phỏng thui, chứ chắc chắc có (nhiều) lỗi lắm, đố
chạy đươc. Vít cho vui thui, cơ bản từ thuật toán tới chương trình nó là vậy.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[June 16, 2007: Hôm nay thức khoẻ thật]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2007/06/16/june-16-2007-hom-nay-thuc-khoe-that/"/>
    <updated>2007-06-16T02:20:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2007/06/16/june-16-2007-hom-nay-thuc-khoe-that</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2h sáng, vừa làm xong cái Form thêm nhà hàng mới, cũng hoàn thành xong phần kiểm tra nhập dữ liệu.
Còn chưa viết được phần xử lý, nhưng sướng cái là mình vừa chỉnh sửa xong cái phần chọn Quận –
Phường ở 2 cái drop-down menu cũng giống như kiểu chọn di động: chọn hãng rồi thì chọn máy của hãng
đó. Cái của mình cũng thế, chọn Quận xong thì mới chọn được Phường ở Quận đó. Hay wá!!! Còn một chút
rắc rối nho nhỏ về phần upload ảnh lên server bằng browser, thử ở trung tâm thì được còn ở nhà thì
nó lại báo lỗi. Rõ ràng mình check vào cho phép Write rồi mà, pó tay. Còn 2 tuần nữa, mang tiếng GL
hay sao mà mình phải làm nhiều wá, tuy thức đêm mệt nhưng mà mình càng có thêm nhiều kinh nghiệm,
cố lên vậy.</p>

<!-- more -->


<p>Rồi 23 này lại phải thi lại môn Phong cách học ở trường nữa chứ, chả hiểu học môn này xong làm cái
wái gì nữa, chỉ biết là chán kinh khủng. Giờ mình còn chả buồn ôn cái môn này mà vẫn còn sớm mà :P.
Rồi lại còn môn tiếng Nhật nữa – đây là một trong những môn “chiến lược” của mình mà chả chịu học gì
cả, lần này chắc thi lại cho nó điểm cao, he he. Giờ học ở trường cũng không quan trọng lắm với
mình, đã xác định được nghề nghiệp rồi thì mình phải thật sự tập trung vào chuyên môn, còn những môn
vớ vẩn ở trường thì cho đi luôn. Tất nhiên học được tất cả thì sẽ tốt nhưng mình mà học hết thì điên
mất, thôi điểm có kém một (vài) tí cũng chả sao. Mình từ cấp 3 học có quan trọng gì điểm đâu, miễn
không quá kém là được.</p>

<p>Hồi lớp 12 môn giáo dục công dân, mình cũng chả để ý điểm đâu nhưng thấy thấp quá (hình như trên
5,), lên thắc mắc thì thầy giáo bảo cộng nhầm điểm. Nhưng ông ý (giáo viên mới, hồi đó chưa lấy vợ)
chả thèm xin lỗi mình mà còn nói: “1 – 2 phẩy thì có sao đâu, liệu sửa điểm lại thì anh có được học
sinh giỏi không?” – Chắc chắn mình không thể đạt HSG hồi đó được vì cũng xác định từ trước rồi, mà
cũng phấn đấu 2 năm mệt rồi có được đâu. Phải nói là hồi đó ở lớp cũng có kiểu xin thêm điểm, thấy
đứa nào có triển vọng hay hoặc quen biết, nhờ cậy gì đó (có mà không phải ít đâu) mỗi môn thầy cô
cho một ít phẩy, rồi gỡ điểm cuối năm. Bình thường môn Văn thầy giáo chả bao giờ cho đứa nào 8,
hiếm 7 thế mà cuối năm cho bọn “triển vọng” lên gỡ điểm toàn 8 với 9. Vậy là lớp mình có mấy cái mác
HSG, đi thi ĐH được cộng thêm điểm, được có lợi thế… Mình chả cần, chả cần các mác đó mình cũng đã
đỗ ĐH, còn có nhiều đứa trong trường đều mang mác HSG, thi tốt nghiệp đỗ loại Giỏi (có người đưa
hẳn tài liệu cho mà chép ý ạ &ndash; những đứa có trong danh sách “cần đặc biệt quan tâm.” Hồi đó cùng
phòng mình có thằng là con một cô giáo trong trường, trông khôi ngô, đẹp trai mà học chả ra gì cả,
cũng mang tiếng lớp trưởng chỉ được cái mã thôi, nó học khối A mình học khối D mà Hoá nó còn hỏi
mình thì pó tay. Thế rồi những đứa có mác đỏ &ndash; đẹp đó khi thi ĐH cũng chẳng qua, đến nỗi chẳng qua
được điểm sàn. Chính vì vậy mà mình chẳng cần cái mác quá đẹp nào cả, chỉ cần cái mác (thành quả)
đó xứng đáng với mình, với những gì mình thực sự bỏ ra dù nó không phải là cái mác đẹp nhất, đưọc
tôn vinh nhất nhưng mình tự hào về nó, về những gì mình đã thực sự cố gắng.</p>

<p>(Sắp phải thi lại Phong cách học, Tiếng Nhật chả biết có qua không nữa, môn nghe có vẻ đuối, vừa thi
lại Triết học từ năm ngoái, vẫn còn nợ trình môn Logic &ndash;> Thế này thì chít con rồi!!!)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[June 16, 2007 - Guide to Project I (end)]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2007/06/16/june-16-2007-guide-to-project-i-end/"/>
    <updated>2007-06-16T01:47:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2007/06/16/june-16-2007-guide-to-project-i-end</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Típ tục phần hai Projec học kỳ I nhé anh em. Ở phần trước mình nói 2 (các giai đoạn làm Prject và
cách chọn đề tài) trong 6 nội dung (Các giai đoạn, Chọn đề tài, Quá trình và công việc cần hoàn
thành cũng như vai trò các thành viên, Làm việc theo nhóm phát triển, Một số kỹ năng khi thuyết
trình bảo vệ và cuối cùng là Trả lời hội đồng như thế nào). Giờ mình nói tiếp 4 nội dung còn lại nhé
(hơi bị dài, cố mà đọc vì nó bổ ích mà).</p>

<!-- more -->


<p>Khi làm một Project thì phải có những quá trình nào và việc gì cần hoàn thành trước, việc gì cần
hoàn thành sau cũng như các thành viên đóng vai trò như thế nào trong Project? Trước hết các giai
đoạn đó gồm: Chọn đề tài; Phân thích và thiết kế (thiết kế Database rất rất quan trọng, chả thế mà
bọn mình phải mất gần 3 tuần mới xuôi xuôi cái ERD (Entity Relationship Diagram); típ theo là Viết
Code (bọn mình đang viết cái này) và chạy thử (thì vừa viết Code vừa chạy thử, Bug lỗi liên tằng
tằng; rõ ràng cùng một Code copy sang máy khác mà chẳng chạy được như chiều hôm nay, cái này thì
Pótay. Chả biết lỗi ở chố nào, còn bên mình thì chạy ngon ơ, chắc do máy bên đó); Giai đoạn tiếp
theo là Chuẩn bị bảo vệ (in bản Document Template lần cuối để nộp, tinh chỉnh lại website…) và cuối
cùng là Bảo vệ &ndash; Trình bày trước hội đồng (nói hội đồng có vẻ ghê ghê chứ toàn thầy thôi – nhưng
mình cũng thấy hơi run và ghê ghê). Vậy thôi, nói tóm lại có 5 giai đoạn: Chọn – Phân kế (phân tích,
thiết kế nói ngắn gon là &ldquo;phân kế&rdquo; :))) – Code Bug (Viết Code và Debug – chữa lỗi) – Chuẩn bị bảo vệ
&ndash; Bảo vệ chính thức. Àh, còn vai trò của các thành viên thì chủ chốt là Group Leader (he he, mình
tự hào là Group Leader hơi bị được, mỗi tội chưa phân phối được công việc tốt lắm, vì chẳng biết nên
phân phần nào cho GM (Group Member) làm cả vì phần nào cũng thấy hay, tiếp nữa vẫn chưa đủ sức lôi
kéo GM tập trung vào làm, có một số GM chưa thực sự nhiệt tình, mình cũng chả bắt vì cái này tự
nguyện làm, làm nhiều thì có nhiều kinh nghiệm xương máu, tăng công lực về sau. Trong lớp còn có
nhóm có nghe nói có mỗi một GL (Group Leader) làm thôi. &ndash;> Khổ ông ý. Hôm nay mình phân cho 2 GM một
người về làm form nhập tin tức, một người làm Module FAQ – Contact. Còn một người nữa thì bặt vô âm
tín mấy ngày nay, nghe nói là phải bảo vệ Project cũng ASP ở trường (ĐH Xây dựng). Nhắn tin mấy lần
mà chả thấy nói gì. Nói chung GL là rất quan trọng, có việc gì cứ hỏi GL này là rõ ràng nhất, giải
quyết tất.</p>

<p>Để nói rõ hơn về vai trò, tầm quan trọng của các thành viên trong một nhóm chúng ta “ngâm kíu” tiếp
vai trò của các thành viên trong nhóm. Để có một nhóm tốt để có thể trở thành một Team tốt thì phải
trải qua những thăng trầm, sóng gió. Trước tiên là thành lập nhóm, co kéo vài người (thường 4 người)
vào 1 nhóm. Lúc này mỗi người một cách nghĩ, một cách làm làm sao mà hiểu nhau để mà làm với nhau.
Sau khi thành lập nhóm phải trải qua giai đoạn “Sóng gió” – mỗi người một ý tưởng, một cách làm.
Phải điều chỉnh để sống hoà hợp cùng nhóm, đây là giai đoạn quyết định có thể anh em phải ra đi nếu
thực sự không thể ở nhóm này và sang nhóm khác và lại làm cho nhóm đó vào giai đoạn “Sóng gió”. Nếu
vào nhóm tiếp theo mà không hoà hợp được thì phải xem lại mình thôi. Sau khi sóng gió đã qua, các GM
phần nào hiểu nhau (để hiểu nhau phải 100% vài cốc mới thực sự hiểu nhau được, yeah!). Sau khi đã
hiểu nhau thì làm việc với nhau mới dễ dàng hơn, dần hình thành chuẩn mực nhóm và cuối cùng nhất
định hoạt động thành công. Nhóm mình giờ chắc đang ở giai đoạn chuẩn bị hình thành chuẩn mực vì vẫn
lung tung lắm, có thể làm xong Project này thì tan rã (mình đoán thế). Mình rất mong tìm được những
người bạn thực sự hợp với mình, sống đẹp, yêu và gắn bó với nghề gõ KeyBoard Code này. (Ngày trước
lập trình viên hơi bị khổ, những ngày đầu viết chương trình đục lỗ trên bảng nhất định, cái đục cái
không quy định là 0 – 1. Sau đó đưa vào máy đọc, chạy. Giờ thì có nhiều ngôn ngữ bậc cao gần với
tiếng người hơn (tiếng Anh) rồi sao đó nhờ Compiler (trình biên dịch) dịch sang ngôn ngữ máy để máy
tính đọc. Chứ ngày trước có khi viết code toàn 0 với 1 bố ai mà hiểu (àh, chỉ có người viết hiểu và
máy hiểu nếu viết không sai :P). Để kết thúc phần này có mấy câu hay ho do thấy đọc để hiểu hơn vai
trò và tầm quan trọng của việc thành lập, hoạt động nhóm: “Đến với nhau chỉ là sự khởi đầu – Làm
việc với nhau là sự tiến bộ &ndash; Giữ được nhau mới là thành công.”</p>

<p>Còn hai phần cuối liên quan đến một số vấn đề khi thuyết trình bảo vệ và làm sao để trả lời tốt câu
hỏi của hội đồng đưa ra. Vấn đề cốt yếu khi bảo vệ không phải là nói những gì mà là nói như thế nào,
người nghe cảm nhận như thế nào. Phải chứng minh được rằng nhóm thực sự làm việc, tạo ra nó chứ
không phải lấy ở đâu ra rồi nói, rồi bảo vệ là thành quả của nhóm. Trước tiên cần chọn một người ăn
nói lưu loát (mình không nói lưu loát lắm, kỳ này điểm nói của mình có mỗi 7 nhưng tình nguyện
thuyết trình); thứ hai không được trả lời liều, có gì không hiểu thì phải hỏi lại, xin thời gian
thảo luận cùng nhóm; còn nói mãi mà hội đồng không (chịu) hiểu gì thì nên thay người khác lên thuyết
trình. Hội đồng chủ yếu đánh giá mỗi project theo 3 tiêu chí: Thái độ (Attitude) – Kỹ năng (Skills)
– Kiến thức (Knowledge). Có thể một bài bảo vệ của nhóm kéo dài từ 30 đến 60 phút. Và một số lỗi bị
trừ điểm không đáng có sau: Document Template trình bày cẩu thả; ERD không đúng dẫn đến hình vẽ
không đúng; Database Design có các trường sử dụng không đúng này; vẽ sơ đồ thuật toán sai này rồi
lại còn thiếu một số phần cuối nữa. Nói chung anh em nên cẩn thận, tránh những vết xe đổ kiểu này.</p>

<p>Sau khi trình bày Project của mình, hội đồng bắt đầu hỏi. Điều quan trọng là ta phải trả lời như
thế nào? Đầu tiên, nghe có vẻ to tát lắm chứ hội đồng chẳng phải ai mà là “Người quen” – đến để giúp
đỡ chứ không phải đến để tiêu diệt ta (phù, đỡ lo). Quan điểm của các thầy thiếu một chút là qua thì
sẽ cho xuống, không cho lên. Cho mình làm lại tốt hơn chứ không cho mình qua mà vẫn non tay. Thực tế
đã chứng minh rằng có lớp Fail hàng loạt, chỉ có Pass 1, 2 mống. Như thi C thực hành vừa rồi, cả lớp
mình có mỗi 3 người qua, còn lại Fail hết. Fail ở đây là tốt đấy. Nhiệm vụ của hội đồng là gì? Hội
đồng có nhiệm vụ giúp đỡ chúng ta (toàn người có kinh nghiệm mà lị); không tiêu diệt ta mặc dù
Fail luôn luôn là số nhiều còn Pass thỉ chỉ là số ít và chính hội đồng là người đánh giá chúng ta.
Đánh Fail để tự chúng ta nhìn lại chứ không “tiêu diệt,” chúng ta phải biết nhìn nhận vấn đề; biết
đến đâu trả lời đến đấy (“Không biết dựa cột mà nghe, cứ le le người ta… đấm cho vỡ mũm”) &ndash;> Không
biết nhờ sự hỗ trợ của giáo viên hướng dẫn (Supervisor); đặc biệt có tinh thần cầu tiến. Nếu anh em
hội đủ các tố chất, tiêu chuẩn này thì cứ đường hoàng mà Pass, có khi Distinction chứ không phải
Credit đâu. Thế mà đã 10h 30 rồi đấy. Hầu như ngày nào mình cũng phải “quá ngọ về đêm” mới đi ngủ
chứ ngủ sớm quá làm gì, đêm lướt nét nó cũng nhanh hơn hì hì.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[June 13, 2007 - Ngày mưa hơi buồn :(]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2007/06/15/june-13-2007-ngay-mua-hoi-buon/"/>
    <updated>2007-06-15T01:19:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2007/06/15/june-13-2007-ngay-mua-hoi-buon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hè hè, mấy tuần này bận thi cử, viết code cho Project không có điều kiện chăm sóc cho Blog. Hôm wa
đã hứa tự cho mình nghỉ xả hơi một hôm rồi, dự định bao nhiêu việc cần làm cho hôm nay vậy mà !?
Mấy hôm nay trời mưa càng làm cho mình thấy buồn hơn, thấy có gì đó khó tả, man mác và hơi chán nữa.
Thôi tối nay là tối chăm sóc cho Blog vậy. Mà xem ở các Blog khác thấy nhiều chuyện buồn hơn là
chuyện vui. Lâu phết rồi ghé wa Blog của một em học ĐH Hà Nội cũng quê ở Hưng Yên (Khoái Châu) kể
toàn chuyện sướt mướt, đau khổ. Mà đấy cũng đúng thôi, vì khi vui mấy khi ai viết Blog đâu, chỉ
những khi chẳng có việc gì làm, có nhiều tâm sự lại “hâm hâm” một chút mới nhớ tới nó thôi (Ôi khổ
thân mày wá, tao hứa sẽ chăm sóc mày thật tốt. Cụ thể là chuẩn bị thay áo mới cho mày nhé (Sướng
không? Yên tâm, tao đã ra tay là phải đẹp rồi.).</p>

<!-- more -->


<p>Nhiệm vụ hôm nay của mình là chẳng làm gì cả, viết code cho Project cũng được tầm 30% rồi, 2 tuần
nữa là bảo vệ. Xong rồi chuẩn bị nộp đơn tham gia cuộc thi Best Project nữa chứ. Nếu mà được giải
nhất thì ôi thích wá. Giải nhất được 3 triệu, được giải tài trợ nữa ít nhất 10 triệu của các doanh
nghiệp, công ty phầm mềm đầu tư. Thôi, mình cũng không cần giải nhất đâu, miễn là có giải là được.
Nhưng dù có giải hay không thì nhất định bọn mình sẽ hoàn thành và triển khai thực tế. Àh, Project
của bọn mình một website giới thiệu các nhà hàng, hàng quán, món ăn đặc sản, cách chế biến… chỉ ở
Hà Nôi. Cái này hay vì trước có qua một Forum (hình như HaNoiCorner.Info) hay gì đó, ở đây nhiều bạn
du học hay hỏi các món ăn ở Hà Nội, hàng wán ngon, bổ, rẻ. Vì là Forum nên post bài tùm lum, đọc
nhiều mà không có sắp xếp hợp lý, nản. (Biết được cái này vì đi tìm hiểu dân tình mà, nếu có website
nào làm tốt rồi thì mình phải làm tốt hơn, nhưng search mãi chả có Website nào chuyên về ẩm thực Hà
Nội. Còn tìm theo ẩm thực thì thôi rồi, kinh khủng luôn.) Còn một số thứ bọn mình vẫn chưa làm xong
như: giao diện phải chỉnh sửa nhiều, ACP (Admin Control Panel) chưa xong. Mấy hôm nay mình viết xong
cái Module quản lý User, chiều nay hoàn thành xong. Còn mấy Module quản lý nhà hàng, món ăn… chưa
xong. Chắc mai làm tiếp, cố lên. Thời gian không còn nhiều nữa. Mà còn nộp hồ sơ dự thi nữa chứ.
Chắc là kịp thôi.</p>

<p>Hè này mình cũng có nhiều kế hoạch ghê, nghĩ cũng sướng. Tầm cuối tháng này bảo vệ Project xong là
thiết kế website cho công ty dịch thuật PTI (Mình dịch ở đây được hơn 1 tháng, bận quá, lại trả công
trả được bao nhiêu thế là xin nghỉ, tập trung vào “chuyên môn”, tăng công lực rồi kiếm tiền sau (hê
hê). Sau khi thiết kế website cho công ty PTI xong thì mình tiếp tục viết code cho Project học, ôn,
thi trực tuyến Anh Văn (hoàn toàn miễn phí) từ kinh nghiệm ít ỏi bản thân trong quá trình học tập.
Phục vụ mọi người từ kinh nghiệm, các bài học, kiểm tra trắc nghiệm, nói chung đủ cả 4 kỹ năng nghe,
nói, đọc, viết. Cái Forum NgoaiNguClub.Com đó héo quá, vì nó chẳng có gì là đặc biệt cả, nhưng mình
sẽ tích hợp Forum với Trang học ngoại ngữ của mình, đảm bảo lúc đó mọi người sẽ đặc biệt cần đến nó
đấy. Giờ thấy một số website như hocngoaingu.com, quickhelp.vn… mở ra thu phí, bản thẻ luyện thi
thấy khổ cho những người học tụi mình wá. Người ta làm vậy cũng đúng thôi, nếu không thì lấy kinh
phí đâu duy trì web. Bán thẻ học 2K/tiếng thì cũng hơi bị kiếm. Mình mới sinh viên, làm các thứ này
chủ yếu lấy kinh nghiệm về sau, còn kiếm hay không kiếm cũng chả có gì thay đổi cả, miến là mình
thích. Àh, anh em nào có chút trình độ về PHP, cùng mong muốn xây dựng hệ thống này thì hợp tác nhé
(rất, rất cần bạn nếu thật sự wan tâm và gắn bó). Mình định viết bằng ASP nhưng lại muốn tích hợp
với Forum VBB nên sẽ viết bằng PHP, và chuẩn bị ngâm cứu (cũng vui đây). Mấy tuần wa ngâm cứu
Photoshop cũng thấy hay hay, phần mềm này không phải dành cho dân kỹ thuật mà dành cho dân nghệ
thuật, bạn nào có óc sáng tạo nghệ thuật dùng cái này thì.. chậc.chậc.. Còn mình ngâm cứu cũng chỉ
để thiết kế giao diện web, sửa, ghép ảnh thôi. Nhưng kiểu gì cũng phải master cái này, về sau còn
dùng đến nó nhìu nhìu. Vít nhìu, mệt nhìu.</p>

<p>Ngoài trời vẫn mưa, mà mình thì vẫn chả thấy hết bùn, thôi viết Entry khác cho anh em nào làm
Project kỳ I đã, cái đó để dở lâu quá rồi. Phải hoàn thành cái đã.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
