<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 360.yahoo.com | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/360-dot-yahoo-dot-com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2014-04-30T19:34:06+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[February 27, 2008 - Nhiều chuyện, nhiều chuyện :((]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/02/27/february-27-2008-nhieu-chuyen-nhieu-chuyen/"/>
    <updated>2008-02-27T02:24:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/02/27/february-27-2008-nhieu-chuyen-nhieu-chuyen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Từ trước tết đến giờ, khoảng thời gian không hề bình lặng, đầy sóng gió. Bao chuyện xảy ra, những
chuyện chưa bao giờ [dám] nghĩ tới, nhưng nó đã xảy ra và sau đó cũng có vài chuyện khác cũng xảy ra
liên tiếp nhau. Những tâm sự, những chia sẻ, những an ủi, thông cảm, những thắc mắc, nghi ngờ… Có
những đêm thức giấc bởi những giấc mơ không mấy gì là tốt đẹp lắm nếu không muốn nói là ác mộng, bởi
những suy nghĩ, bởi tìm cách giải quyết tốt nhất nhưng không thể, rất khó. Có những “problem” mà
không thể tìm ra “solution”, buồn. Những giấc mơ mà trong đó thực sự bất lực, không biết phải làm
sao, không thể tìm ra giải pháp, bị nó cuốn đi.</p>

<!-- more -->


<p>Rất rất muốn tìm ra 1 sự thật nào đó nhưng lại cũng rất không muốn biết về nói, sợ phải biết. Đầy
mâu thuẫn. Biết được những chuyện tiếp khác, những chuyện mà trước đây còn nghĩ nó rất tốt đẹp, còn
ghen tị, vui mừng nhưng có những sự thật, những câu chuyện mà khó tin, cách ứng xử rất rất không thể
chấp nhận được.</p>

<p>Bức xúc đầy mình, bế tắc. Những câu chuyện buồn của những người bạn. Tất, tất cả làm cho đầu óc lung
tung. Muốn nổ tung, muốn tìm 1 nơi yên tĩnh để có thể xả hết, để cho tâm hồn yên tĩnh.</p>

<p>Trước đây ở nhà là hát, hát, chỉ hát [Thực ra là hét ^^]. Hát cho quên hết, hát cho mệt rồi đi ngủ.
Cả tuần chỉ như vậy. Giờ không có điều kiện [phá rối nơi công cộng, hàng xóm nữa ;))]. Nằm trong
phòng, chán, bức xúc. Chỉ muốn tìm 1 nơi nào yên tĩnh, hét thật lớn, hét cho tất cả những bức xúc sẽ
bay đi hết.</p>

<p>Buổi tối phóng xe ra cầu Long Biên, tìm 1 khoảng lặng, nhìn dòng nước lững lờ trôi, nhìn những màn
sương mù nơi xa xa, muốn hét thật lớn nhưng mà, ớh, sau mà đông người thế :D. Đành tìm 1 chỗ yên
tĩnh, sau lưng dòng người vẫn cứ hối hả đi qua. Lần đầu [hâm] ngồi ở đấy gần tiếng đồng hồ, cũng
biết được mấy chuyện hay hay [Người ta vẫn bán hàng ở cầu đấy. Ở thành cầu có nhiều dòng chữ linh
tinh, đọc cũng buồn cười. Kiểu như: “Trang kute + Long prồ”; kiểu như “Kỉ niệm mùa nước cạn 2007”,
kiểu như “Tớ là…” gì gì, rồi lại còn có SISTERSHIP gì đó, nhiều thứ linh tinh mà]. Tuy không thật sự
yên tĩnh, nhưng chỉ muốn ngồi 1 chỗ, nhớ ai đó. Nhìn ra xa xa, mùa nước cạn cũng đẹp chứ, chỉ muốn
ngồi thế và quên thời gian, mặc kệ. Thế mà cũng chả được yên tĩnh lâu, tự dưng đâu đâu lòi ra 2 đôi
phá hỏng cả không gian yên tĩnh. Ngồi từ lúc nhìn ra phía xa xa, những làn sương mù dày đặc cứ thế
mờ dần đến khi bóng đèn vàng trên cầu hắt xuống. Nếu mà không bị phá rối thì chắc còn ngồi dài dài,
không nghĩ gì cả.</p>

<p>Lượn qua cầu Chương Dương quay về, đi từ từ, nhẹ nhàng. [Thật ra là phóng nhanh quá thì lạnh, cứ từ
từ lượn lờ thơ thẩn]. Chính vì thế mà phải đổ xăng, giật mình khi thấy xăng lại lên 14500 (vừa mấy
hôm trước có 13300), cứ đà này mà lên 17k có điều kiện là đi xe đạp, rủ nhau đi học cho lãng mạn ^^.</p>

<p>Cũng đỡ búc xúc hơn, về làm đống bài tập [Kiểu cứ đổ dồn í mà]. Cả đêm mấy đứa cứ í ới hỏi nhau bài
làm. 2h, nhà hàng xóm tự dưng yêu ca nhạc thế, chả bao giờ thấy mở chèo bao giờ lại lúc đêm như
thế??</p>

<p>Sáng “muộn” sang nhà bạn chuẩn bị present. [Tự ý] Nghỉ 3 tiết dịch, 2 đứa vừa nằm vừa tâm sự. Biết
được nhiều chuyện, hiểu thêm. Mà lạ nhở, rất muốn biết, chia sẻ với mọi người nhưng rất ít [hiếm]
khi mình tâm sự cùng ai. Không phải mình không muốn nói, không muốn chia sẻ nhưng đó là những chuyện
1 mình biết thì tốt hơn, bọn nó bảo là mình “bí ẩn” :D. Khi nào thích hợp thì nói ^^.</p>

<p>Chiều học sang điện tử, “đoàn quân đi cùng nhịp có thể làm sập cầu, 2 trái tim mà cùng nhịp đập thì
sập cái gì nhở?” ;)).</p>

<p>Lại quay lại công việc, bài tập. Có những phút giây bối rối khi nhìn vào mắt ai. Sau hôm nay mọi
chuyện lại trở về quy đạo bình thường đê, không còn những bức xúc, những chuyện lung tung nữa. Đó là
những kinh nghiệm trong đường đời thôi mà, hãy sống vui và mạnh mẽ hơn.</p>

<p>[Có những lúc hâm hâm có thể ghi ra những suy nghĩ của mình, nó sẽ làm bạn cảm thấy nhẹ nhõm hơn.
Hôm nay mới biết có 1 người bạn còn có cả hẳn 1 tập viết những bức xúc, suy nghĩ, cảm xúc về 1
chuyện, trách mình thời gian qua đã không là người có thể chia sẻ]</p>

<h2>Bình luận</h2>

<ul>
<li>vannessar (2008-2-27 10:32:00):</li>
</ul>


<p><em>entry này được. tuyển ông vào hội những người có tâm hồn :))</em></p>

<ul>
<li>Thanh Tú (2008-2-27 12:46:00):</li>
</ul>


<p><em>;)) Vao` nick Tu' 9 ngon' de comment cho ban HOat, co biet ai day khong ^^</em></p>

<ul>
<li>Nga Tồ (2008-2-27 09:48:00):</li>
</ul>


<p><em>hì hì, tâm trạng quá. Tớ thích e câu cuối nhất.</em></p>

<ul>
<li>hoatle (2008-3-23 12:05:00):</li>
</ul>


<p><em>@Dũng: Ờh, tất nhiên là thế rồi còn rì ^^.</em></p>

<p><em>@&ldquo;Mượn nick Tú 9 ngón&rdquo;: Tất nhiên là biết ai rồi, cần rì phải hỏi ;)).</em></p>

<p><em>@Nga: Tớ viết tâm trạng hay nhỉ :D</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[February 02, 2008 - The first workin day :(]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/02/02/february-02-2008-the-first-workin-day/"/>
    <updated>2008-02-02T11:50:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/02/02/february-02-2008-the-first-workin-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hu hu hom wa thuog tinh dua con moi ve tha cho buoi toi duoc ranh roi, den sang nay cu tuong duoc
ngu nhu moi hom nen cu thuk toi tam 3h sang. Ai ngo moi co 6 ruoi ma da bi bo goi ra cua hang ban
hang.</p>

<!-- more -->


<p>Da met thi cho, nhanh nhanh chog chog di ra cua hang ko la bi an mag ngay. Cog nhan cho tet dong
that, nha mih cug dat hag, ban hag met oi la met, dau het ca lung. Jo moi dc tha cho ve thoi com
trua cug dua em moi co thoi jan ma ca than nhu the nay ;).</p>

<p>Ban hag met, dong, fan lon la toan &ldquo;lady&rdquo; ko thik, to la to chi thik ban hag cho cac &ldquo;baby&rdquo; de xuog
thoi. Gap may dua ban nhug ban wa ko noi chuyen dc, chi can nhin nhau cuoi la du.</p>

<p>Hom nay moi ngay dau tien ma da e am roi, ma tih hih la cag ngay cag dong y, ko biet tet den co di
choi duoc ko day. Moi dug 1 buoi sag da e am, the ma me dug quanh nam ban hag co sao dau, phuc me
that day.</p>

<p>Pà con thog cam vi cai fone cua e ko go dc tieg Viet, khi nao wa tet se chuyen lai co dau, jo doc
tam de :(</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[January 15, 2008 - Hai đứa em "hành" :((]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/01/15/january-15-2008-hai-dua-em-hanh/"/>
    <updated>2008-01-15T01:52:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/01/15/january-15-2008-hai-dua-em-hanh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Đúng là bị khổ thì mới thấu hiểu được nỗi khổ của kẻ khổ. Câu này nói đúng quá, đúng quá. Thế mà
sáng nay mới thấm thía.</p>

<!-- more -->


<p>Chiều qua về quê, bầu trời quang đãng, ấm áp. Đủng đỉnh ung dung về, lần đầu tiên bị tắc ở đường 5
– đường quốc lộ nhá. Mất hơn nửa tiếng lách trong dãy ô tô mãi mới ra được. Đến tối trời quay gió,
ba đứa lại rủ nhau đi ốc luộc, ui ngon lắm, đậm đà, cay, ngon, chẹp chẹp.</p>

<p>Vừa rét run, vừa ăn vừa sụt sịt. Cứ thành lệ rồi, 2 đứa lúc nào cũng đợi anh về là đi ốc luộc, không
biết là có fải mình đầu độc hai đứa không.</p>

<p>Buổi sáng thứ hai, hôm trước đã ngủ muộn thì chớ, mới tầm 5 rưỡi mà 2 đứa đã hẹn jờ tít tít inh ỏi,
lấy gối lấy chăn chùm đầu mà vẫn bị tít tít. Tức thế, chỉ muốn gọi 1 tiếng thật to để 2 đứa tắt cái
đồng hồ nhưng mà lười, kệ cho bọn nó tự dậy. (Ở nhà chỉ có 3 anh em, bố mẹ ở cửa hàng, bình thường
hai đứa fải ngủ trông nhà)</p>

<p>Phù, đợi 1 lúc cuối cùng bọn này cũng tắt cái đồng hồ hẹn giờ. Gì cũng phải thương anh vượt hơn 3
chục cây số về nhà, cho anh nghỉ ngơi nữa chứ. Vừa tắt đồng hồ xong 2 đứa bật đĩa, mở nhạc to tướng,
lần này còn to hơn cả tiếng đồng hồ. Úi, mà sao giống hồi mình học cấp 3 thế, hồi đó mình cũng hẹn
jờ tầm 5 rưỡi, cũng dậy bật nhạc thật to, gọi 2 đứa. Có khi còn lôi chăn của 2 đứa nữa chứ (tội lỗi,
tội lỗi :)). Giờ mới biết nỗi khổ của bọn này hồi ý.</p>

<p>Àh mà bố mình đâu có kém, có đợt bố về cũng tầm 5 rưỡi, không những kéo chăn, mở TV nhạc tập thể dục
to ơi là to mà còn bật cả quạt nữa chứ. Mình thì hiểu nỗi khổ này, không biết bố có hiểu cho ko :D</p>

<p>Lúc ăn sáng 2 đứa còn cãi nhau nữa chứ, mà lạ hình như bọn con gái (nếu ko fải thì là 2 đứa em tớ)
cãi nhau là cứ fải hét lên hay sao í, bực hết cả mình. Chả dám quát, nó mà quát lại thì còn khổ hơn.
Cố nằm in trong chăn, cầu cho 2 đứa ăn nhanh còn đi học. Đúng là cực hình, cuối cùng thì cũng thoát,
mọi thứ lại trở lại bình thường, lại yên tĩnh, lại được ngủ. May mà không bị kéo chăn, hé hé:)), ngủ
đến hơn 9h bố gọi dậy ăn sáng chuẩn đi.</p>

<p>Buổi sáng lạnh, đi run hết cả người, cả xe cũng run. Mặc cả áo mưa mà cũng không hết lạnh, lúc đầu
ở nhà cũng hơi mưa phùn, ra ngoài này không mưa nhưng vẫn cứ mặc, chả thấy ai mặc, có độc mình, chơi
trội tí. Thế là hết ngày, mai ngủ không ai làm phiền, bà chỉ lên gọi mấy câu dậy ăn sáng thôi.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[January 11, 2008 - "Lối mòn" du hí :D]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/01/11/january-11-2008-loi-mon-du-hi/"/>
    <updated>2008-01-11T02:27:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/01/11/january-11-2008-loi-mon-du-hi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ừm, xem nào. Từ hôm đi Nghệ An tới giờ cũng được được hơn chục ngày, dư âm thì tất nhiên là (không
cần nói nhiều, đọc thì hiểu :D):</p>

<!-- more -->


<ul>
<li><p>&ldquo;Mà sao mấy ngày trôi qua ở nghệ an như giấc mơ m nhả? giờ t vẫn chưa lấy lại thăng bằng để học
như đã hùng hồn hứa với bố mày khi xin phép 2 tụi mình đi chơi. ôi đời sinh viên là thế này a?&rdquo;</p></li>
<li><p>&ldquo;uh&hellip;từ hôm đi NA về m xem 7 đứa có đứa nào muốn học đâu mà:)) đi chơi còn k muốn nữa là&hellip;.:&ndash;*
biết thế t dặn m đừng hứa j với bố t:)) ai bảo m [quá khích] :P”.</p></li>
</ul>


<p>Dư âm là thế, hôm nay tớ mới cop được đống ảnh về, xem lại mới có hứng viết cái Entry. Chuyến đi
chơi xa này chả chuẩn bị gì, nói fát là đi luôn. Hôm thứ sáu, Ụt về quê ở Nghệ An, được nghỉ tết
dương lịch mấy ngày, thế là cuộc vận động nhanh đi Nghệ An được tiến hành nhanh chóng, cuối cùng
được 8 nhân. Sau 1 đêm, nhiều diễn biến xảy ra trong tình huống xấu nhất có thể chỉ có 5 nhân. Nhưng
sau nhiều nỗ lực cố gắng, thấy 2 cái quotation trên thì hiểu, mọi thứ đều ổn. Buổi chiều thứ 7 hôm
đó 7 đứa lên tàu đi Vinh :D.</p>

<p>Đi vào đó mất 7 tiếng, 11h đêm mới tới nơi. 7 tiếng lâu lắm í, ngồi nói chuyện, ngồi chụp ảnh, ngồi
buôn, ngồi ăn, ngồi ngủ, ngồi buôn, ngồi gật gù… và rồi cũng đến nơi &ndash; Karaoke “Lối món”.</p>

<p>Vừa vào nhà, chào bác, mang đồ lên fát là chạy ngay vào phòng kara hát. Ui, chưa thấy bọn nào hư
thế, đêm hôm rồi mà còn hát hò ầm ĩ, thế mà cũng 1h mới đi ngủ. Coi như được hôm phủ đầu.</p>

<p>Sáng hôm sau tớ (vẫn luôn thế :&ndash;>) hẹn 7h dậy, đánh răng rửa mặt xong vào gọi mấy đứa, vận động lên
vận động xuống mãi mới dậy, 9h mới xong xuôi hết. Mượn xe đạp, chở nhau đi ăn sáng, chụp ảnh (D9 là
sự kết hợp của Chơi – Hát &ndash; Ảnh : Bộ ba không tách rời mà). Lại đói rồi, nhớ món súp lươn và cháo
lươn, sao mà ngon thế mặc dù cháo và súp thì cũng chả khác jì nhau mấy, cháo thì có thêm 1 tí hạt
gạo. Đặc biệt ở đây cái gì cũng cay, gọi đồ nào không cay nghĩa là cũng hơi (bị) cay rồi. Chả thế mà
mấy đứa chỉ ăn được vài miếng lươn, không dám ăn nước. Định chiều đi Cửa Lò, trên đường về mưa phùn,
có người lại bị đau bụng nữa vậy là phải hoãn lại.</p>

<p>Về đến nhà mưa, hợp lí nhất là lại hát Kara còn jề. Lại vào phòng hát. Ngại (và sướng) thế, đến trưa
bác (mẹ Ụt) còn bê cơm tận vào phòng cho mấy đứa. Đúng là thiên đường, không thể sướng hơn được nữa;
quý bác nhất, bác còn lồng chăn, trải đệm cho tớ nữa chứ :&ldquo;>. Ui,&hellip;</p>

<p>Vừa ăn vừa hát, đứa ăn cổ vũ cho đứa hát, đứa hát cổ vũ cho đứa không hát ăn, lần lượt thế. Ăn xong,
vẫn (lại) hát, café. Đến chiều còn 2 đứa vẫn còn gào thét được, tớ với Zi, 2 đứa đã xây được nhiều
nhà thế: “xây cho nhà cao, cao mãi”, nói đùa chứ 2 đứa hát bài này mãi làm mình thích rồi đấy, hôm
nào fải tập bài bản mới được :)).</p>

<p>Tối đến ăn cơm lại thế. Ăn – hát. Ăn xong mấy đứa rủ nhau đi chơi, ui đạp xe ở Vinh thì tuyệt, đường
vừa rộng, vừa sịn lại vừa vắng. Đang nghĩ mai kia không biết có nên làm cái nhà ở Vinh không :D? Đi
ăn ngô nướng, khoai nướng, mía hấp gừng. Ngô nướng ở đây không như ngoài này, ngô tẩm gia vị ngon.
Tất nhiên là cũng cay nữa, ai không ăn được cay thì hơi buồn. Thế thì chỉ ăn được khoai, mía thoai,
đều ngon. Đạp xe ra quảng trường (có tượng bác Hồ, to lắm). Đi thuê phim về xem nhưng 1 thì không
hay, 1 bị xước. Xong 1 ngày, nhanh thế.</p>

<p>Hôm sau tớ rút kinh nghiệm không vội gì chui khỏi chăn ấm sớm, kệ cho mấy đứa dậy trước :D. Xong
xuôi mình dậy cũng vừa. Đi mượn xe máy, đi ăn sáng. Hôm nay tự dưng rét ơi là rét, về nhà hát rồi ăn
trưa. Đến tầm 1 rưỡi xuất phát, ra Cửa Lò. Mùa đông, trời rét ra đấy tất nhiên là chả có ai. Cắn
răng chịu đựng cái rét thấu xương, rét lắm í để còn cố làm dáng, cười để ghi lại khoảnh khắc. Sau
khoảng 2 tiếng cũng thu được kha khá, căn bản cũng rét lắm rồi, tất cả về. Trên đường về buồn ngủ,
rét nữa. 15 cây mà lâu, rét. Tớ về đến nhà là chui ngay vào chăn, làm giấc chứ mệt, không chịu được.
Ăn tối, mấy đứa ngồi buôn, chuẩn bị các thứ 1h lên tàu về. Hôm nay còn nhanh hơn hôm qua.</p>

<p>Thế là vui lắm rồi, sướng lắm rồi. Giá mà được nghỉ thêm vài ngày nữa :D. Nhưng có một chuyện tớ ức
chế nhất: lúc nào cũng bị đuổi ra ngoài. Quả là tớ ngủ phòng ngoài, còn lại ngủ phòng trong. Cứ vào
đấy là liên tục bị đuổi ra. “Thay đồ cũng bị đuổi, xem phim cũng bị đuổi, rồi cả buôn cũng bị đuổi
(không đuổi được, bọn này lại thì thầm, gian lắm)”</p>

<p>7 tiếng về là lâu nhất, mệt nhất. Lạnh, rất lạnh, càng ra ngoài Bắc càng lạnh, lạnh thấu xương, run
người, mệt, buồn 1 tí: từ “thiên đường” trở về “hạ giới” mà. Đứa nào cũng cố chợp mắt 1 tí, trông
lúc ngủ đứa nào mặt cũng ngố ngố, hay cực.</p>

<p>Sau đợt này dư âm vẫn còn, đi chơi với lớp khác cũng hơi ngại. Có vẻ như sau tết âm lịch lại làm 1
vụ đi chơi xa cho sướng, ui gì chứ đi chơi thì đừng hỏi, cứ cho tớ đi với, kẹc kẹc :))</p>

<h2>Bình luận</h2>

<ul>
<li>~.^ quắm (2008-1-11 11:11:00)</li>
</ul>


<p><em>ey dà&hellip;:))đề nghị Hoạt edit ở dưới cái quotation là &ldquo;quotation chỉ mang tính chất minh hoạ&rdquo; =))
&hellip; bao h được [xây cho nhà cao cao mãi] như ở &ldquo;Lối mòn&rdquo; thì tớ mới xây cơ =)) &hellip;&ldquo;rồi cả buôn cũng
bị đuổi (không đuổi được, bọn này lại thì thầm, gian lắm)” e hèm :-w</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[January 05, 2008 - Hồi bé ngốc, vui thế ^^]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/01/05/january-05-2008-hoi-be-ngoc-vui-the/"/>
    <updated>2008-01-05T12:46:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/01/05/january-05-2008-hoi-be-ngoc-vui-the</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hè hè, hôm nay chat chit lung tung kiểu jì lại sang chuyện hồi bé, ngày xưa. Công nhận, mình cũng
buôn jỏi ghê. Mà nhớ lại hồi bé nhiều kỉ niệm vui, tí nữa đi ngủ sớm mơ về ngày xưa, ngày mà:</p>

<!-- more -->


<ul>
<li><p>Lần đầu đi học, bà dắt tới trường. Hồi ý 7 tuổi, nhát lắm í, đi học muộn 1 năm vì hơi còi :|. Xếp
hàng xong vào ngồi trong lớp im thin thít, mà trông đứa nào cũng thế cũng khác gì mình đâu ^^.
Đang ngồi tự dưng có thằng học lớp 2 vào lấy (tịch thu) phấn, đểu thế chứ lị. Đến lượt mình, sợ
quá chìa luôn cho nó lấy, ko nhỡ nó mà đòi dánh mình thì sao, ek ek…</p></li>
<li><p>Những lần lớp không học bài, bị cô giáo doạ nhốt cả lớp ở trong phòng đến mai mới cho ra, cho ma
tối vào bắt. Rồi cô ra đóng cửa. Sao hồi ý ngốc thế, đã sợ ma thì chớ, lại còn sợ bị nhốt thế thì
phải nhịn cơm, ngủ ở đâu… Thế là khóc, bị bọn nó cười, bọn nó trêu. Mấy lần nữa, cô doạ là bọn nó
lại nhìn mình :|, rồi cô bảo “nhìn gì bạn Hoạt, bạn Hoạt học giỏi mà, cô không nhốt bạn ý đâu” –
Môđifê fát, nhưng đại ý là thế. He he, cô nói đúng quá :D.</p></li>
<li><p>Luôn vẽ nắn nót từng chữ cái một vào bảng, lúc nào cũng phải được cô tới lấy bảng mẫu cho các bạn
xem mới thôi hè hè…</p></li>
<li><p>Về nhà là học, giở sách ra làm bài, đọc bài nghiêm chỉnh lắm. Làm hết bài xong còn xem lại nữa
chứ. Ui, chả bù cho bi jờ, chẹp chẹp&hellip;</p></li>
<li><p>Có lần bố mẹ đi mua hàng, để quên cặp sách không lấy đi học được. Khóc, không hiểu là sợ cô hay là
tiếc buổi học, rồi đợi mãi, dặn đứa bạn hàng xóm xin phép hộ. Đến tầm ra chơi thì bố mẹ về, đòi mẹ
đèo ngay tới trường học tiếp, ghê thế. Vào lớp cô ngạc nhiên, được gọi lên bảng tuyên dương, ôi
ngại thế, lại được khen, sao hồi ý thích đi học thế…</p></li>
<li><p>Những hôm ra chơi, bọn con trai đi tìm bắt con gái mang về lớp nhốt. Chả hiểu trò jì nữa, nhưng mà
cả 2 phe đều thích ;)), học xong hôm ý lại rủ nhau hôm sau chơi tiếp hị hị. Mà tớ là tớ chỉ đi tìm
bắt có một người thôi nhá, hồi ý gian phết nhở ^^…</p></li>
<li><p>Hồi ý cô giáo trở thành thần tượng, ôi cô giáo giỏi thế, gì cô cũng biết, cô nói hay nữa chứ. Ước
gì mai kia mình cũng là thầy giáo nhỉ…</p></li>
<li><p>Những lần xếp hạng ở lớp, tớ là tớ hơi bị nổi tiếng học siêu trong lớp, nhưng mà lần nào xếp hạng
cũng chỉ 2, 3 thôi. Mỗi lần thế lại rơm rớm, kẹc kẹc… Mà thật ra đứa xếp nhất là con gái, mà lại
là đứa mình cũng quý quý nữa chứ&hellip;</p></li>
<li><p>Những lần viết thư cho nhau (hồi lớp 2 hay jì ý, mới biết chữ mà ^^). Mà là viết thư lằng nhằng
cho thằng con trai mới kinh chứ. Viết thư gán ghép nó với đứa con gái trong lớp, lần đó hình như
bố đọc thì fải (để trong cặp chưa kịp gửi, ôi ngại quá, tại vì đã dán kín rồi mà bị bóc, không bị
bố đọc thì ai nữa). Sau lần đó không có vụ thư từ gì cả, còn viết giấy trong lớp thì cũng thỉnh
thoảng ^^</p></li>
<li><p>Những lần 2 lớp đuổi đánh nhau chẳng vì cái gì, tự dưng có thằng trong lớp bảo đánh lớp này vì lớp
ý có thằng anh họ ngố lắm. (Thật ra thằng anh họ ngố này học đỉnh của đỉnh, jờ đang học bên học
viện BCVT). Thế là 2 lớp đuổi đánh nhau, sau buổi đó cô bắt tất cả những đứa nào dính dáng xuống
quỳ dưới lớp. Chỉ duy có 2 thằng (hơi) hâm chơi với nhau, rủ nhau ra chợ chơi là không sao&hellip;</p></li>
<li><p>Những lần đi chơi điện tử 4 nút (xếp hình, tank, mario), bỏ cả học, nói dối bố mẹ đi chơi. Hồi này
là tầm lớp cuối lớp 3 rồi thì phải. Việc học hành bắt đầu rớt, lần đầu tiên bị 1 con toán mà trước
đây được 9 cũng buồn roài, khóc, buồn, ăn năn…. Bỏ chơi điện tử, lại học, lại 10 ngon lành. Được 1
thời gian, lại chơi, lại down. Giai đoạn này cứ up rồi down liên tục.</p></li>
<li><p>Nhớ hồi lớp 4 là down, có cá với thằng bạn cái gì đó, thua bị mất nó 2000. Đến lớp nó cứ đòi, ko
trả nó méc cô. Hôm đó là học ghép 2 lớp. Trước lớp cô gọi mình lên và đã nói: “Mới bé tí đã cờ
bạc, cá độ này mai kia anh chả làm được gì cả”. Shock, buồn, khóc. Giờ em vẫn còn nhớ, và nhất
định em sẽ cho cô thấy em làm được jì&hellip;</p></li>
<li><p>Sau lần đó, học như điên. Đầu lớp 5, được bầu làm lớp trưởng, cũng thích thế là nhận luôn. Chà,
sau đợt đó nhiều fan nữ trong lớp thế, thích thế. Ước gì :D….</p></li>
<li><p>Thôi, kể nữa có mà hết đêm. Ngủ sớm, đêm nay mơ. Con đường học hành nó cứ Up rồi Down như thế í.
Nhưng có một điều mà từ trước tới giờ vẫn thế, dù up hay down, bố mẹ không bao jờ bắt học cả, hầu
như không bao jờ xem sách vở của mình. Nhiều khi thấy tủi thân, bố mẹ chả quan tâm jì mình, thấy
bọn bạn bị bố mẹ bắt học mà mình thì chả bị bắt học gì cả, suốt ngày lủi thủi, buồn chứ. Hề, ngốc
thế là cùng. Công nhận được độc lập quyết định từ bé cũng sướng thế đấy. Jờ cũng thế, bố mẹ luôn
ủng hộ mình. Lần nào về cũng “Mày học ít thôi, suốt ngày thức đêm, học thì cũng phải vừa phải thôi
chứ” – Ui, xí hổ quá. Chỉ biết vâng thoai…</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
