<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: IDE | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/ide/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-12T13:00:07+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[OSDE - môi trường tuyệt vời cho các nhà phát triển ứng dụng OpenSocial]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/22/osde-moi-truong-tuyet-voi-cho-cac-nha-phat-trien-ung-dung-opensocial/"/>
    <updated>2009-02-22T23:06:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/22/osde-moi-truong-tuyet-voi-cho-cac-nha-phat-trien-ung-dung-opensocial</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Vừa chiều nay xong vào twitter search về opensocial, thấy mọi người đang rất quan tâm đến OpenSocia
weekendapps. Tự dưng thấy có cái link đến project này: OSDE &ndash; OpenSocial Development Environment và
yêu ngay tắp lự. Dự án là một module cho Eclipse để phát triển các ứng dụng OpenSocial trên môi
trường phát triển của các nhà phát triển.</p>

<p>Tớ vẫn còn nhớ cách đây hơn tháng vẫn code ứng dụng rồi test luôn trên các container thật như orkut,
hi5, myspace, friendster&hellip; nhưng rồi chẳng hiểu sao chỉ test được mỗi trên orkut :|. Khi đăng kí
trên các mạng này, để test ứng dụng của mình, bạn phải đăng kí, kết bạn [để test:)] và sau đó tiến
hành test và nhờ các friend-tester của mình test cho nhau :)).</p>

<p>Theo tớ đây là những bước nhàm chán và thực sự không phải cách pro trong phát triển ứng dụng. Bạn sẽ
test ứng dụng của mình như thế nào khi không có kết nối internet? OSDE chính là giải pháp hoàn hảo
và thực sự là module tuyệt vời cho Eclipse để phát triển các ứng dụng OpenSocial.</p>

<p>Bạn còn chờ gì nữa, project đó đây và hãy phát triển những ứng dụng OpenSocial tuyệt vời cho cộng
đồng nhé: <a href="http://www.eisbahn.jp/trac/osde/">http://www.eisbahn.jp/trac/osde/</a></p>

<p>Tuyệt vời, không thể nói gì hơn :). Thực sự có module này mình hào hứng hơn để phát triển các ứng
dụng OpenSocial. Code cho vui ý mà, hè hè ;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[OSDE - great for OpenSocial developers]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/22/osde-great-for-opensocial-developers/"/>
    <updated>2009-02-22T22:53:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/22/osde-great-for-opensocial-developers</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>This afternoon I just hit with this project: OSDE &ndash; OpenSocial Developement Environment and loved it
at first sight :). This project is awesome for OpenSocial developers to work on their own
environment. I remembered on the first days of developing app, registered all opensocial containers,
make friends [for test :)] and then test the app. Somehow boring steps and not the pro way of app
development. What if you can not have internet connnection but you still want to test you opensocial
app. OSDE &ndash; OpenSocial Developement Environment is our solution. This is a great module for
Eclipse :).</p>

<p>Click on this link and let&rsquo;s create great apps: <a href="http://www.eisbahn.jp/trac/osde/">http://www.eisbahn.jp/trac/osde/</a></p>

<p>Everything there is good enough to code, much more easier to have your app in development stage :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
