<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: eXo | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/exo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-12T14:34:40+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Làm việc cho eXo Platform hay Google đây?]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/04/01/lam-viec-cho-exo-platform-hay-google-day/"/>
    <updated>2009-04-01T22:35:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/04/01/lam-viec-cho-exo-platform-hay-google-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Chú ý: Đây là bài viết trêu đùa ngày Cá Tháng Tư</strong></p>

<p>Tớ đã suy nghĩ rất nhiều. Chả là bên phía Google có đề nghị tớ qua làm việc (full-time) ở Singapore
trong vòng 2 năm sau vụ ứng dụng OpenSocial của tớ (Music-Engine) đạt giải nhì trong cuộc thi viết
ứng dụng OpenSocial khu vực Đông Nam Á do Google tổ chức. Tuy nhiên, không hiểu lý do phức tạp gì
về vụ hải quan mà tớ không thể nhận được Ipod Touch như trong phần thưởng đã ghi, thay vào đó sẽ
nhận được tiền mặt :(. Shannon Madison (là người chịu trách nhiệm chính của cuộc thi) và tớ gần đây
đã bàn luận nhiều về cơ hội việc làm này. Chị ý bảo rằng một số nhân viên của Google sẽ tham gia
BarCamp Hanoi 2009 này và sẽ hé lộ cho chúng ta biết về chiến lược của Google ở Đông Nam Á nói chung
và Việt Nam nói riêng. Giờ thì tớ phải chọn: làm việc bán thời gian ở eXo Platform hay làm việc toàn
thời gian cho Google ở Singapore trong vòng 2 năm.</p>

<!-- more -->


<p>Làm việc cho Google là một cơ hội tốt và hiếm có cho tương lai của tớ. Shannon cũng có nói về kế
hoạch văn phòng đại diện của Google ở Việt Nam, so vậy nếu tớ làm việc cho Google ở Singapore xong
2 năm thì có thể trở lại Việt Nam để làm ở văn phòng đại diện của Google ở Việt Nam. Tớ biết, đây
là cơ hội rất tốt và hiếm hoi đê tớ có thể thử sức mình khi làm việc ở nước ngoài và lại là làm việc
cho Google nữa chứ, sẽ tuyệt vời lắm chứ! Tuy nhiên, nếu tớ đồng ý làm việc ở Sing, điều đó có nghĩa
là tớ phải ngừng việc học của mình ở HUT, nghĩa là tớ phải rờ xa gia đình, bạn bè và những kỷ niệm
đẹp để đến đó làm việc. Thực sự tớ chưa bao giờ ra nước ngoài cả, nếu được vậy thì còn gì bằng.</p>

<p>Tuy nhiên cũng không phải là không có khúc mắc. Tớ vừa mới làm việc ở eXo Platform được có 1 tháng
rưỡi. Mọi thứ mới chỉ là bắt đầu và thực sự thì tớ chưa đạt được điều gì ở eXo Platform cả. Tớ đã
cố gắng nhiều để được làm việc nơi đây. Chỉ sau một thời gian ngắn ngủi như vậy thôi thì tớ biết eXo
Platform chính là môi trường tốt nhất ở Hà Nội này để cho tớ học tập, làm việc và có những người bạn
tốt. Mọi người ở đây thật tốt, dường như tớ đã quen hết với mọi người rồi. Mọi người đã chia sẻ với
nhau rất nhiều, nhất là trong các vụ: tiệc tùng đám cưới, chia tay (Jeremi), karaoke. Ngoài ra thì
tớ cũng muốn tìm hiểu về eXo Platform sau đó áp dụng vào project cuối cùng ở Hanoi Aptech sau đó là
tốt nghiệp.</p>

<p>Giờ nếu tớ đồng ý sang Sing làm việc cho Google thì tớ phải từ bỏ nhiều thứ ở nơi đây. Nếu không thì
tớ vẫn làm việc ở eXo Platform bình thường. Trời ơi!!! Làm thế nào bây giờ? Giá mà làm việc ở eXo
Platform được 1 thời gian sau đó rồi mới nhận được lời đề nghị của Google có phải tốt hơn không. Tớ
phải làm sao giờ, ai có thể cho tớ lời khuyên đúng đắn không :(?</p>

<h2>Bình luận</h2>

<ul>
<li>xuân (2009-05-07 21:32):</li>
</ul>


<p><em>lucky you,</em></p>

<p><em>Vì tớ mới nộp hồ sơ vào exo, nên cũng đã search google về exo (từ đó tìm ra site cậu), download, install &amp; test software của họ.</em></p>

<p><em>sau khi phỏng vấn bên exo &amp; chờ qua hạn mà ko thấy hồi âm từ họ nên tớ đã apply vào cty khác, tuy ko pro như exo nhưng tớ cảm thấy khá là thoải mái ở cty mới này, quan trọng hơn là tớ có thể thực hiện project của tớ tại đây.</em></p>

<p><em>mà cậu chơi drupal lâu chưa vậy ?</em></p>

<ul>
<li>hoatle (2009-05-09 21:32):</li>
</ul>


<p><em>Ừh, làm ở đâu không quan trọng lắm, quan trọng là được làm hết mình, thể hiện mình ^^.</em></p>

<p><em>Chúc project của bạn thành công :).</em></p>

<p><em>Tớ dùng Drupal cũng khá lâu rồi.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Working for eXo Platform or Google?]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/04/01/working-for-exo-platform-or-google/"/>
    <updated>2009-04-01T22:34:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/04/01/working-for-exo-platform-or-google</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Note: This is an April Fool&rsquo;s Day joke</strong></p>

<p>I&rsquo;m thinking so much about this. I&rsquo;ve got an offer from Google to work in Singapore for about 2
years after my OpenSocial application took the 2nd place in OpenSocial Application contest in SE
Asia. However, I can&rsquo;t touch the Ipod Touch because of customs official issue but I coud get the
money instead :(. Shannon Madison and I have been discussing about it in recent days. She said that
someone from Google will take part in BarCamp Hanoi 2009 and will tell us about some stratergy in
South East Asia in general and in Vietnam for specific. Now I have choose: having part-time job at
eXo Platform or having full-time job from Google to work in Singapore for 2 years.</p>

<!-- more -->


<p>Working for Google is a very important opportunity for my future. Shannon said to me about the plan
of Google to have representative office in Vietnam soon, so if I aggree to worked with them in
Singapore in 2 years, and then I can come back to work in the representative office of Google in
Hanoi. Well, I know this is the only chance for me to work abroad and work for Google. How
interesting it is! However, if I agree to work in Singapore, it means that I have to discontinue my
study at HUT university; it means that I have to leave my family, my friends and all my good
memories behind to work there. I&rsquo;ve never been abroad, I love it.</p>

<p>Another point to mention, I&rsquo;ve just been working at eXo Platform for 1,5 months. Everything has just
started, I haven&rsquo;t done good job in eXo. I have tried much to work here. After a short period of
time, I know eXo Platform is the best place in Hanoi for my study, work and friendship. Everyone
here is very nice, we can easily get familar with each other. We share about many things: weeding,
karaokeing, departure parties. I want to know more about eXo Platform, to understand it and apply it
for my last project in Hanoi Aptech.</p>

<p>So if I aggree to work for Google in Singapore, I have to give up so many things here. If not, I&rsquo;m
still working in eXo Platform as is. Oh my God, how can I choose one? If only after some time
working for eXo Platform, would I get this kind of offer from Google? Could anyone show me the
right way :(?</p>

<h2>Comments</h2>

<ul>
<li>hoatle (2009-05-30 07:59):</li>
</ul>


<p><em>Ok, thank for your visiting and replying :&ndash;). Currently, I&rsquo;m rather busy with my job at eXo
Platform: being trained + learning. Hope that I will have more time to continue with my application
+ more application in the future. I&rsquo;m working with eXo Social &ndash; an enterprise social network
supporting Open Social. There are many ways to get in touch ;&ndash;).</em></p>

<ul>
<li><a href="http://gergelyorosz.com/">Gergely Orosz</a> (2009-05-29 01:36):</li>
</ul>


<p><em>First of all, congratulations for the opportinity &ndash; even though I don&rsquo;t know you, getting an offer
from Google is a rather rare thing in the IT sector.</em></p>

<p><em>However the reason I&rsquo;m writing is because recently I started developing OpenSocial as in Hungary
the biggest social networking site implemented OS support 1 month ago. I would be interested in your
award winning application. I would be happy if I could get in touch with you.</em></p>

<p><em>Cheers,</em></p>

<p><em>Gergely</em></p>

<ul>
<li>Marvin Lee (2009-04-21 10:42):</li>
</ul>


<p><em>Hi Hoat,</em></p>

<p><em>Although I only came to know about you or your site from the SE OpenSocial and Twitter, I think
you&rsquo;re a special individual and the oppurtunity to join Google Singapore, although being away from
Hanoi is a great chance for bigger things in the future.</em></p>

<p><em>Of course there are things to give up and other things to gain in different places, but joining
Google which has a lot of resources in terms of technologies and brand, can easily overcome the
worries you have in mind I guess?</em></p>

<p><em>And of course this is my personal opinion as I have never worked in Google before nor had I visited
their offices yet, hence it&rsquo;s just my own views.</em></p>

<p><em>However, I do wish you the very best in the choice you make. :&ndash;)</em></p>

<ul>
<li>your friends (2009-04-20 19:59):</li>
</ul>


<p><em>I think working for Google is a good opportunity and a big challenge for any developer. So, I
understand why you are wondering about it. But as you said, it&rsquo;s good for your future so why don&rsquo;t
you try to do?</em></p>

<p><em>Completes your studying is the best way I think but you can not negotiate with Google about start
working time, I think you can suspend your studying for 1 or 2 years as Bill Gate did. Maybe you can
not make a company as Microsoft, but no one knows whether you will create a Google Viet Nam in
future!</em></p>

<p><em>You should think more what you lost, what you get if you work for Google and for Exo Platform. As
you said, Exo is a good company in Ha Noi, but with my experiences, 1,5 months can not say anything.
And are you sure that you understand everything about the one? Is it really good place as your
feeling?</em></p>

<p><em>You are having a big opportunity! I wish you will have good decision!</em></p>

<ul>
<li>dungiis (2009-04-20 16:16):</li>
</ul>


<p><em>Hoatle, You need all your courages to work for Google. I think it&rsquo;s truly a challenge for anyone</em></p>

<ul>
<li>nothing (2009-04-16 09:34)</li>
</ul>


<p><em>I think you shoud leave eXo and going to Singapo. Because in eXo you will not study nothing.</em></p>

<ul>
<li>Koen (2009-04-09 21:03):</li>
</ul>


<p><em>Maybe you can do both and bring both companies closer together!</em></p>

<ul>
<li>your friend (2009-04-03 15:15):</li>
</ul>


<p><em>Hi Hoat</em></p>

<p><em>You are very young so there are a lot of chances is waitting and coming to you in the future.
Google is really a great opportunity, but you should have considered and choosed what is the best
practice actually. I have known that: youth always have a lot of dreams, ambitious &hellip;. and would
like to meet some new chanllenges, new chances. Beside that, you also have known exo platform
company is very good in Ha Noi where you are having the happiness time, good working eviroment,
chances for developing and becaming your carreer in here &hellip; You are the last student year in
University that means you have been farming tree and now its time to pick fruit, although the first
fruit not sweet, luscious ones but that is you have done after working, studying so hard. So, why do
not you continue to work in exo platform where you have been sowing seeds and it has been germing,
so why do not you wait to harvest. I also wondering if exo platform has good environment same your
opninon, why don&rsquo;t you try to disscuss with Officer Manager about integrated your applications for
Music to EXO Product such as eXo Social or eXo Portal and they will be able to completely help you
to develop, improve your product and in the future you can become a Product Manager EXO Social
Music&hellip; I think: that is great chance and its possible.</em></p>

<p><em>For Google, I think that this is only a &ldquo;strategy&rdquo; because there will be many changes and happened
in 2 years &hellip; Whether you can work completely in 2 years with them and then whether they have
established VPĐD in Vietnam or not? This is a completely question and strategy because of the
biggest competitor of Google is Yahoo has done to establish Yahoo Vietnam Company in Viet nam.</em></p>

<p><em>There is only my opinion. Of course the final decision is depend you. There are a lot of chances,
but its important for us how can get and find favorable environment to develop and implement
opportunities became true and success is very few. Please consider carefully and I wish the best
wish for you in the future</em></p>

<p><em>Thank a lot</em></p>

<ul>
<li>rebyn (2009-04-02 12:51):</li>
</ul>


<p><em>I bet you&rsquo;ll take the offer :D</em></p>

<p><em>Departures are indispensable events in your life, especially when you have such a great opportunity
like that. You can preserve your study at HUT by signing a form, go working for Google Singapore for
one and half a year and get back and finish what you&rsquo;ve done.</em></p>

<p><em>Singapore is not that far from Vietnam, now it takes you only 2 hrs to transfer between 2 nations.
In addition, Vietnam working-environment is absolutely not as good as foreign ones for such talent
guys like you.</em></p>

<p><em>What you have to do: Get ready, set, and go. Don&rsquo;t hesitate at such interferences like that.</em></p>

<p><em>Good luck.</em></p>

<ul>
<li>hoatle (2009-04-02 00:32):</li>
</ul>


<p><em>Well, thanks very much for your advice. I know, how can I miss such a great chance like this ;)</em></p>

<p>— Anh Hùng (2009-04-01 23:13):</p>

<p><em>Hello Hoạt,</em></p>

<p><em>Firstly, let me congratulate on your getting this great opportunity from Google. You are the only
Vietnamse &ndash; born, raised, and educated in Vietnam- I know who gets such an offer. :&ndash;)</em></p>

<p><em>As I&rsquo;ve tweeted you, the best thing you should do, IMHO, is to reserve your study results at HUT
and come to work for Google for 1 year (don&rsquo;t tell Google this though). If it fits you, then
decide.</em></p>

<p><em>For eXo Platform, while it is a great start, I think the sheer scale of Google will open you to new
horizons and possessing a good understanding of how the biggest technology firm operates will be of
huge benefits to you in the future.</em></p>

<p><em>My mentor passed Google&rsquo;s 8 rounds of interview to become its Product Manager in SEA. It was a
great opportunity but since Google is not doing anything great in Vietnam, he declined the offer a
few months ago. However, Google Singapore is nice company with nice people, and this is something
you should not miss.</em></p>

<p><em>Part of the reason he quit was because he had already had a great business in Vietnam, a great
family to take care of. You&rsquo;re different. Right? :&ndash;)</em></p>

<p><em>Anyways, good luck!</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ngày làm việc đầu tiên ở eXo Platform SEA]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/17/ngay-lam-viec-dau-tien-o-exo-platform-sea/"/>
    <updated>2009-02-17T03:11:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/17/ngay-lam-viec-dau-tien-o-exo-platform-sea</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hôm nay là ngày làm việc đầu tiên cho eXo Platform SEA, làm việc ở đây hơi bị ổn :). Từ tết đến giờ mới lại viết blog, một phần vì bận, 1 phần vì chuyển mạng qua fpt nhưng lại không được vì max thuê bao, lại quay lại dùng mạng của vietel, chậm kinh khủng, 1 máy down film cái là mạng không chạy được luôn => lại bị hạn chế down film :(. Giờ mọi thứ gần như trở lại bình thường thì hoạt động viết blog sẽ trở lại bình thường. Sắp tới có lẽ viết nhiều về Java + các sản phẩm của eXo vì làm việc nhiều với nó mà :).</p>

<!-- more -->


<p>Được làm việc ở eXo<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> cũng là may mắn, có bao giờ (dám) nghĩ là sẽ là việc ở đây đâu vì ở eXo không tuyển part-time mà hầu như các công ty cũng không tuyển part-time đâu. May mắn được biết và có một số trao đổi với Jeremi<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> từ sau đợt Opensocial Hackathon Hà Nội<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup>. Sau hackathon, tớ có liên lạc với Jeremi và hẹn một buổi cafe ở eXo xem Jeremi có giúp gì được tớ không. Tớ cũng chỉ nghĩ là tới gặp nói chuyện làm quen, nhưng sau đó Jeremi có hỏi về việc học, về kinh nghiệm, gợi ý cho tớ làm technical document writer cho eXo. Quá tốt, tớ cũng cần đi làm + sang kì tới thực tập ở Bách Khoa rồi, đi thực tập phải làm gì liên quan đến tiếng Anh => vị trí này là ổn rồi, kì tới cứ thế mà tiếp tục làm chứ chả lo phải đi liên hệ thực tập nữa :)). Tuy được Jeremi gợi ý + giúp như vậy nhưng cũng chỉ là bước đầu chuẩn bị thôi. Sau đó là nộp CV, có bài test tiếng Anh nhẹ nhàng, tiếp theo là phỏng vấn 2 lượt, lượt thứ nhất với 3 anh để kiểm tra kiến thức về Java (chưa nhớ được tên anh này), kiến thức về OpenSocial (anh Tùng) và kỹ năng viết tài liệu (anh Công). Phỏng vấn lượt 2 tiếp theo là với Brice Revenant<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> &ndash; giám đốc eXo Platform SEA hồi trước tết. Về quê nghỉ tết rồi thì nhận được email cần test thêm: gửi tài liệu mẫu hướng dẫn về Community Management cho eXo Portal. Tết bận, tranh thủ viết lúc đêm, tối hôm sau ra hàng cafe internet gửi luôn :). Tết về nhà bán hàng bận, đúng chỉ có đêm mới được sờ đến máy tính :)). Cũng may mắn là mọi thứ đều ổn, rất là vui khi làm việc ở đây :).</p>

<p>Năm đen đủi cũng qua rồi, năm ngoái thật sự mệt mỏi, mất đồ, bị lừa, khó khăn :(. Bị lừa khi giúp bạn tìm việc, bị lừa qua bọn môi giới nhà đất, 1 tháng chuyển nhà đến 3-4 lần ý :( [hận + ghét nhất là bọn môi giới), xe máy thì bị mất nữa (phải mất 1 năm làm việc mình mới có thể kiếm lại những gì đã mất :(, chắc cuối năm nay ra trường lại mua 1 cái khác). Sống ở Hà Nội điên loạn, nguy hiểm [thành phố vì hoà bình ư? Điên loạn, nguy hiểm trong hoà bình thì đúng hơn :))]. Kì 2 đại học cũng mất luôn con cào cào mới đi được 3 tháng :(. Nhưng tất cả đã qua, giờ là thời điểm của năm mới may mắn: đầu năm thì ứng dụng music-engine của tớ đạt giải nhì trong cuộc thi viết ứng dụng OpenSocial khi vực Đông Nam Á<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup> &ndash; ứng dụng không phải là lớn nhưng sẽ là bàn đạp để tớ tiếp tục phát triển nó :). Có một số đề nghị tham gia các team, nhưng mà phải từ chối vì đã nhận lời làm ở eXo rồi. Đấy, lúc tìm việc mãi không ra, đến khi tìm được rồi lại thế đấy :)). Nói chung là kiểu này chả sợ thất nghiệp, kể cả trong thời kì suy thoái kinh tế thế giới thế này :). Barcamp Hà Nội 2 vẫn đang được chuẩn bị, eXo sẽ là một trong những nhà tài trợ chính. Có vẻ như quá trình chuẩn bị cho Barcamp Hà Nội 2 rất chậm, thông tin rất ít, mà không thấy có organizer nào nữa ngoài @xoài &ndash; Ninh Nguyen :(. Tớ sẽ trao đổi thêm với Brice, nếu được tạo điều kiện về thời gian sẽ cố gắng tham gia tổ chức cho Barcamp, còn không thì cũng sẽ bằng cách này hay cách khác tìm người cùng tổ chức, lên kế hoạch&hellip; Sau đó tớ cũng dự định sẽ có có 1 section, nhưng chưa biết về cái gì đây :D. Sang năm sẽ là một năm chuyển đổi lớn, có nhiều thời gian hơn sau khi tốt nghiệp ở trường + học xong ở HN-Aptech. Mệt thêm năm nay nữa thôi: Sáng học ở trường (5/7) + Chiều đi làm (5/7) + Tối học ở HN-Aptech(4/7). Học xong về ăn cơm + ngủ khoảng 3-4 tiếng. Sau đó dậy làm đủ các mọi việc: làm bài + duyệt web + viết blog&hellip;</p>

<p>Mấy hôm đầu chưa phải làm gì, được training để hiểu các sản phẩm, cách dùng&hellip; Mai training tiếp về WebOS sau đó là có 1 bài test kiểm tra chất lượng :). Mọi người ở đây đều cởi mở + tốt nữa. Được biết thêm 1 số anh chị nữa: anh Tùng (eXo Social project leader) và anh Trọng (Portal team leader) từ Hackathon, anh Công (tester) từ buổi phỏng vấn, chị Nga (document writer) và chị Hằng (training cho tớ + 1 anh nữa mới đến).
Đội hình đội ngũ ở đây [chưa cập nhật nên chưa thấy cái mặt tớ :))] <a href="http://wiki.exoplatform.org/xwiki/bin/view/Main/Team.">http://wiki.exoplatform.org/xwiki/bin/view/Main/Team.</a></p>

<p>Hôm nay buổi đầut tiên cũng có trao đổi với Brice về công việc, tớ có thể switch đến vị trí developer hoặc các vị trí khác nếu có khả năng :), còn ít nhất là nên làm 2 tháng viết docs để tìm hiểu các sản phẩm trước đã.
Jeremi làm việc cho eXo gần 2 năm, chuẩn bị mở công ty riêng ở Trung Quốc với 1 số bạn ở Thái Lan. Jeremi tốt + giỏi + cao-to-đẹp-zai; bạn girl nào cần giới thiệu thì tớ cũng không giới thiệu đâu vì Jeremi có bạn gái là người mẫu rồi thì phải :).</p>

<p>Một năm bận rộn + đầy hứa hẹn, Yeah :)</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>http://exoplatform.com<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>http://jeremi.info<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>http://blog.hoatle.info/2008/12/14/opensocial-hackathon-ha-noi/<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>http://www.linkedin.com/pub/dir/brice/revenant<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:5">
<p>http://blog.hoatle.info/2008/11/15/cuoc-thi-viet-ung-dung-opensocial-khu-vuc-dong-nam-a/<a href="#fnref:5" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[my first working day at eXo Platform SEA]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/17/my-first-working-day-at-exo-platform-sea/"/>
    <updated>2009-02-17T02:06:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/17/my-first-working-day-at-exo-platform-sea</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Today is my first working day at eXo Platform SEA, a nice start working day :). Hey, so long no post from my blog sice Tet holiday, now I will blog more often.</p>

<!-- more -->


<p>I&rsquo;m the lucky one to have chance working at eXo<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> , I&rsquo;ve never thought about it before knowing and meeting Jeremi<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> since Opensocial Hackathon in Hanoi<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup>. After the hackathon, Jeremi and I had some discussion, he just introduced me to apply for a position at eXo &ndash; a position where my English learning at HUT and computer learning at HN-Aptech meets, so the best position is document writer. I have some good points of writing English, I will write technical documents for eXo, nice and thank Jeremi so much! Though, this is just the very first step to join eXo. I had English test, interview with 3 guys to check general Java knowledge, openSocial knowledge (Tung) and document writing skill (Cong) and then continue my interview with Brice Revenant<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> &ndash; manager at eXo Platform SEA before our Tet holiday. I had another more test for writing a sample of user guide for comminity management when I was home. Lucky me, everything was nice and today I&rsquo;m very pleased to have my first working day and now blogging about it :).</p>

<p>The unlucky year passed by, last year I lost many things and had so many hardships: I was cheated when helping my friend finding a job, cheated to get address for renting, my motorbike was stolen (I will work hard to buy another by the end of this year), so living in Hanoi is really really dangerous [dangerous in peaceful :))], so I should be more and more and more careful. My bike was stolen at the second term at HUT, too :(. Now the new time for new year: my OpenSocial App took second prize at SE Asia OpenSocial Application contest, however, it is still in developement, hope to release it soon. Got some job offers which is very nice at the time of the world economic meltdown :D. Barcamp Hanoi 2 is being prepared, eXo will be one of the sponsers. I hope that I will have more time to wake everything up, Barcamp Hanoi 2 now seems slow in progress, I&rsquo;m preparing to have a session for Barcamp, too :). Next year will be my next big one after university graduation, more time for work, for meetup :).</p>

<p>Today I had some training to have basic ideas about Portal, how to use and organize it, cool ;). Tomorrow I will have training about WebOS and after that a test will come to check for understanding. Everyone here is nice! I just know some more guys: Tung (eXo Social project leader) and Trong (Portal team leader) from Hackathon, Cong (tester) from the interview, Nga (document writer) and Hang (give me and another guy training) &ndash; today. You can see more staffs here: <a href="http://wiki.exoplatform.org/xwiki/bin/view/Main/Team.">http://wiki.exoplatform.org/xwiki/bin/view/Main/Team.</a></p>

<p>Love this busy and promising year :)</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>http://exoplatform.com/<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>http://jeremi.info<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>http://blog.hoatle.info/2008/12/13/opensocial-hackathon-in-hanoi/<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>http://www.linkedin.com/pub/dir/brice/revenant<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
