<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: lập trình | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/lap-trinh/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2014-03-23T11:51:34+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tổng thống Obama kêu gọi người dân Mỹ học lập trình]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2013/12/09/tong-thong-obama-keu-goi-nguoi-dan-my-hoc-lap-trinh/"/>
    <updated>2013-12-09T20:49:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2013/12/09/tong-thong-obama-keu-goi-nguoi-dan-my-hoc-lap-trinh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/6XvmhE1J9PY "></iframe></div></p>

<p>Dịch lời:</p>

<!-- more -->


<p><blockquote><p></p></p><p><p>Chào các bạn,</p></p><p><p>Tuần này tôi rất vinh dự được tham gia cùng các sinh viên, giáo viên, doanh nghiệp và tổ chức phi lợi nhuận khởi động chương trình hành động lớn mới để hỗ trợ giáo dục khoa học máy tính ở các trường học Mỹ.</p></p><p><p>Học những kỹ năng này không những quan trọng cho tương lai của các bạn mà còn cho cả tương lai đất nước chúng ta. Nếu chúng ta muốn nước Mỹ tiếp tục dẫn đầu sự phát triển, chúng ta cần những người Mỹ trẻ, như các bạn, nắm vững những công cụ và công nghệ sẽ thay đổi mọi thứ chúng ta làm. Đó là lý do tôi yêu cầu các bạn cùng tham gia.</p></p><p><p>Đừng chỉ mua một trò chơi video mới, hãy làm một cái.</p></p><p><p>Đừng chỉ tải về ứng dụng mới nhất, hãy giúp thiết kế nó.</p></p><p><p>Đừng chỉ chơi trên điện thoại, hãy lập trình nó.</p></p><p><p>Không ai sinh ra đã là nhà khoa học máy tính nhưng với một chút chăm chỉ cộng với một chút kiến thức toán và khoa học thì bất kỳ ai cũng có thể trở thành người như vậy.</p></p><p><p>Tuần này là cơ hội để bạn hãy thử cho mình cơ hội lập trình. Và đừng để bất kỳ ai nói với bạn rằng &ldquo;bạn không thể&rdquo;.</p></p><p><p>Dù bạn có là thanh niên nam hay nữ, dù bạn sống ở thành phố hay nông thôn thì máy tính sẽ trở thành một phần quan trọng rất lớn cho tương lai của các bạn. Và nếu bạn sẵn sàng làm việc và học tập chăm chỉ, tương lai đó được định hình thế nào nằm cả trong tay các bạn.</p></p><p><p>Cảm ơn các bạn.</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p>Xem thêm video cổ động:</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/FC5FbmsH4fw "></iframe></div></p>

<p>Còn tương lai của nước Việt?</p>

<p>1 &ndash; Học tiếng Anh</p>

<p>2 &ndash; Học lập trình</p>

<h2>Nên Xem Thêm</h2>

<ul>
<li><a href="http://code.org/">http://code.org/</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/user/CodeOrg">https://www.youtube.com/user/CodeOrg</a></li>
<li><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=6875842">https://news.ycombinator.com/item?id=6875842</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
