<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: yahoo | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/yahoo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-02T06:55:05+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Yahoo! announed to make BrowserPlus open-source!]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/11/20/yahoo-announed-to-make-browserplus-open-source/"/>
    <updated>2008-11-20T01:11:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/11/20/yahoo-announed-to-make-browserplus-open-source</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>As Google did with Gears, on November 18, 2008 Yahoo! intended to make BrowserPlus open source.
BrowserPlus and Gears are aimed at improving browsers' native abilities so Web applications can
better match those running natively on a computer&rsquo;s operating system.</p>

<!-- more -->


<p><img class="center <a" src="href="http://l.yimg.com/a/i/us/bp/s/1.4/site/home-sprite.jpg">http://l.yimg.com/a/i/us/bp/s/1.4/site/home-sprite.jpg</a>" title="BrowserPlus" ></p>

<p>As on BrowserPlus' blog: &ldquo;The big idea here is that we&rsquo;ll have the whole platform open sourced by
mid-next year, and as soon as possible we&rsquo;ll have many of the services we&rsquo;ve written open sourced,
as well as the APIs needed to write new services. Our goal is to empower the community to contribute
actual patches and new services &ndash; code to compliment the feedback. As we move forward, we hope that
this platform will contribute to the open web by enabling rapid innovation and giving us all a
chance to weigh in on what exactly the web of tomorrow should look like.&rdquo;
(<a href="http://browserplus.yahoo.com">http://browserplus.yahoo.com</a>)</p>

<p>&ldquo;BrowserPlus is a technology designed to &lsquo;extend the Web,&rsquo; so that developers can build more
exciting Web applications and so end users can get more done inside their Web browsers,&rdquo; Yahoo
said on a BrowserPlus frequently-asked-questions page. (<a href="http://browserplus.yahoo.com/faq/">http://browserplus.yahoo.com/faq/</a>)</p>

<p>Technology is changing so fast, who knows what is the tomorrow browser look like? When combining
Google Gears and Yahoo! BrowserPlus will actully make browsers a &ldquo;web OS&rdquo;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Yahoo! công bố phần mềm nguồn mở BrowserPlus]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/11/20/yahoo-cong-bo-phan-mem-nguon-mo-browserplus/"/>
    <updated>2008-11-20T00:59:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/11/20/yahoo-cong-bo-phan-mem-nguon-mo-browserplus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Cũng giống như Google đã từng công bố nguồn mở đối với Gears thì ngày 18/11 vừa rồi Yahoo! chính
thức công bố BrowserPlus trở thành phần mềm nguồn mở. Cả Google Gears và BrowserPlus đều có chung
mục đích là tăng thêm tính năng cho trình duyệt để các ứng dụng web có thể chạy tốt hơn và thậm chí
có thể chạy trong môi trường hệ điều hành mà không cần đến trình duyệt.</p>

<!-- more -->


<p><img class="center <a" src="href="http://l.yimg.com/a/i/us/bp/s/1.4/site/home-sprite.jpg">http://l.yimg.com/a/i/us/bp/s/1.4/site/home-sprite.jpg</a>" title="BrowserPlus" ></p>

<p>Trên Blog của BrowserPlus có nói: &ldquo;Chúng tôi có ý tưởng đến giữa năm tới toàn bộ nền tảng sẽ là
nguồn mở khi chúng tôi có các dịch vụ mã nguồn mở cũng như hệ thống API cần thiết để viết các dịch
vụ mới. Mục tiêu của chúng tôi là cho phép cộng đồng đóng góp thêm các gói dịch vụ mới. Khi chúng
tôi tiếp tục phát triển, hy vọng nền tảng này sẽ đóng góp vào web mở và cho chúng tôi cơ hội đánh
giá web của tương lai sẽ như thế nào.&rdquo;
(<a href="http://wayback.archive.org/web/20120104122121/http://browserplus.yahoo.com/">http://wayback.archive.org/web/20120104122121/http://browserplus.yahoo.com/</a>)</p>

<p>&ldquo;BrowserPlus là một công nghệ được thiết kể để mở rộng web, từ đó các nhà phát triển có thể xây dựng
những ứng dụng web thú vị hơn và do đó người dùng cuối sẽ làm được nhiều việc hơn trong trình duyệt
của mình&rdquo; &ndash; Theo Yahoo! trong trang những câu hỏi thường gặp (<a href="http://browserplus.yahoo.com/faq/">http://browserplus.yahoo.com/faq/</a>)</p>

<p>Công nghệ thay đổi từng giờ, ai biết được rồi mai đây web sẽ như thế nào. Khi kết hợp công nghệ
Google Gears và Yahoo! BrowserPlus, trình duyệt thực sự sẽ trở thành hệ điều hành web trong tương
lai.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
