<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: bảo mật | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/bao-mat/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-09T21:54:35+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Việt Nam đoạt giải nhất cuộc thi bảo mật uy tín nhất châu Á]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/11/08/viet-nam-doat-giai-nhat-cuoc-thi-bao-mat-uy-tin-nhat-chau-a/"/>
    <updated>2008-11-08T19:16:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/11/08/viet-nam-doat-giai-nhat-cuoc-thi-bao-mat-uy-tin-nhat-chau-a</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Với số điểm 5.800, đội Bluemoon đã chiến thắng tại cuộc tranh tài CtF trong khuôn khổ Hội nghị bảo
mật máy tính Hack In The Box (HITB) 2008, diễn ra cuối tháng 10 ở Kuala Lumpur (Malaysia).</p>

<!-- more -->


<p>Cuộc thi CtF (Capture the Flags – Cướp cờ) năm nay có 7 đội tham dự từ Hàn Quốc, Singapore và Việt
Nam. Ngoài Blue Moon, đội Mitdac cũng gồm những chuyên gia bảo mật hàng đầu của Việt Nam đã đoạt
giải nhì với gần 1.800 điểm.</p>

<p>Trong cuộc thi &ldquo;cướp cờ&rdquo;, các đội sẽ được cấp một máy chủ trên đó có các ứng dụng nền (daemon) chứa
lỗi bảo mật. Người tham gia phải khai thác lỗ hổng, xâm nhập các máy chủ khác và bảo vệ server của
mình trước những đợt tấn công.</p>

<p>Được biết đến như là DefCon của phương Đông, HITB CtF là sự kiện lớn nhất về an toàn thông tin trong
khu vực châu Á &ndash; Thái Bình Dương và Trung Đông, được tổ chức mỗi năm 2 lần. Hội nghị quy tụ nhiều
nhân vật nổi tiếng và được các hãng lớn như Oracle, Microsoft, Intel, F-Secure&hellip; tài trợ.</p>

<p>HITB 2008 tập trung thảo luận và trình diễn các phương pháp thâm nhập hệ thống bảo mật từ nhận dạng
sinh học, nhận dạng bằng sóng radio tầm ngắn (RFID) cho đến các công nghệ không dây hiện hành.</p>

<p>Nguồn: <a href="http://sohoa.vnexpress.net/tin-tuc/doi-song-so/bao-mat/viet-nam-doat-giai-nhat-cuoc-thi-bao-mat-uy-tin-nhat-chau-a-1534438.html">http://sohoa.vnexpress.net/tin-tuc/doi-song-so/bao-mat/viet-nam-doat-giai-nhat-cuoc-thi-bao-mat-uy-tin-nhat-chau-a-1534438.html</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
