<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Google | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/google/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-02T17:49:04+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Làm việc cho eXo Platform hay Google đây?]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/04/01/lam-viec-cho-exo-platform-hay-google-day/"/>
    <updated>2009-04-01T22:35:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/04/01/lam-viec-cho-exo-platform-hay-google-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Chú ý: Đây là bài viết trêu đùa ngày Cá Tháng Tư</strong></p>

<p>Tớ đã suy nghĩ rất nhiều. Chả là bên phía Google có đề nghị tớ qua làm việc (full-time) ở Singapore
trong vòng 2 năm sau vụ ứng dụng OpenSocial của tớ (Music-Engine) đạt giải nhì trong cuộc thi viết
ứng dụng OpenSocial khu vực Đông Nam Á do Google tổ chức. Tuy nhiên, không hiểu lý do phức tạp gì
về vụ hải quan mà tớ không thể nhận được Ipod Touch như trong phần thưởng đã ghi, thay vào đó sẽ
nhận được tiền mặt :(. Shannon Madison (là người chịu trách nhiệm chính của cuộc thi) và tớ gần đây
đã bàn luận nhiều về cơ hội việc làm này. Chị ý bảo rằng một số nhân viên của Google sẽ tham gia
BarCamp Hanoi 2009 này và sẽ hé lộ cho chúng ta biết về chiến lược của Google ở Đông Nam Á nói chung
và Việt Nam nói riêng. Giờ thì tớ phải chọn: làm việc bán thời gian ở eXo Platform hay làm việc toàn
thời gian cho Google ở Singapore trong vòng 2 năm.</p>

<!-- more -->


<p>Làm việc cho Google là một cơ hội tốt và hiếm có cho tương lai của tớ. Shannon cũng có nói về kế
hoạch văn phòng đại diện của Google ở Việt Nam, so vậy nếu tớ làm việc cho Google ở Singapore xong
2 năm thì có thể trở lại Việt Nam để làm ở văn phòng đại diện của Google ở Việt Nam. Tớ biết, đây
là cơ hội rất tốt và hiếm hoi đê tớ có thể thử sức mình khi làm việc ở nước ngoài và lại là làm việc
cho Google nữa chứ, sẽ tuyệt vời lắm chứ! Tuy nhiên, nếu tớ đồng ý làm việc ở Sing, điều đó có nghĩa
là tớ phải ngừng việc học của mình ở HUT, nghĩa là tớ phải rờ xa gia đình, bạn bè và những kỷ niệm
đẹp để đến đó làm việc. Thực sự tớ chưa bao giờ ra nước ngoài cả, nếu được vậy thì còn gì bằng.</p>

<p>Tuy nhiên cũng không phải là không có khúc mắc. Tớ vừa mới làm việc ở eXo Platform được có 1 tháng
rưỡi. Mọi thứ mới chỉ là bắt đầu và thực sự thì tớ chưa đạt được điều gì ở eXo Platform cả. Tớ đã
cố gắng nhiều để được làm việc nơi đây. Chỉ sau một thời gian ngắn ngủi như vậy thôi thì tớ biết eXo
Platform chính là môi trường tốt nhất ở Hà Nội này để cho tớ học tập, làm việc và có những người bạn
tốt. Mọi người ở đây thật tốt, dường như tớ đã quen hết với mọi người rồi. Mọi người đã chia sẻ với
nhau rất nhiều, nhất là trong các vụ: tiệc tùng đám cưới, chia tay (Jeremi), karaoke. Ngoài ra thì
tớ cũng muốn tìm hiểu về eXo Platform sau đó áp dụng vào project cuối cùng ở Hanoi Aptech sau đó là
tốt nghiệp.</p>

<p>Giờ nếu tớ đồng ý sang Sing làm việc cho Google thì tớ phải từ bỏ nhiều thứ ở nơi đây. Nếu không thì
tớ vẫn làm việc ở eXo Platform bình thường. Trời ơi!!! Làm thế nào bây giờ? Giá mà làm việc ở eXo
Platform được 1 thời gian sau đó rồi mới nhận được lời đề nghị của Google có phải tốt hơn không. Tớ
phải làm sao giờ, ai có thể cho tớ lời khuyên đúng đắn không :(?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[working for eXo Platform or Google?]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/04/01/working-for-exo-platform-or-google/"/>
    <updated>2009-04-01T22:34:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/04/01/working-for-exo-platform-or-google</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Note: This is an April Fool&rsquo;s Day joke</strong></p>

<p>I&rsquo;m thinking so much about this. I&rsquo;ve got an offer from Google to work in Singapore for about 2
years after my OpenSocial application took the 2nd place in OpenSocial Application contest in SE
Asia. However, I can&rsquo;t touch the Ipod Touch because of customs official issue but I coud get the
money instead :(. Shannon Madison and I have been discussing about it in recent days. She said that
someone from Google will take part in BarCamp Hanoi 2009 and will tell us about some stratergy in
South East Asia in general and in Vietnam for specific. Now I have choose: having part-time job at
eXo Platform or having full-time job from Google to work in Singapore for 2 years.</p>

<!-- more -->


<p>Working for Google is a very important opportunity for my future. Shannon said to me about the plan
of Google to have representative office in Vietnam soon, so if I aggree to worked with them in
Singapore in 2 years, and then I can come back to work in the representative office of Google in
Hanoi. Well, I know this is the only chance for me to work abroad and work for Google. How
interesting it is! However, if I agree to work in Singapore, it means that I have to discontinue my
study at HUT university; it means that I have to leave my family, my friends and all my good
memories behind to work there. I&rsquo;ve never been abroad, I love it.</p>

<p>Another point to mention, I&rsquo;ve just been working at eXo Platform for 1,5 months. Everything has just
started, I haven&rsquo;t done good job in eXo. I have tried much to work here. After a short period of
time, I know eXo Platform is the best place in Hanoi for my study, work and friendship. Everyone
here is very nice, we can easily get familar with each other. We share about many things: weeding,
karaokeing, departure parties. I want to know more about eXo Platform, to understand it and apply it
for my last project in Hanoi Aptech.</p>

<p>So if I aggree to work for Google in Singapore, I have to give up so many things here. If not, I&rsquo;m
still working in eXo Platform as is. Oh my God, how can I choose one? If only after some time
working for eXo Platform, would I get this kind of offer from Google? Could anyone show me the
right way :(?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
