<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: quy tắc | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/quy-tac/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-25T02:07:33+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[22 quy tắc từ Pixar để tạo ra những câu chuyện phi thường]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2013/12/05/22-quy-tac-tu-pixar-de-tao-ra-nhung-cau-chuyen-phi-thuong/"/>
    <updated>2013-12-05T20:43:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2013/12/05/22-quy-tac-tu-pixar-de-tao-ra-nhung-cau-chuyen-phi-thuong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/0R62pAxh.jpg">http://i.imgur.com/0R62pAxh.jpg</a>" title="&ldquo;22 quy tắc kể chuyện từ Pixar&rdquo;" ></p>

<p>Làm thế nào để kể được những câu chuyện hấp dẫn, cuốn hút người đọc, người nghe? Kể chuyện là một
hình thức giao tiếp và kỹ năng giao tiếp có thể học được. Emma Coats<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> &ndash; nghệ sỹ kịch bản và là
cựu nhân viên của hãng phim Pixar đã đưa ra 22 quy tắc được áp dụng trong quá trình làm việc. Nắm
được các quy tắc này có thể giúp tạo ra những câu chuyện hay để áp dụng cho bài blog, buổi diễn
thuyết, hay một cuốn tiểu thuyết, v.v&hellip;</p>

<!-- more -->


<p><strong>Quy tắc 1</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/FH5iTTGh.jpg">http://i.imgur.com/FH5iTTGh.jpg</a>" title="You admire a character for trying more than for their successes." ></p>

<p><blockquote><p>Bạn ngưỡng mộ nhân vật vì sự cố gắng hơn là sự thành công.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 2</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/p3QY4RFh.jpg">http://i.imgur.com/p3QY4RFh.jpg</a>" title="You gotta keep in mind what’s interesting to you as an audience, not what’s fun to do as a writer. They can be very different." ></p>

<p><blockquote><p>Bạn phải luôn tâm niệm điều gì thu hút bạn khi là khán giả chứ không phải điều gì làm bạn vui khi là người viết truyện. Hai điều này có thể rất khác biệt.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 3</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/UvVbXGzh.jpg">http://i.imgur.com/UvVbXGzh.jpg</a>" title="Trying for theme is important, but you won’t see what the story is actually about til you’re at the end of it. Now rewrite." ></p>

<p><blockquote><p>Theo chủ đề rất quan trọng, nhưng bạn sẽ không thấy được thực sự câu chuyện về cái gì cho đến khi nó kết thúc. Giờ hãy viết lại.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 4</strong></p>

<p><img class="center <a href=http://i.imgur.com/X0ciEDHh.jpg>http://i.imgur.com/X0ciEDHh.jpg</a> Once upon a time there was <strong><em>. Every day, </em></strong>. One day <strong><em>. Because of that, </em></strong>. Because of that, <strong><em>. Until finally" src="</em></strong>."></p>

<p><blockquote><p>Ngày xửa ngày xưa có một <strong><em>. Ngày ngày, </em></strong>. Một hôm <strong><em>. Vì điều đó, </em></strong>. Vì điều đó, <strong><em>. Cuối cùng </em></strong>.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 5</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/3DaFKkrh.jpg">http://i.imgur.com/3DaFKkrh.jpg</a>" title="Simplify. Focus. Combine characters. Hop over detours. You’ll feel like you’re losing valuable stuff but it sets you free." ></p>

<p><blockquote><p>Đơn giản hoá. Tập trung. Kết hợp các nhân vật. Không đi lòng vòng. Bạn sẽ cảm thấy như mình đang đánh mất thứ có giá trị nhưng điều đó lại khiến bạn được tự do.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 6</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/vWfQRLqh.jpg">http://i.imgur.com/vWfQRLqh.jpg</a>" title="What is your character good at, comfortable with? Throw the polar opposite at them. Challenge them. How do they deal?" ></p>

<p><blockquote><p>Nhân vật của bạn giỏi, thoải mái với điều gì? Hãy ném điều hoàn toàn ngược lại vào nhân vật. Thử thách nhân vật. Nhân vật sẽ xử lý thế nào?</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 7</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/cFUIo38h.jpg">http://i.imgur.com/cFUIo38h.jpg</a>" title="Come up with your ending before you figure out your middle. Seriously. Endings are hard, get yours working up front." ></p>

<p><blockquote><p>Đưa ra kết thúc trước khi bạn xử lý được phần giữa. Thực sự phần kết rất khó vì vậy hãy giải quyết nó trước.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 8</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/Wz37wm9h.jpg">http://i.imgur.com/Wz37wm9h.jpg</a>" title="Finish your story, let go even if it’s not perfect. In an ideal world you have both, but move on. Do better next time." ></p>

<p><blockquote><p>Hãy hoàn thành câu chuyện của bạn, tạm hài lòng dù nó chưa hoàn hảo. Bạn có cả hai trong điều kiện lý tưởng, nhưng bạn không thể chờ đợi mãi. Lần tới hãy làm tốt hơn.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 9</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/8uDAIrqh.jpg">http://i.imgur.com/8uDAIrqh.jpg</a>" title="When you’re stuck, make a list of what WOULDN’T happen next. Lots of times the material to get you unstuck will show up." ></p>

<p><blockquote><p>Khi bạn bí, hãy tạo danh sách những gì SẼ KHÔNG xảy ra tiếp theo. Nguyên liệu giúp bạn hết bí sẽ xuất hiện.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 10</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/p819bg0h.jpg">http://i.imgur.com/p819bg0h.jpg</a>" title="Pull apart the stories you like. What you like in them is a part of you; you’ve got to recognize it before you can use it." ></p>

<p><blockquote><p>Mổ xẻ những câu chuyện bạn thích. Điều làm bạn thích từ các câu chuyện đó là một phần trong con người bạn; bạn sẽ phải nhận ra nó trước khi bạn có thể sử dụng nó.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 11</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/M6Io26ah.jpg">http://i.imgur.com/M6Io26ah.jpg</a>" title="Putting it on paper lets you start fixing it. If it stays in your head, a perfect idea, you’ll never share it with anyone." ></p>

<p><blockquote><p>Đặt ý tưởng lên giấy để bạn bắt đầu sửa nó. Nếu nó cứ mãi ở trong đầu bạn, dù là ý tưởng hoàn hảo thì bạn sẽ không bao giờ chia sẻ được nó với ai.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 12</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/UqK06Egh.jpg">http://i.imgur.com/UqK06Egh.jpg</a>" title="Discount the 1st thing that comes to mind. And the 2nd, 3rd, 4th, 5th – get the obvious out of the way. Surprise yourself." ></p>

<p><blockquote><p>Loại bỏ điều đầu tiên xuất hiện trong đầu. Và điều thứ 2, thứ 3, thứ 4, thứ 5 &ndash; hãy loại bỏ những điều hiển nhiên ra khỏi đầu bạn. Hãy làm bạn ngạc nhiên.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 13</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/FomAmzyh.jpg">http://i.imgur.com/FomAmzyh.jpg</a>" title="Give your characters opinions. Passive or malleable might seem likable to you as you write, but it’s poison to the audience." ></p>

<p><blockquote><p>Để nhân vật của bạn nói lên tiếng nói của mình. Có thể bạn thích tính thụ động/ sự mài dũa khi viết, nhưng đó lại là thuốc độc với khán giả.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 14</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/iDIBEE5h.jpg">http://i.imgur.com/iDIBEE5h.jpg</a>" title="Why must you tell THIS story? What’s the belief burning within you that your story feeds off of? That’s the heart of it." ></p>

<p><blockquote><p>Tại sao bạn phải kể CHÍNH câu chuyện này? Niềm tin nào đang cháy trong bạn để nuôi dưỡng câu chuyện đó? Đây chính là trái tim của câu chuyện.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 15</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/2YCppV1h.jpg">http://i.imgur.com/2YCppV1h.jpg</a>" title="If you were your character, in this situation, how would you feel? Honesty lends credibility to unbelievable situations." ></p>

<p><blockquote><p>Nếu bạn rơi vào hoàn cảnh của nhân vật, bạn sẽ cảm thấy thế nào? Sự thành thật tạo sự tin cậy cho các tình huống khó tin.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 16</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/BR08aPmh.jpg">http://i.imgur.com/BR08aPmh.jpg</a>" title="What are the stakes? Give us reason to root for the character. What happens if they don’t succeed? Stack the odds against." ></p>

<p><blockquote><p>Những trở ngại là gì? Cho chúng tôi lý do để khuyến khích, cổ vũ nhân vật. Điều gì xảy ra nếu nhân vật không thành công? Hãy tạo các lớp trở ngại cho nhân vật.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 17</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/w6RMHXAh.jpg">http://i.imgur.com/w6RMHXAh.jpg</a>" title="No work is ever wasted. If it’s not working, let go and move on &ndash; it’ll come back around to be useful later." ></p>

<p><blockquote><p>Không có việc nào là lãng phí cả. Nếu giờ nó không giải quyết điều gì, bỏ lại và hãy tiếp tục công việc &ndash; sẽ có lúc nó có ích.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 18</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/P0CyOcgh.jpg">http://i.imgur.com/P0CyOcgh.jpg</a>" title="You have to know yourself: the difference between doing your best &amp; fussing. Story is testing, not refining." ></p>

<p><blockquote><p>Bạn phải hiểu rõ bản thân: sự khác biệt giữa làm tốt nhất và sự cầu toàn. Câu chuyện là phép thử, không phải tinh chỉnh.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 19</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/85cXV7Eh.jpg">http://i.imgur.com/85cXV7Eh.jpg</a>" title="Coincidences to get characters into trouble are great; coincidences to get them out of it are cheating." ></p>

<p><blockquote><p>Những ngẫu nhiên khiến nhân vật gặp rắc rối thì tuyệt; nhưng những ngẫu nhiên để đưa nhân vật ra khỏi rắc rối là lừa dối.</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 20</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/Kk0Hnvoh.jpg">http://i.imgur.com/Kk0Hnvoh.jpg</a>" title="Exercise: take the building blocks of a movie you dislike. How d’you rearrange them into what you DO like?" ></p>

<p><blockquote><p>Luyện tập: lấy những khối xây dựng của một phim bạn không thích. Làm thế nào để sắp xếp lại các khối đó để bạn THÍCH nó?</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 21</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/6ruM3G1h.jpg">http://i.imgur.com/6ruM3G1h.jpg</a>" title="You gotta identify with your situation or characters, can’t just write ‘cool’. What would make YOU act that way?" ></p>

<p><blockquote><p>Bạn phải đồng nhất với tình huống/ nhân vật của bạn, không thể chỉ cần viết cho nó &lsquo;ngầu&rsquo;. Điều gì khiến BẠN hành động theo cách đó?</p></blockquote></p>

<p><strong>Quy tắc 22</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://i.imgur.com/Yl2uz21h.jpg">http://i.imgur.com/Yl2uz21h.jpg</a>" title="What’s the essence of your story? Most economical telling of it? If you know that, you can build out from there." ></p>

<p><blockquote><p>Điều cốt lõi ở câu chuyện của bạn là gì? Cách kể chuyện hiệu quả nhất cho nó? Nếu bạn làm rõ được điều này, bạn có thể xây dựng câu chuyện từ đó.</p></blockquote></p>

<p>Ảnh minh hoạ:</p>

<ul>
<li><a href="http://imgur.com/a/fPLnM">http://imgur.com/a/fPLnM</a></li>
</ul>


<p>Tham khảo:</p>

<ul>
<li><a href="http://storyshots.tumblr.com/post/25032057278/22-storybasics-ive-picked-up-in-my-time-at-pixar">http://storyshots.tumblr.com/post/25032057278/22-storybasics-ive-picked-up-in-my-time-at-pixar</a></li>
<li><a href="http://www.slideshare.net/powerfulpoint/pixar-22rulestophenomenalstorytellingpowerfulpointslideshare?sf19996470=1">http://www.slideshare.net/powerfulpoint/pixar-22rulestophenomenalstorytellingpowerfulpointslideshare?sf19996470=1</a></li>
<li><a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Pixar">http://en.wikipedia.org/wiki/Pixar</a></li>
<li><a href="http://imgur.com/a/fPLnM">http://imgur.com/a/fPLnM</a></li>
<li><a href="http://communicateskills.com/2012/10/11/22-rules-to-phenomenal-storytelling/">http://communicateskills.com/2012/10/11/22-rules-to-phenomenal-storytelling/</a></li>
<li><a href="http://katebrauning.com/2013/05/15/pixar-rule-18-no-writerly-fussing-allowed/">http://katebrauning.com/2013/05/15/pixar-rule-18-no-writerly-fussing-allowed/</a></li>
</ul>

<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>https://twitter.com/lawnrocket<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
