<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: cms | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/cms/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-01T17:45:39+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Drupal giành giải CMS mã nguồn mở 2008]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/11/06/drupal-gianh-giai-cms-ma-nguon-mo-2008/"/>
    <updated>2008-11-06T22:48:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/11/06/drupal-gianh-giai-cms-ma-nguon-mo-2008</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hôm nay cuộc thi hệ quản trị nội dung (CMS) nguồn mở thường niên do nhà xuất bản Packt tổ chức đã lên đến đỉnh điểm khi Packt thông báo Drupal đã giành được giải Overall (Tổng thể) với giải thưởng trị giá 5.000 đô-la. Sau 3 tháng, Drupal nhận được 20.000 phiếu bình chọn và về đích trước Joomla! Và DotNetNuke để giữ nguyên danh hiệu đã giành được năm 2007.</p>

<!-- more -->


<p>Dự án mã nguồn mở này được nhà sáng lập – Dries Buytaert công bố vào năm 2001 và Drupal đã nhanh chóng lớn mạnh, được download khoảng 1,5 triệu lần trong vòng 12 tháng vừa qua. Hiện Drupal các công ty như Warner Brothers Music, MTV UK, trang tin New York Observer và nhiều công ty sử dụng.
Nhận được giải này Buytaert phát biểu &ldquo;Những phần thưởng này có được chính là nhờ những đóng góp rất lớn từ cộng đồng thành viên Drupal trên toàn thế giới&rdquo;. Buytaert kết luận: &ldquo;Cộng đồng Drupal đang nỗ lực làm việc để xây dựng tương lai cho web động để từ đó bất cứ ai cũng có thể xây dựng những website xuất bản nội dung lớn&rdquo;.</p>

<p>Với các lá phiếu từ các chuyên gia cùng khách ghé thăm website của nhà xuất bản Packt, các giải thưởng năm nay chứng tỏ sự phổ biến cũng như chất lượng cao của giải. Việc chọn ra top 3 hệ thống trong vòng chung kết thực sự là một nhiệm vụ khó khăn cho hội đồng đánh giá vì các hệ thống này đều đạt chuẩn cao và có vô số tính năng.</p>

<p>Đứng thứ hai và nhận được giải thưởng 3.000 đô-la là Joomla! – cái tên trẻ nhất (được thành lập năm 2003) trong top 3 hệ thống và trước đây cũng đã giành giải Overall. Hội đồng đánh giá rất có ấn tượng với cách cài đặt dễ dàng và khả năng tạo website hoạt động ngay chỉ trong thời gian rất ngắn của Joomla. Được cộng đồng đông đảo và đầy nhiệt huyết đóng góp xây dựng chính là yếu tố khiến dự án lớn mạnh nhanh chóng trong một khoảng thời gian ngắn đến như vậy.</p>

<p>Đứng ở vị trí thứ 3 và nhận được giải thưởng 2.000 đô-la là DotNetNuke &ndash; hệ thống CMS duy nhất được viết bằng VB.NET cho ASP.NET framework. DotNetNuke nhận được phải hồi tích cực từ hội đồng đánh giá khi họ rất ấn tượng với cách phát triển dễ dàng và các tính năng bảo mật.</p>

<p>Cùng với giải Overall, nhà xuất bản Packt cũng có các giải cho CMS nguồn mở PHP tốt nhất và CMS nguồn mở tốt nhất không viết bằng PHP. Và giải cuối cùng chính là CMS nguồn mở triển vọng dành cho SilverStripe. Packts trao tổng số tiền khoảng 20.000 đô-la cho các hệ quản trị nội dung đạt giải.</p>

<p>Giải thưởng khác gồm:
&ndash; Hứa hẹn nhất: SilverStripe
&ndash; PHP nguồn mở tốt nhất: Drupal
&ndash; CMS nguồn mở không viết bằng PHP tốt nhất: Plone.</p>

<p>Các giải thưởng này được đưa ra để phát hiện và trao giải cho các hệ thống CMS nguồn mở với những chuẩn nhất quán trong môi trường đầy tính cạnh tranh. Kết quả của giải thưởng năm nay nhấn mạnh đến chất lượng này và cũng nói rằng không nhất thiết một CMS nào phải là tốt nhất mà CMS đó tốt nhất khi phù hợp với nhu cầu và đòi hỏi của từng người dùng cụ thể.</p>

<p>Để xem toàn bộ kết quả của Giải CMS nguồn mở 2008, mời bạn theo đường dẫn sau: <a href="http://www.PacktPub.com/Award">http://www.PacktPub.com/Award</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Drupal revealed as 2008 open source CMS award winner]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/11/06/drupal-revealed-as-2008-open-source-cms-award-winner/"/>
    <updated>2008-11-06T22:21:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/11/06/drupal-revealed-as-2008-open-source-cms-award-winner</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Packt’s annual Open Source Content Management System (CMS) Award reached its climax today with the announcement that Drupal has won the Overall category, collecting a first prize of $5,000. Three months after it was launched and a staggering 20,000 votes later, Drupal finished ahead of Joomla! and DotNetNuke to retain the Award it won in 2007.</p>

<p>Released as an Open Source project by founder Dries Buytaert in 2001, Drupal has grown substantially and has been downloaded almost 1.5 million times in the last 12 months. It is currently being applied by companies such as Warner Brothers Music, MTV UK, and the New York Observer amongst others.</p>

<p>&ldquo;These awards are a testament to the valuable contributions from dedicated Drupal community members around the globe&rdquo; said Buytaert in response to the news. &ldquo;Working together, the Drupal community is building the future of the dynamic web so that anyone can quickly build great social publishing websites&rdquo; he concluded.</p>

<p>With votes coming from a panel of industry experts and visitors to Packt’s website, this year’s Awards proved to be the most popular and also the highest quality. The task of selecting a top three from the finalists was a difficult one for the judges due to their high standards and myriad features.</p>

<p>Finishing in second place and receiving $3,000 was Joomla!, the youngest of the three finalists and a previous winner of the Overall Award. Judges were impressed with Joomla’s ease of installation and ability to get a website up-and-running in a short space of time. Particular praise was reserved for its sizeable and enthusiastic community, which has allowed the project to grow so quickly in such a short space of time.</p>

<p>In third place and receiving $2,000 was DotNetNuke, the only CMS in the final that is written in VB.NET for the ASP.NET framework. DotNetNuke received positive feedback from judges who were impressed with its ease of development and security implementation features.</p>

<p>Alongside the Overall Award, Packt ran categories for best Open Source PHP Content Management System and best Open Source CMS that isn’t written in PHP. The final category was the Most Promising Open Source CMS, which was won by SilverStripe. Packt handed out a total of $20,000 in prize money to the winning Content Management Systems.</p>

<p>Winners in the other final categories include:</p>

<ul>
<li>Most Promising: <strong>SilverStripe</strong></li>
<li>Best Open Source PHP: <strong>Drupal</strong></li>
<li>Best non PHP Open Source CMS: <strong>Plone</strong></li>
</ul>


<p>The Awards were designed to recognize and reward Open Source CMS’s for their consistently high standards in what is an extremely competitive field. The result of this year’s Award confirms this quality and also suggests that there isn’t necessarily one CMS that is the best, more that there is the best one to fit an individual user’s needs and requirements.</p>

<p>Full results of the 2008 Open Source CMS Award can be found at <a href="http://www.PacktPub.com/Award">http://www.PacktPub.com/Award</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
