<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: tuyển dụng | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/tuyen-dung/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2014-04-30T19:34:06+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cần thiết kế đồ hoạ gia nhập đội phát triển, lương ít nhất $700/tháng]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2014/05/01/can-thiet-ke-do-hoa-gia-nhap-doi-phat-trien/"/>
    <updated>2014-05-01T01:08:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2014/05/01/can-thiet-ke-do-hoa-gia-nhap-doi-phat-trien</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/2014/05/macbook_pro_for_teracy_designer.jpg"></p>

<p>Do yêu cầu phát triển, mình cần tuyển gấp một thiết kế đồ hoạ. Gấp nhưng không vội!</p>

<!-- more -->


<p>Trên là chiếc MacBook Pro 15,4" mới mua để dành riêng bạn thiết kế đồ hoạ làm việc.</p>

<p>Để gia nhập đội phát triển:</p>

<h2>Bạn cần gì?</h2>

<ul>
<li><p>Sáng tạo, gu thẩm mỹ tốt</p></li>
<li><p>Làm việc hiệu quả với áp lực lớn</p></li>
<li><p>Thích (và được, hoặc phải) tham gia vào quá trình thiết kế sản phẩm</p></li>
<li><p>Bạn sẽ làm việc trực tiếp với mình, theo như mọi người nhận xét là cực kỳ kỹ tính. Bạn có thể
sẽ cần giải thích vì sao bạn chọn tỉ lệ này, vì sao bạn chọn màu sắc kia, vì sao và vì sao&hellip;</p></li>
<li><p>Bạn đam mê công việc của mình đang làm và sẽ sống chết với nó</p></li>
<li><p>Cần đến văn phòng để làm việc trực tiếp</p></li>
</ul>


<h2>Những kỹ năng cần thiết?</h2>

<ul>
<li><p>Tiếng Anh cần khá tốt và thích đọc sách, tạp chí về thiết kế sản phẩm, trải nghiệm người dùng</p></li>
<li><p>Sử dụng thành thạo các công cụ đồ hoạ phổ biến (AI, PTS, &hellip;)</p></li>
<li><p>Tìm hiểu chức năng hoạt động của sản phẩm để đưa ra mẫu thiết kế bạn cho là tốt nhất, đem lại trải
nghiệm tốt nhất đến người dùng.</p></li>
<li><p>Bạn thích phong cách thiết kế tối giản</p></li>
<li><p>Bạn luôn phải thiết kế sản phẩm với responsive design trong đầu</p></li>
<li><p>Bạn làm việc hiệu quả với SVG</p></li>
</ul>


<h2>Bạn được những gì?</h2>

<ul>
<li><p>Làm việc giờ hành chính</p></li>
<li><p>Lương cứng ít nhất $700/tháng, chưa kể thưởng hàng tháng</p></li>
<li><p>Lương điều chỉnh liên tục phụ thuộc vào khả năng của bạn</p></li>
<li><p>Có cơ hội góp vốn, cổ phần</p></li>
<li><p>Làm full-time, ăn cơm nấu tại văn phòng cùng mọi người hoặc được hỗ trợ 2 bữa nếu muốn ăn riêng</p></li>
<li><p>Hỗ trợ và khuyến khích nhân viên tập gym để nâng cao sức khoẻ</p></li>
</ul>


<h2>Ví dụ những công việc cụ thể điển hình?</h2>

<ul>
<li><p>Bạn thấy logo của Teracy hiện tại thế nào?</p></li>
<li><p>Bạn sẽ thiết kế đồ hoạ cho blog này thế nào là tốt nhất?</p></li>
<li><p>Bạn đưa ra phong cách thiết kế cho toàn bộ sản phẩm của công ty để có sự nhất quán và khả năng
sử dụng lại cao, bạn sẽ làm thế nào?</p></li>
<li><p>Bạn chọn màu sắc cho sản phẩm dựa vào những yếu tố nào?</p></li>
</ul>


<h2>Bạn ứng tuyển thế nào?</h2>

<p>Nhiều công việc áp lực, thú vị, thử thách đang chờ bạn. Hãy liên lạc ngay với mình, mọi liên lạc hãy
gửi về: hoatlevan at gmail dot com với:</p>

<ul>
<li><p>Giới thiệu bản thân</p></li>
<li><p>Hãy cho mình biết bạn đã làm được gì và muốn làm được gì?</p></li>
</ul>


<p>Cảm ơn bạn đã quan tâm!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cần chiến binh gia nhập đội phát triển, lương ít nhất $700/tháng]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2014/03/22/can-chien-binh-gia-nhap-doi-phat-trien/"/>
    <updated>2014-03-22T15:46:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2014/03/22/can-chien-binh-gia-nhap-doi-phat-trien</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/2014/03/poster_kick_ass.jpg"></p>

<p>Sau gần một năm startup với Teracy, mình cần tìm &ldquo;chiến binh&rdquo; gia nhập đội phát triển.</p>

<p>Công việc sẽ là gia công phần mềm cho khách hàng, khách hàng hầu hết là các công ty Mỹ vì làm việc
với họ rất tốt.</p>

<p>Teracy có 2 mảng là gia công phần mềm và nghiên cứu phát triển, hiện tại tập trung phát triển mảng gia
công phần mềm trước để lấy ngắn (nguồn lực, vốn) nuôi dài (nghiên cứu, phát triển).</p>

<p>Về mảng nghiên cứu, phát triển bạn sẽ được tiếp cận dần dần, nhưng trước mắt bạn cần phải là chiến
binh để gia công phần mềm trước đã.</p>

<!-- more -->


<h2>Tại sao lại là chiến binh?</h2>

<ul>
<li><p>Vì bạn phải chiến đấu, tất nhiên là chiến đấu với những yêu cầu khá trừu tượng của khách hàng để
hoàn thành nhiệm vụ được giao (có sự trợ giúp và code review từ mình và các đồng nghiệp)</p></li>
<li><p>Vì bạn sẽ phải chịu rất nhiều áp lực</p></li>
<li><p>Vì bạn không thể chọn làm những việc chỉ mình bạn thích, bạn cần làm cả những việc khách hàng yêu
cầu</p></li>
<li><p>Vì bạn sẽ phải làm nhiều việc khác nhau, cả sở trường lẫn sở đoản, sở đoản thì phải biến nó thành
sở trường trong thời gian ngắn (học kỹ năng mới)</p></li>
</ul>


<h2>Bạn cần gì?</h2>

<ul>
<li><p>1 chiếc laptop có thể làm việc được, ưu tiên Mac, Linux.</p></li>
<li><p>Có kết nối Internet</p></li>
<li><p>Cầu tiến, không bao giờ ngừng học hỏi</p></li>
<li><p>Có kỹ năng làm được việc (yêu cầu cụ thể bên dưới)</p></li>
<li><p>Làm việc nhóm tốt (nhận việc từ xa, giao tiếp từ xa.v.v&hellip;)</p></li>
</ul>


<h2>Những kỹ năng cần thiết?</h2>

<ul>
<li><p>Làm khá tốt với JavaScript là yêu cầu bắt buộc (Nắm rõ OOP, Scope, Closure, etc.)</p></li>
<li><p>Làm việc tốt với Git là yêu cầu bắt buộc (Bắt buộc sử dụng command line và biết sử dụng những lệnh
sau <a href="http://dev.teracy.org/docs/most_used_git_commands.html">http://dev.teracy.org/docs/most_used_git_commands.html</a>)</p></li>
<li><p>Tiếng Anh khá tốt là yêu cầu bắt buộc</p></li>
<li><p>Biết 1 chút mà muốn làm việc với Python là một lợi thế</p></li>
<li><p>Biết làm 1 chút HTML/CSS là một lợi thế</p></li>
<li><p>Tự quản lý thời gian của mình, không bó buộc không gian, thời gian làm việc miễn hoành thành
nhiệm vụ đã cam kết đúng thời hạn</p></li>
<li><p>Khiến khách hàng luôn hài lòng là ưu tiên hàng đầu (&ldquo;deliver more than you can promise.&rdquo;)</p></li>
</ul>


<h2>Ví dụ những công việc cụ thể điển hình?</h2>

<ul>
<li><p>Viết chrome extension hiện chỉ số cổ phiếu thay đổi theo thời gian 1 giây (dữ liệu giả do bạn
tạo và chạy ngẫu nhiên)</p></li>
<li><p>Viết Notify component và notify service cho reactjs dùng twitter bootstrap alert component,
viết trong 8h (với giả sử bạn chưa biết gì về reactjs)</p></li>
<li><p>Có 2 nút &ldquo;Next&rdquo; và &ldquo;Previous&rdquo; cho Image Slider, bình thường click vào những nút này sẽ hiển thị
ảnh tiếp theo hoặc trước đó. Yêu cầu là khi nhấn giữ chuột lâu các nút này thì các ảnh tự nhảy,
càng nhấn giữ lâu thì ảnh nhảy càng nhanh. (làm trong vòng 12h để tích hợp vào backbone
application hiện có)</p></li>
<li><p>Dùng CollectionView của Chaplin để quản lý các views trong backbone application</p></li>
<li><p>Fix failing tests of a Django application and improve it</p></li>
<li><p>Xây dựng gulp build system cho ứng dụng web để compile reactjs (.jsx) thành (.js), đóng gói ứng
dùng thành các bản phân phối cho chrome extension, web</p></li>
<li><p>Convert code HTML/CSS hiện có đang viết rất dở, dùng jquery-ui, chuyển sang dùng twitter bootstrap</p></li>
<li><p>2 way data-binding for backbone model and view</p></li>
<li><p>Bạn có 2 iframe trong 1 trang web, làm thế nào để truyền lệnh từ iframe này qua iframe kia?</p></li>
<li><p>Chọn 1 vùng hình chữ nhật trên 1 canvas và làm mở 1 phần được chọn đó.</p></li>
<li><p>Hãy implement eyedropper cho 1 canvas element?</p></li>
<li><p>Implement class <code>Settings</code> theo spec docs sau:</p></li>
</ul>


<p>```
  /<em>*
   * Settings class to support json deep model setting.
   *
   * For example:
   *
   * var settings = new Settings({
   *   env: &lsquo;dev&rsquo;,
   *   payment: {
   *     method: &lsquo;paypal&rsquo;
   *   }
   * });
   *
   * var env = settings.get(&lsquo;env&rsquo;);
   * var paymentMethod = settings.get(&lsquo;payment.method&rsquo;);
   *
   * settings.set(&lsquo;payment&rsquo;, {
   *   method: &lsquo;stripe&rsquo;,
   *   activated: false
   * }, true);
   *
   * var paymentActivated = settings.get(&lsquo;payment.activated&rsquo;);
   *
   * key must be valid javascript identifier and does not contain &ldquo;.&rdquo;.
   *
   * @constructor
   </em>/
  function Settings() {</p>

<pre><code>//TODO: implement this
</code></pre>

<p>  }</p>

<p>  //supported methods</p>

<p>  /<em>*
   * Gets setting by key, if the key does not exist:
   * + throw Error
   *
   * + If default def is provided and key does not exist, return def.
   *
   * @param key the specified key
   * @param def the default value if key is not found
   </em>/
  Settings.prototype.get = function(key, def) {</p>

<pre><code>//TODO: implement this
</code></pre>

<p>  }</p>

<p>  /<em>*
   * Sets new key
   *
   * by default, does not allow overwrite existing key.
   *
   * if overwrite existing key without forcing, throw Error.
   *
   * @param key
   * @param value
   * @param force
   </em>/
  Settings.prototype.set = function(key, value, force) {</p>

<pre><code>//TODO: implement this
</code></pre>

<p>  }</p>

<p>  /<em>*
   * Checks if a key is valid or not.
   *
   * key must be valid javascript identifier and does not contain &ldquo;.&rdquo;
   *
   * @param key
   </em>/
  Settings.prototype.isValidKey = function(key) {</p>

<pre><code>//TODO: implement this
</code></pre>

<p>  }
```</p>

<ul>
<li>Hãy implement <code>template</code> function theo spec docs sau:</li>
</ul>


<p>`&ldquo;
/**
 * Creates a compile template function to construct parsed string from string template and params object.
 *
 * var compileTemplate = template(strTemplate);
 * var parsedString = compileTemplate(params, [strict]);
 *
 * params is required otherwise error will be thrown.
 *
 * By default, strict is true and if there is any missing params key for strTemplate then
 * an error will be thrown.
 *
 * If params has unused keys in strTemplate, that keys will be ignored.
 *
 * If strict is false then parsedString will be returned with missing keys.
 *
 * Note: template key must match: \w+
 *
 * For example:
 *
 * var helloTemplate = template(&lsquo;Hello !&rsquo;),
 *     urlTemplate = template(&lsquo;//.json&rsquo;);
 *
 * var output = helloTemplate({name: &lsquo;World&rsquo;}); // => Hello World!
 *
 * helloTemplate(); // => error is thrown
 * helloTemplate({}); // => error is thrown
 *
 * var output2 = helloTemplate({}, false); // => Hello !
 *
 * var userUrl = urlTemplate({resource: &lsquo;users&rsquo;, id: 1}); // => /users/1.json
 *
 * var pricesTemplate = template(&lsquo;/prices?marketplace=&amp;&amp;num_results=&amp;&amp;since=&rsquo;, {
 *   defaults: {
 *     num_result: 80
 *   },
 *   processors: {
 *     since: function(processedStr, paramValue, params) {
 *       if (_.isUndefined(paramValue)) {
 *         processedStr = processStr.replace(&lsquo;&amp;&amp;since=&rsquo;, &rdquo;);
 *       }
 *       return processedStr;
 *     }
 *   }
 * });
 *
 * pricesTemplate({marketplace: &lsquo;mtgox&rsquo;}); => /prices/marketplace=mtgox&amp;&amp;num_results=80
 *
 * @param str the string template
 * @param options the optional options
 * @return a compiled template function
 */</p>

<p> function template(str, opts) {
  //TODO: implement this
 }
```</p>

<ul>
<li>v.v&hellip;</li>
</ul>


<h2>Bạn được những gì?</h2>

<ul>
<li><p>Lương cạnh tranh, nếu làm trung bình khá thì ít nhất 1 tháng bạn được trả $700/tháng</p></li>
<li><p>Lương phụ thuộc vào khả năng của bạn</p></li>
<li><p>Có cơ hội góp vốn, cổ phần</p></li>
<li><p>Rèn luyện bản thân vì đây là công việc không phải dành cho tất cả mọi người, chỉ dành cho những
chiến binh và biết chiến đấu thật tốt</p></li>
<li><p>Được tham gia làm việc nhóm với nhiều loại công việc thú vị khác nhau</p></li>
<li><p>Có nhiều chế độ hỗ trợ thêm như: hỗ trợ bữa ăn (1 bữa với part-time, 2 bữa với full-time; hỗ trợ
và khuyến khích nhân viên tập gym để nâng cao sức khoẻ.v.v&hellip;)</p></li>
</ul>


<h2>Bạn ứng tuyển thế nào?</h2>

<p>Nhiều công việc áp lực, thú vị, thử thách đang chờ bạn. Hãy liên lạc ngay với mình, mọi liên lạc hãy
gửi về: hoatlevan at gmail dot com với:</p>

<ul>
<li><p>Giới thiệu bản thân</p></li>
<li><p>Bạn nghĩ gì về những công việc cụ thể điển hình trên?</p></li>
</ul>


<p>Cảm ơn bạn đã quan tâm!</p>

<h2>Hình Ảnh</h2>

<ul>
<li><a href="http://blog.affenheimtheater.de/en/2010/03/14/kick-ass-vintage-posters/">http://blog.affenheimtheater.de/en/2010/03/14/kick-ass-vintage-posters/</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
