<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: tuyển dụng | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/tuyen-dung/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2014-03-22T16:59:14+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cần "chiến binh" gia nhập đội phát triển]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2014/03/22/can-chien-binh-gia-nhap-doi-phat-trien/"/>
    <updated>2014-03-22T15:46:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2014/03/22/can-chien-binh-gia-nhap-doi-phat-trien</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/2014/03/poster_kick_ass.jpg"></p>

<p>Sau gần một năm startup với Teracy, tôi cần tìm &ldquo;chiến binh&rdquo; gia nhập đội phát triển.</p>

<p>Công việc sẽ là gia công phần mềm cho khách hàng, khách hàng hầu hết là các công ty Mỹ vì làm việc
với họ rất tốt.</p>

<p>Teracy có 2 mảng là gia công phần mềm và nghiên cứu phát triển, hiện tại tập trung phát triển mảng gia
công phần mềm trước để lấy ngắn (nguồn lực, vốn) nuôi dài (nghiên cứu, phát triển).</p>

<p>Về mảng nghiên cứu, phát triển bạn sẽ được tiếp cận dần dần, nhưng trước mắt bạn cần phải là chiến
binh để gia công phần mềm trước đã.</p>

<!-- more -->


<h2>Tại sao lại là chiến binh?</h2>

<ul>
<li><p>Vì bạn phải chiến đấu, tất nhiên là chiến đấu với những yêu cầu khá trừu tượng của khách hàng để
hoàn thành nhiệm vụ được giao (có sự trợ giúp và code review từ tôi)</p></li>
<li><p>Vì bạn sẽ phải chịu rất nhiều áp lực</p></li>
<li><p>Vì bạn không thể chọn làm những việc tôi thích, bạn cần làm những việc khách hàng yêu cầu</p></li>
<li><p>Vì bạn sẽ phải làm nhiều việc khác nhau, cả sở trường lẫn sở đoản, sở đoản thì phải biến nó thành
sở trường trong thời gian ngắn (học kỹ năng mới)</p></li>
</ul>


<h2>Bạn cần gì?</h2>

<ul>
<li><p>1 chiếc laptop có thể làm việc được, ưu tiên Mac, Linux.</p></li>
<li><p>Có kết nối Internet</p></li>
<li><p>Cầu tiến, không bao giờ ngừng học hỏi</p></li>
<li><p>Có kỹ năng làm được việc (yêu cầu cụ thể bên dưới)</p></li>
<li><p>Làm việc nhóm tốt (nhận việc từ xa, giao tiếp từ xa.v.v&hellip;)</p></li>
</ul>


<h2>Những kỹ năng cần thiết?</h2>

<ul>
<li><p>Làm tốt với JavaScript</p></li>
<li><p>Biết mà muốn làm việc với Python</p></li>
<li><p>Biết làm 1 chút HTML/CSS là một lợi thế</p></li>
<li><p>Tự quản lý thời gian của tôi, không bó buộc không gian, thời gian làm việc miễn hoành thành
nhiệm vụ đã cam kết đúng thời hạn.</p></li>
<li><p>Luôn phải làm hài lòng khách hàng</p></li>
</ul>


<h2>Ví dụ những công việc cụ thể điển hình?</h2>

<ol>
<li><p>Viết chrome extension hiện chỉ số cổ phiếu thay đổi theo thời gian 1 giây (dữ liệu giả do bạn
tạo và chạy ngẫu nhiên)</p></li>
<li><p>Viết Notify component và notify service cho reactjs dùng twitter bootstrap alert component,
viết trong 8h (với giả sử bạn chưa biết gì về reactjs)</p></li>
<li><p>Có 2 nút &ldquo;Next&rdquo; và &ldquo;Previous&rdquo; cho Image Slider, bình thường click vào những nút này sẽ hiển thị
ảnh tiếp theo hoặc trước đó. Yêu cầu là khi nhấn giữ chuột lâu các nút này thì các ảnh tự nhảy,
càng nhấn giữ lâu thì ảnh nhảy càng nhanh. (làm trong vòng 12h để tích hợp vào backbone
application hiện có)</p></li>
<li><p>Dùng CollectionView của Chaplin để quản lý các views trong backbone application</p></li>
<li><p>Fix failing tests of a Django application and improve it</p></li>
<li><p>Xây dựng gulp build system cho ứng dụng web để compile reactjs (.jsx) thành (.js), đóng gói ứng
dùng thành các bản phân phối cho chrome extension, web</p></li>
<li><p>Convert code HTML/CSS hiện có đang viết rất dở, dùng jquery-ui, chuyển sang dùng twitter bootstrap</p></li>
<li><p>2 way data-binding for backbone model and view</p></li>
<li><p>v.v&hellip;</p></li>
</ol>


<h2>Bạn được những gì?</h2>

<ul>
<li><p>Lương cạnh tranh, nếu làm trung bình khá thì ít nhất 1 tháng bạn được trả $700/tháng</p></li>
<li><p>Lương phụ thuộc vào khả năng của bạn</p></li>
<li><p>Có cơ hội góp vốn, cổ phần</p></li>
<li><p>Rèn luyện bản thân vì đây là công việc không phải dành cho tất cả mọi người, chỉ dành cho những
chiến binh và biết chiến đấu thật tốt</p></li>
<li><p>Được tham gia làm việc nhóm với nhiều loại công việc thú vị khác nhau</p></li>
</ul>


<p>Nhiều công việc áp lực, thú vị, thử thách đang chờ bạn. Hãy liên lạc ngay với tôi, mọi liên lạc hãy
gửi về: hoatlevan at gmail dot com với:</p>

<ul>
<li><p>Giới thiệu bản thân</p></li>
<li><p>Bạn nghĩ gì về những công việc cụ thể điển hình trên?</p></li>
</ul>


<p>Cảm ơn bạn đã quan tâm!</p>

<h2>Hình Ảnh</h2>

<ul>
<li><a href="http://blog.affenheimtheater.de/en/2010/03/14/kick-ass-vintage-posters/">http://blog.affenheimtheater.de/en/2010/03/14/kick-ass-vintage-posters/</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
