<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: cuộc thi | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/cuoc-thi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-01T18:20:44+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[cuộc thi viết ứng dụng OpenSocial khu vực Đông Nam Á]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/11/15/cuoc-thi-viet-ung-dung-opensocial-khu-vuc-dong-nam-a/"/>
    <updated>2008-11-15T23:25:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/11/15/cuoc-thi-viet-ung-dung-opensocial-khu-vuc-dong-nam-a</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Cuộc thi dành cho 5 nước thuộc khu vực Đông Nam Á (Singapore, Malaysia, Phillipines, Thái Lan và
Việt Nam). Tất cả những nhà phát triển thuộc 5 nước kể trên đều có quyền tham gia bằng cách viết tối
đa không qua 3 ứng dụng gửi đến cuộc thi để được thẩm định, đánh giá.</p>

<p>Cuộc thi bắt đầu từ 15/11/2008 đến 10/1/2009 là hết hạn nhận sản phẩm dự thi.</p>

<p>Các sản phẩm sẽ được đánh giá bởi hội đồng chuyên gia từ Exo Platform, Friendster, Globant, Google
và hi5 theo các tiêu chí:</p>

<ul>
<li>Sức sáng tạo và tính khuyến khích người dùng</li>
<li>Quốc tế hoá</li>
<li>Sử dụng các API khác của Google</li>
<li>Hoạt động đa nền (cross-platform operability)</li>
<li>Sử dụng App Engine để lưu trữ dữ liệu và chứa các files ứng dụng.</li>
</ul>


<p>Giải thưởng là gì? :D</p>

<ul>
<li><p>Mỗi nước được chọn 5 người có ứng dụng tốt nhất, mỗi người được nhận 1 Ipod trị giá US$230.
Trong số 5 người này chọn ra 1 người tốt nhất được nhận thêm 1 Nintendo Wii trị giá US$270.</p></li>
<li><p>Còn gần 2 tháng nữa, đang tìm ý tưởng viết 1 cái ứng dụng ;) để dự thi.</p></li>
</ul>


<p>Link hữu ích:</p>

<ul>
<li><p><a href="http://code.google.com">http://code.google.com</a> &ndash; developer network; chọn opensocial để tìm hiểu viết ứng dụng.</p></li>
<li><p><a href="http://code.google.com/appengine/">http://code.google.com/appengine/</a> &ndash; Đăng kí App Engine, nhưng đến phần &ldquo;Verify Your
Account by SMS&rdquo; tớ cố gắng kết hợp số phone tất cả các cách có thể nhưng vẫn bó tay :(. Chưa biết
đăng kí thế nào đây, cùng lắm thì host ở chỗ khác, thế là mất điểm ở tiêu chí sử dụng App Engine :(.</p></li>
</ul>


<p>Cập nhật để Vefify:: Không verify được ở Việt Nam, bạn hãy điền vào form mẫu sau đây để được verify.
<a href="http://code.google.com/appengine/kb/sms.html#error">http://code.google.com/appengine/kb/sms.html#error</a></p>

<ul>
<li><p><a href="http://code.google.com/events/apacdevfest/contest/index.html">http://code.google.com/events/apacdevfest/contest/index.html</a> &ndash; Trang web cuộc thi</p></li>
<li><p><a href="http://groups.google.com/group/seasia-social-gadget-contest?hl=en">http://groups.google.com/group/seasia-social-gadget-contest?hl=en</a> &ndash; Hỏi đáp cuộc thi. Tớ hỏi mấy
câu mà chưa thấy ai trả lời :(</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
