<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: cuộc thi | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/cuoc-thi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2014-04-30T19:14:48+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[lùi hạn tham dự Cuộc thi Thiết kế Logo Barcamp Hà Nội 2009]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/26/lui-han-tham-du-cuoc-thi-thiet-ke-logo-barcamp-ha-noi-2009/"/>
    <updated>2009-02-26T23:17:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/26/lui-han-tham-du-cuoc-thi-thiet-ke-logo-barcamp-ha-noi-2009</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Logo đầu tiên gửi đến cuộc thi:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3541/3307608039_9a27531d47.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3541/3307608039_9a27531d47.jpg?v=0</a>" title="Logo đầu tiên gửi đến cuộc thi" ></p>

<p>Hiện tại chúng tôi đã nhận được những logo đầu tiên gửi đến để tham dự cuộc thi và chúng tôi cũng
biết là thời gian hơi gấp rút để bạn có thể hoàn thành tác phẩm của mình đúng thời hạn.</p>

<p>Sau cuộc họp lần 2 của ban tổ chức vừa rồi, hạn nộp logo dự thi sẽ được lùi lại đến:</p>

<p><code>Thứ bảy ngày 21 tháng 3 năm 2009 , 11:59 PM (Giờ GMT+7)</code></p>

<p>Vì vậy các bạn có hơn 3 tuần kể từ bây giờ để chuẩn bị. Nhưng đừng lãng phí thời gian, hãy bắt đầu
công việc ngay từ bây giờ!</p>

<p>Chúng tôi rất cám ơn bạn đã tham gia và đang chờ đợi những Logo ưng ý nhất của bạn dành cho
BarCamp Hanoi 2009.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[cuộc thi thiết kế logo cho Barcamp Hà Nội 2009]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/21/cuoc-thi-thiet-ke-logo-cho-barcamp-ha-noi-2009/"/>
    <updated>2009-02-21T15:14:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/21/cuoc-thi-thiet-ke-logo-cho-barcamp-ha-noi-2009</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/barcamphanoismall2.png" title="Barcamp Hanoi 1 Logo" ></p>

<p>Logo hiện tại các bạn đang thấy ở phần đầu trang này là logo cũ của Barcamp Hanoi lần 1. Một vài
tháng trước, sau khi đặt logo này trên trang chủ, một số bạn đã góp ý nên thay logo cho Barcamp
Hanoi lần 2. Quan sát các Barcamp được tổ chức ở nơi khác, logo cũng được thiết kế mới cho mỗi sự
kiện hàng năm. Vì vậy những người chịu trách nhiệm tổ chức Barcamp Hanoi 2009 quyết định tổ chức một
cuộc thi thiết kế logo nhỏ. Logo thắng cuộc sẽ được sử dụng để in trên các băng rôn, T-shirt, trên
các tài liệu chính thức và sử dụng trên trang chủ. Các bạn có thể tìm hiểu thêm chi tiết về cuộc thi
ngay dưới đây:</p>

<!-- more -->


<h2>Cuộc thi thiết kế logo Barcamp Hà Nội 2009</h2>

<p>Nhằm mục đích giúp Barcamp Hanoi 2009 có một logo độc đáo và ý nghĩa.</p>

<p><strong>Phần thưởng cho người thắng cuộc</strong></p>

<ul>
<li><p>Logo thắng cuộc và tác giả sẽ được thông báo rộng rãi để cộng đồng biết đến.</p></li>
<li><p>Một T-shirt miễn phí có in logo thắng cuộc.</p></li>
</ul>


<p><strong>Hướng dẫn</strong></p>

<p>Logo nên có những đặc điểm sau:</p>

<ul>
<li><p>Thể hiện được tinh thần của Barcamp (Các bạn có thể bắt đầu bằng cách sử dụng file chuẩn logo
Barcamp ở đây)</p></li>
<li><p>Độc đáo, dễ nhận biết, có nét đặc trưng (Đây là logo của Barcamp Hanoi chứ không phải một Barcamp
chung chung)</p></li>
<li><p>Giữ được thẩm mĩ khi sử dụng dưới các hình thức khác nhau: trên web, băng rôn, T-shirt,…</p></li>
</ul>


<p><strong>Tham khảo:</strong></p>

<ul>
<li><p>File chuẩn Logo Barcamp <a href="http://barcamp.org/SpreadBarCamp">http://barcamp.org/SpreadBarCamp</a></p></li>
<li><p>Các mẫu logo ví dụ <a href="http://barcamp.org/LogoGallery">http://barcamp.org/LogoGallery</a></p></li>
<li><p>Barcamp Saigon 2008 Logo <a href="http://www.barcampsaigon.org/dokuwiki/doku.php?id=2008_org_logo">http://www.barcampsaigon.org/dokuwiki/doku.php?id=2008_org_logo</a></p></li>
<li><p>Barcamp Logos trên Google Image search <a href="http://images.google.com/images?q=Barcamp%20logo&amp;oe=utf-8&amp;rls=com.ubuntu:en-US:unofficial&amp;client=firefox-a&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=N&amp;hl=en&amp;tab=wi">http://images.google.com/images?q=Barcamp%20logo&amp;oe=utf-8&amp;rls=com.ubuntu:en-US:unofficial&amp;client=firefox-a&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=N&amp;hl=en&amp;tab=wi</a></p></li>
</ul>


<p><strong>Tham dự cuộc thi thế nào?</strong></p>

<ul>
<li><p>Đầu tiên hãy thiết kế một vài mẫu logo của riêng bạn. Bạn có thể đọc phần hướng dẫn ở trên để biết
thêm chi tiết.</p></li>
<li><p>Tải tác phẩm của bạn lên Flickr group <code>Barcamp Hanoi 2009 Logo Design Contest</code>.</p></li>
<li><p>Sau một tuần, các logo sẽ được đặt lên trang chủ của Barcamp Hanoi để bầu chọn công khai. Chính
các bạn quyết định logo nào sẽ được sử dụng cho Barcamp Hanoi 2009!</p></li>
<li><p>Logo thắng cuộc sẽ được sử dụng trên băng rôn, T-shirt, các tài liệu và trên web để quảng bá cho
Barcamp Hanoi 2009</p></li>
<li><p>Nếu bạn có bất cứ thắc mắc gì, có thể comment ngay vào bài viết này.</p></li>
</ul>


<p><strong>Các nguyên tắc gửi tác phẩm</strong></p>

<ul>
<li><p>Bạn có thể gửi nhiều hơn một mẫu thiết kế</p></li>
<li><p>Mẫu tải lên dưới định dạng JPG/GIF/PNG tuy nhiên bạn vẫn phải chuẩn bị phiên bản độ phân giải
cao/dạng vector để phục vụ công tác in ấn nếu như bạn thắng cuộc.</p></li>
<li><p>Khi gửi tác phẩm lên tức là bạn sẵn sàng bỏ quyền tác giả của mình với tác phẩm và đóng góp bản
thiết kế của mình cho cộng đồng.</p></li>
<li><p>Đánh dấu logo của bạn với cụm từ  “BCHN 2009 LContest” để những người chịu trách nhiệm tổ chức có
thể biết đến tác phẩm của bạn nhanh hơn.</p></li>
<li><p>Tham gia vào Flickr group Barcamp Hanoi 2009 Logo Design Contest và gửi tác phẩm của mình lên.</p></li>
<li><p>Hãy đảm bảo email đăng ký ở Flickr của bạn là email thường dùng. Điều này giúp việc liên lạc với
bạn thuận tiện hơn.</p></li>
<li><p>Đừng quên, Hạn cuối gửi logo dự thi là <strong>Thứ 7 28 tháng 2 11 giờ 59 phút tối (GMT+7)</strong>. Bạn có
<strong>một tuần</strong> để chuẩn bị, thiết kế và gửi dự thi. <strong>Hãy bắt đầu ngay bây giờ!</strong></p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gửi ứng dụng cuộc thi OpenSocial Đông Nam Á]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/01/12/gui-ung-dung-cuoc-thi-opensocial-dong-nam-a/"/>
    <updated>2009-01-12T17:29:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/01/12/gui-ung-dung-cuoc-thi-opensocial-dong-nam-a</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Vừa submit cái ứng dụng dự thi, nhưng mà không biết thế nào cả. Ứng dụng thì được test + develop ở
mỗi orkut, còn lại các container khác thì có nhiều vấn đề. Tức nhất là mình không test ngay ở eXo
Social, nếu mà chỉ cần chạy trên này là thỏa mãn điều kiện cuộc thi rồi. Chắc là người ta cũng cân
nhắc. Sau đây là một số hình chụp.</p>

<p>Khi Search + Preview + Download:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3317/3183569511_9b56d9a977_o.png">http://farm4.static.flickr.com/3317/3183569511_9b56d9a977_o.png</a>" title="Khi Search + Preview + Download" ></p>

<p>Khi xem ở chế độ song detail:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3126/3184221303_07c0df6e96.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3126/3184221303_07c0df6e96.jpg?v=0</a>" title="Khi xem ở chế độ song detail" ></p>

<p>Viết lại cái này cho eXo Social, vừa vẽ vẽ vài cái layout, thật là pờ-zồ :), chả giống gì cái trên
cả. Kế thừa cái cũ + chính thức sang production.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[cuộc thi viết ứng dụng OpenSocial khu vực Đông Nam Á]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/11/15/cuoc-thi-viet-ung-dung-opensocial-khu-vuc-dong-nam-a/"/>
    <updated>2008-11-15T23:25:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/11/15/cuoc-thi-viet-ung-dung-opensocial-khu-vuc-dong-nam-a</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Cuộc thi dành cho 5 nước thuộc khu vực Đông Nam Á (Singapore, Malaysia, Phillipines, Thái Lan và
Việt Nam). Tất cả những nhà phát triển thuộc 5 nước kể trên đều có quyền tham gia bằng cách viết tối
đa không qua 3 ứng dụng gửi đến cuộc thi để được thẩm định, đánh giá.</p>

<!-- more -->


<p>Cuộc thi bắt đầu từ 15/11/2008 đến 10/1/2009 là hết hạn nhận sản phẩm dự thi.</p>

<p>Các sản phẩm sẽ được đánh giá bởi hội đồng chuyên gia từ Exo Platform, Friendster, Globant, Google
và hi5 theo các tiêu chí:</p>

<ul>
<li>Sức sáng tạo và tính khuyến khích người dùng</li>
<li>Quốc tế hoá</li>
<li>Sử dụng các API khác của Google</li>
<li>Hoạt động đa nền (cross-platform operability)</li>
<li>Sử dụng App Engine để lưu trữ dữ liệu và chứa các files ứng dụng.</li>
</ul>


<p>Giải thưởng là gì? :D</p>

<ul>
<li><p>Mỗi nước được chọn 5 người có ứng dụng tốt nhất, mỗi người được nhận 1 Ipod trị giá US$230.
Trong số 5 người này chọn ra 1 người tốt nhất được nhận thêm 1 Nintendo Wii trị giá US$270.</p></li>
<li><p>Còn gần 2 tháng nữa, đang tìm ý tưởng viết 1 cái ứng dụng ;) để dự thi.</p></li>
</ul>


<p>Link hữu ích:</p>

<ul>
<li><p><a href="http://code.google.com">http://code.google.com</a> &ndash; developer network; chọn opensocial để tìm hiểu viết ứng dụng.</p></li>
<li><p><a href="http://code.google.com/appengine/">http://code.google.com/appengine/</a> &ndash; Đăng kí App Engine, nhưng đến phần &ldquo;Verify Your
Account by SMS&rdquo; tớ cố gắng kết hợp số phone tất cả các cách có thể nhưng vẫn bó tay :(. Chưa biết
đăng kí thế nào đây, cùng lắm thì host ở chỗ khác, thế là mất điểm ở tiêu chí sử dụng App Engine :(.</p></li>
</ul>


<p>Cập nhật để Vefify:: Không verify được ở Việt Nam, bạn hãy điền vào form mẫu sau đây để được verify.
<a href="http://code.google.com/appengine/kb/sms.html#error">http://code.google.com/appengine/kb/sms.html#error</a></p>

<ul>
<li><p><a href="http://code.google.com/events/apacdevfest/contest/index.html">http://code.google.com/events/apacdevfest/contest/index.html</a> &ndash; Trang web cuộc thi</p></li>
<li><p><a href="http://groups.google.com/group/seasia-social-gadget-contest?hl=en">http://groups.google.com/group/seasia-social-gadget-contest?hl=en</a> &ndash; Hỏi đáp cuộc thi. Tớ hỏi mấy
câu mà chưa thấy ai trả lời :(</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
