<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: vi | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/categories/vi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-02T08:32:53+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Barcamp Hà Nội 2 đang tiến rất gần :)]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/20/barcamp-ha-noi-2-dang-tien-rat-gan/"/>
    <updated>2009-02-20T05:27:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/20/barcamp-ha-noi-2-dang-tien-rat-gan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Chào các anh-chị-em-bạn, nói tóm lại là chào mọi người :P
Tớ tên là Hoạt. Để biết thêm chi tiết google với từ khoá là hoatle hộ tớ với :).</p>

<p>Nói thật là tớ hơi ghen tị với một số hoạt động của các bạn ở thành phố HCM (tên dài :(, gọi là Sài Gòn nha), đặc biệt là Barcamp Saigon 1 và #H3 :(. Còn ở Hà Nội thì sao? Có phải là tớ sai khi nói rằng hầu như ở Hà Nội không có những hoạt động như thế này. Nhưng mà tớ xin chỉ nói và giới thiệu về Barcamp Hanoi 2 ở đây vì đây là topic cần nói, còn những cái khác tớ không đề cập thì các bạn có thể tự tìm hiểu thêm. Để biết thêm 1 số thông tin cần thiết trước khi đọc tiếp, bạn có thể tìm trên google với lần lượt những từ khoá sau đây: barcamp để tìm hiểu thông tin chung về barcamp, các quy tắc, phong cách&hellip;; tiếp đến là barcampsaigon để biết thêm thông tin về Barcamp Saigon 1, cách các bạn ở đấy tiến hành tổ chức và có các hoạt động gì, topic gì&hellip; Và từ khoá cuối cùng là barcamphanoi để biết thêm thông tin về tình hình tổ chức Barcamp Hanoi 2 lần này. Giới thiệu 1 chút về Barcamp Hanoi 2, tớ sẽ kêu gọi thêm 1 số bạn vào organizer team + tình nguyện + người tham dự cùng một số thứ linh tinh khác :P</p>

<!-- more -->


<p>Đầu tiên là về Barcamp Hanoi 2. Tại sao lại là 2? Bạn có biết là Barcamp Hanoi 1 đã được tổ chức lần đầu tiên ở Việt Nam, đặc biệt hơn là ở Hà Nội. Tớ chắc chắn là rất ít người biết đến bởi vì bạn xem link sau <a href="http://blog.exoplatform.org/2007/12/28/barcamp-hanoi/.">http://blog.exoplatform.org/2007/12/28/barcamp-hanoi/.</a> Đấy, sẽ rất ít người biết bởi vì Barcamp Hanoi 1 được tổ chức nội bộ bởi nhân viên eXo Platform SEA, đặc biệt người đề xướng là jeremi. Còn bây giờ bọn tớ (Một số geek, blogger, tình nguyện ở Hà Nội) đang tổ chức Barcamp Hanoi 2.
Sau sự thành công của Barcamp Saigon 1 (<a href="http://barcampsaigon.org">http://barcampsaigon.org</a>), mới đầu Barcamp Hanoi 2 được khởi xướng và tiến hành nhưng với tốc độ khá chậm. Có lúc định ngày là trước tết cơ, xong không ổn lại bàn dồn ngày sau tết vài tuần. Nhưng đến giờ thì bọn tớ vẫn đang chuẩn bị cho nó. Tuy nhiên hiện quá trình chuẩn bị đang được gấp rút chuẩn bị, viết bài post này cũng là bước chuẩn bị đó. Để biết thêm thông tin về tình hình tổ chức Barcamp Hanoi 2, bạn có thể xem ở google group của nhóm tại: <a href="http://groups.google.com.vn/group/barcamphanoi?hl=en.">http://groups.google.com.vn/group/barcamphanoi?hl=en.</a></p>

<p>Giờ thì đến tiết mục kêu gọi thêm nhà tổ chức cho Barcamp Hanoi 2 :). Mọi người đều có thể tham gia.  Hiện tại số người tổ chức không quá 10 người và có rất nhiều thứ phải làm. Tuy nhiên để tham gia tổ chức bạn nên nhớ là: Chỉ tham gia vào đội tổ chức khi bạn thật sự hứng thú và biết về tinh thần của barcamp :). Bọn tớ cũng cần một số tình nguyện viên để cùng mọi người thực hiện những công việc khác như: chuẩn bị đồ ăn trưa (đừng lo, không ai phải vào bếp đâu mà sợ :P), thiết kế T-shirt hoặc Logo (cho dân thiết kế), đi xin tài trợ dành cho những bạn nói dễ thuyết phục, viết blog về sự kiện, viết bài đăng báo&hellip; và còn nhiều thứ khác nữa bạn có thể giúp Barcamp Hanoi 2.</p>

<p>Đối với các bạn tham dự: Biết về tinh thần của barcamp, biết về quy tắc của barcamp, ok :P. Không có người nghe (trừ những tình nguyện viên), còn lại đều phải là người tham gia: hãy nghĩ về chủ đề bạn sẽ nói ở Barcamp Hanoi 2 lần này (liên quan IT). Bọn tớ sẽ có 1 số form điền thông tin sớm nhất có thể ;). Bọn tớ sẽ cố gắng chuẩn bị và làm cho Barcamp Hanoi 2 càng đông, càng vui càng tốt. Nếu như có quá nhiều người đăng kí tham gia Barcamp Hanoi 2, bọn tớ rất tiếc sẽ phải loại bỏ để có đủ số người dự tính (khoảng 200) vì lí do thời gian + địa điểm + nhiều vấn đề khác nữa.</p>

<p>Một số dự tính:</p>

<ul>
<li>What: Sự kiện này là Barcamp Hanoi nha ;)</li>
<li>When: Có thể là ngày 12 tháng 4.</li>
<li>Where: Chưa biết được, có thể là RMIT Hanoi hoặc Genetic BK hoặc địa điểm khác?</li>
<li>Who: Bất kì ai quan tâm và muốn tham gia barcamp, tất nhiên là người tham gia chứ không phải là khán giả nha :)</li>
<li>Bao nhiêu người ở đấy: Khoảng 200 người. Bạn hãy nghĩ về chủ đề thú vị để còn có suất ở Barcamp Hanoi 2 chứ. Số ghế là có hạn.</li>
<li>Tag chính thức cho tất tần tật những gì liên quan đến Barcamp Hanoi: barcamphanoi</li>
<li>Website chính thức sẽ đang được cập nhật: <a href="http://barcamphanoi.org">http://barcamphanoi.org</a></li>
<li>Folllow twitter để được update những thông tin mới nhất: <a href="http://twitter.com/barcamphanoi">http://twitter.com/barcamphanoi</a></li>
</ul>


<p>Đấy, đã đến lúc mọi người tham gia Barcamp Hanoi 2 rồi. Bạn còn chờ gì nữa? Ít nhất thì bạn cũng tham gia và giúp đỡ Barcamp Hanoi 2 rất nhiều khi cho bạn bè, mọi người biết về Barcamp Hanoi 2.</p>

<p>Liên kết:
&ndash; Google group cho các bạn tổ chức thảo luận: <a href="http://groups.google.com.vn/group/barcamphanoi?hl=en">http://groups.google.com.vn/group/barcamphanoi?hl=en</a></p>

<p>Nếu cần biết thêm thông tin, liên lạc với bọn tớ:</p>

<ol>
<li>Lê Văn Hoạt (<a href="http://hoatle.net">http://hoatle.net</a>)</li>
</ol>


<p>email: hoatlevan at gmail dot com</p>

<p>yahoo: wild_tiger8607</p>

<p>skype: hoatlevan</p>

<p>twitter: <a href="http://twitter.com/hoatle">http://twitter.com/hoatle</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ngày làm việc đầu tiên ở eXo Platform SEA]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/17/ngay-lam-viec-dau-tien-o-exo-platform-sea/"/>
    <updated>2009-02-17T03:11:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/17/ngay-lam-viec-dau-tien-o-exo-platform-sea</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hôm nay là ngày làm việc đầu tiên cho eXo Platform SEA, làm việc ở đây hơi bị ổn :). Từ tết đến giờ mới lại viết blog, một phần vì bận, 1 phần vì chuyển mạng qua fpt nhưng lại không được vì max thuê bao, lại quay lại dùng mạng của vietel, chậm kinh khủng, 1 máy down film cái là mạng không chạy được luôn => lại bị hạn chế down film :(. Giờ mọi thứ gần như trở lại bình thường thì hoạt động viết blog sẽ trở lại bình thường. Sắp tới có lẽ viết nhiều về Java + các sản phẩm của eXo vì làm việc nhiều với nó mà :).</p>

<!-- more -->


<p>Được làm việc ở eXo<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> cũng là may mắn, có bao giờ (dám) nghĩ là sẽ là việc ở đây đâu vì ở eXo không tuyển part-time mà hầu như các công ty cũng không tuyển part-time đâu. May mắn được biết và có một số trao đổi với Jeremi<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> từ sau đợt Opensocial Hackathon Hà Nội<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup>. Sau hackathon, tớ có liên lạc với Jeremi và hẹn một buổi cafe ở eXo xem Jeremi có giúp gì được tớ không. Tớ cũng chỉ nghĩ là tới gặp nói chuyện làm quen, nhưng sau đó Jeremi có hỏi về việc học, về kinh nghiệm, gợi ý cho tớ làm technical document writer cho eXo. Quá tốt, tớ cũng cần đi làm + sang kì tới thực tập ở Bách Khoa rồi, đi thực tập phải làm gì liên quan đến tiếng Anh => vị trí này là ổn rồi, kì tới cứ thế mà tiếp tục làm chứ chả lo phải đi liên hệ thực tập nữa :)). Tuy được Jeremi gợi ý + giúp như vậy nhưng cũng chỉ là bước đầu chuẩn bị thôi. Sau đó là nộp CV, có bài test tiếng Anh nhẹ nhàng, tiếp theo là phỏng vấn 2 lượt, lượt thứ nhất với 3 anh để kiểm tra kiến thức về Java (chưa nhớ được tên anh này), kiến thức về OpenSocial (anh Tùng) và kỹ năng viết tài liệu (anh Công). Phỏng vấn lượt 2 tiếp theo là với Brice Revenant<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> &ndash; giám đốc eXo Platform SEA hồi trước tết. Về quê nghỉ tết rồi thì nhận được email cần test thêm: gửi tài liệu mẫu hướng dẫn về Community Management cho eXo Portal. Tết bận, tranh thủ viết lúc đêm, tối hôm sau ra hàng cafe internet gửi luôn :). Tết về nhà bán hàng bận, đúng chỉ có đêm mới được sờ đến máy tính :)). Cũng may mắn là mọi thứ đều ổn, rất là vui khi làm việc ở đây :).</p>

<p>Năm đen đủi cũng qua rồi, năm ngoái thật sự mệt mỏi, mất đồ, bị lừa, khó khăn :(. Bị lừa khi giúp bạn tìm việc, bị lừa qua bọn môi giới nhà đất, 1 tháng chuyển nhà đến 3-4 lần ý :( [hận + ghét nhất là bọn môi giới), xe máy thì bị mất nữa (phải mất 1 năm làm việc mình mới có thể kiếm lại những gì đã mất :(, chắc cuối năm nay ra trường lại mua 1 cái khác). Sống ở Hà Nội điên loạn, nguy hiểm [thành phố vì hoà bình ư? Điên loạn, nguy hiểm trong hoà bình thì đúng hơn :))]. Kì 2 đại học cũng mất luôn con cào cào mới đi được 3 tháng :(. Nhưng tất cả đã qua, giờ là thời điểm của năm mới may mắn: đầu năm thì ứng dụng music-engine của tớ đạt giải nhì trong cuộc thi viết ứng dụng OpenSocial khi vực Đông Nam Á<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" rel="footnote">5</a></sup> &ndash; ứng dụng không phải là lớn nhưng sẽ là bàn đạp để tớ tiếp tục phát triển nó :). Có một số đề nghị tham gia các team, nhưng mà phải từ chối vì đã nhận lời làm ở eXo rồi. Đấy, lúc tìm việc mãi không ra, đến khi tìm được rồi lại thế đấy :)). Nói chung là kiểu này chả sợ thất nghiệp, kể cả trong thời kì suy thoái kinh tế thế giới thế này :). Barcamp Hà Nội 2 vẫn đang được chuẩn bị, eXo sẽ là một trong những nhà tài trợ chính. Có vẻ như quá trình chuẩn bị cho Barcamp Hà Nội 2 rất chậm, thông tin rất ít, mà không thấy có organizer nào nữa ngoài @xoài &ndash; Ninh Nguyen :(. Tớ sẽ trao đổi thêm với Brice, nếu được tạo điều kiện về thời gian sẽ cố gắng tham gia tổ chức cho Barcamp, còn không thì cũng sẽ bằng cách này hay cách khác tìm người cùng tổ chức, lên kế hoạch&hellip; Sau đó tớ cũng dự định sẽ có có 1 section, nhưng chưa biết về cái gì đây :D. Sang năm sẽ là một năm chuyển đổi lớn, có nhiều thời gian hơn sau khi tốt nghiệp ở trường + học xong ở HN-Aptech. Mệt thêm năm nay nữa thôi: Sáng học ở trường (5/7) + Chiều đi làm (5/7) + Tối học ở HN-Aptech(4/7). Học xong về ăn cơm + ngủ khoảng 3-4 tiếng. Sau đó dậy làm đủ các mọi việc: làm bài + duyệt web + viết blog&hellip;</p>

<p>Mấy hôm đầu chưa phải làm gì, được training để hiểu các sản phẩm, cách dùng&hellip; Mai training tiếp về WebOS sau đó là có 1 bài test kiểm tra chất lượng :). Mọi người ở đây đều cởi mở + tốt nữa. Được biết thêm 1 số anh chị nữa: anh Tùng (eXo Social project leader) và anh Trọng (Portal team leader) từ Hackathon, anh Công (tester) từ buổi phỏng vấn, chị Nga (document writer) và chị Hằng (training cho tớ + 1 anh nữa mới đến).
Đội hình đội ngũ ở đây [chưa cập nhật nên chưa thấy cái mặt tớ :))] <a href="http://wiki.exoplatform.org/xwiki/bin/view/Main/Team.">http://wiki.exoplatform.org/xwiki/bin/view/Main/Team.</a></p>

<p>Hôm nay buổi đầut tiên cũng có trao đổi với Brice về công việc, tớ có thể switch đến vị trí developer hoặc các vị trí khác nếu có khả năng :), còn ít nhất là nên làm 2 tháng viết docs để tìm hiểu các sản phẩm trước đã.
Jeremi làm việc cho eXo gần 2 năm, chuẩn bị mở công ty riêng ở Trung Quốc với 1 số bạn ở Thái Lan. Jeremi tốt + giỏi + cao-to-đẹp-zai; bạn girl nào cần giới thiệu thì tớ cũng không giới thiệu đâu vì Jeremi có bạn gái là người mẫu rồi thì phải :).</p>

<p>Một năm bận rộn + đầy hứa hẹn, Yeah :)</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>http://exoplatform.com<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>http://jeremi.info<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>http://blog.hoatle.info/2008/12/14/opensocial-hackathon-ha-noi/<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>http://www.linkedin.com/pub/dir/brice/revenant<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:5">
<p>http://blog.hoatle.info/2008/11/15/cuoc-thi-viet-ung-dung-opensocial-khu-vuc-dong-nam-a/<a href="#fnref:5" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[testing indexer]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/12/17/testing-indexer/"/>
    <updated>2008-12-17T00:31:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/12/17/testing-indexer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Test Indexer, input là link play 1 bài hát, output là info của bài hát đó. Hiện đang test dần 1 số trang nhạc, vừa code Indexer vừa code bên server cho music-engine.</p>

<p>Bạn có thể test thử cái Indexer tại địa chỉ: <a href="http://musicengine.byethost13.com/">http://musicengine.byethost13.com/</a></p>

<p>Host free :).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[giới thiệu cái music-engine nào]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/12/16/gioi-thieu-cai-music-engine-nao/"/>
    <updated>2008-12-16T12:13:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/12/16/gioi-thieu-cai-music-engine-nao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Cũng suy nghĩ khá nhiều để viết 1 cái ứng dụng OpenSocial và cuối cùng tớ đi đến quyết định viết cái ứng dụng music-engine này.</p>

<!-- more -->


<p>Music-engine nghĩa là thế nào? Music-engine của tớ sẽ đi tìm càng nhiều thông tin về các ca khúc càng tốt (tên, ca sĩ, nhạc sĩ, link nhạc&hellip;) và sắp xếp lại vào cơ sở dữ liệu trên Google Apps.</p>

<p>Music-engine sẽ cung cấp dịch vụ cho các ứng dụng OpenSocial của tớ. Người dùng có thể tìm kiếm, nghe, download, tạo và lưu playlist ưa thích. Ngoài ra, với tính năng của mạng xã hội, người dùng còn có thể gửi tặng ca khúc, playlist yêu thích cho bạn bè.</p>

<p>Mỗi người dùng sẽ có riêng 1 kênh (có thể tự động) cập nhật những bài hát họ đang nghe. Giống như Twitter trả lời câu hỏi &ldquo;bạn đang làm gì?&rdquo; thì với Music-Engine thì bạn sẽ trả lời câu hỏi &ldquo;Bạn đang nghe gì?&rdquo;</p>

<p>Vẫn còn một số tính năng quan trọng nữa nhưng có lẽ để sau, phải hoàn thành sớm sớm còn đăng kí SE Asia Contest chứ ;))</p>

<p>Về vấn đề bản quyền? Music-engine sẽ chỉ tìm và lưu trữ thông tin chứ không lưu nhạc trên server (có muốn cũng chả được). Một số trang tìm kiếm có kiểu cache, tức là lưu file nhạc về máy chủ của mình. Việc này có phải là sao chép bất hợp pháp? Còn đối với Music-Engine, mọi hoạt động của người dùng như tìm kiếm, download hay các hoạt động khác thì đều từ phía người dùng, Music-Engine không có bất kì mối liên hệ nào cả :D.</p>

<p>Chỉ là một số ý tưởng để chia sẻ. Tớ đã hoàn thành cơ bản xong mô hình cơ sở dữ liệu cũng như thử nghiệm crawl xong 1 trang nhạc.</p>

<p>Vì Google Apps hiện tại chỉ hỗ trợ Python, thế nên hầu như sẽ code bằng Python trên server.</p>

<p>Vì tớ làm việc với PHP khá lâu và cũng có kinh nghiệm viết một cái news crawler mấy tháng trước. Bây giờ sẽ cải thiện cho nó thành music-crawler, không phải là news nữa.</p>

<p>Bạn nào thích code cùng thì cứ liên hệ. Còn nhiều thứ phải làm quá, dù gì thì đây cũng là dự án làm cho vui :).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[OpenSocial Hackathon Hà Nội]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/12/14/opensocial-hackathon-ha-noi/"/>
    <updated>2008-12-14T00:51:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/12/14/opensocial-hackathon-ha-noi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hôm nay khá là bận rộn :). Vừa ở eXo Platform về thì đi chơi ngay với mấy đứa bạn cùng lớp, lâu lắm rồi thì phải :(. Nhiều chuyện quá làm mình không thích đi chơi nhiều như ngày trước nữa.</p>

<p>Hôm nay tham gia OpenSocial Hackathon, được gặp một số bạn khá thú vị :).</p>

<!-- more -->


<p>Hôm nay bình minh của tớ bắt đầu lúc 9h. Cũng thường thôi :D, nếu mà không phải đi học hay đi thi vào buổi sáng thì đấy là lịch thường ngày của tớ. Không biết sao nhưng thực sự tớ rất thích làm việc qua đêm, bao giờ chán hoặc buồn ngủ mới thôi. Hôm qua đi ngủ lúc 4h. Cũng khó mà hiểu hết những việc tớ làm :). Chỉ làm những việc tớ thích với máy tính: viết blog, xây dựng website theo yêu cầu của khách &ndash; chỉ là những website nho nhỏ cho doanh nghiệp giới thiệu sản phẩm, giới thiệu công ty, đăng tin tức, nghịch lung tung với một số xu hướng công nghệ, như viết opensocial app chẳng hạn, nâng cao khả năng lập trình = cách code nhiều hơn, nghĩ nhiều hơn, còn nhiều nữa. Thích thì học thì làm, chỉ là thói quen.</p>

<p>Mất gần nửa tiếng mới đến được văn phòng eXo Platform ở tầng 7 số 11 Thái Hà (chính xác hơn là ngõ 11 Thái Hà). Có vẻ đến hơi sớm thì phải (lúc đó tầm 10 giờ 20'), đến mới thấy có 2 hoặc 3 anh gì đó (trừ những người bên eXo).</p>

<p><strong>Lúc sớm</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3208/3127289114_6c42ab2824.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3208/3127289114_6c42ab2824.jpg?v=0</a>" title="Lúc sớm" ></p>

<p>11 giờ là mọi người có vẻ đã đến đông đủ. Chỉ có khoảng hơn 20 người &ndash; con số khá khiêm tốn so với dự tính. Tớ cứ nghĩ là phải tầm 50 người cơ ;). Chỉ sợ đăng kí chậm không có chỗ, hóa ra tớ là người đăng kí thứ 3 trong danh sách :)</p>

<p><strong>Mọi người đến đông [chắc chưa đủ :D]</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3290/3127289274_56552c8884.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3290/3127289274_56552c8884.jpg?v=0</a>" title="Mọi người đến đông [chắc chưa đủ :D]" ></p>

<p>Ở đấy gặp bao nhiêu là người ở nhiều công ty khác nhau, trừ tớ, tớ hiện chưa làm cho công ty nào cả :), vẫn đang đi tìm, có vẻ nhiều công ty không có part-time job thì phải. Tớ không nhớ hết được tất cả mọi người, chỉ xin liệt kê một số công ty: eXo Platform (tất nhiên là có Jeremi Joslin, 3 người nữa mà tớ đã trao đổi khá nhiều với 2 anh ở eXo), Tinh Van Media (2 bạn sinh viên năm 3 của trường ĐH Công Nghệ Quốc Gia, mới đầu tớ gọi 2 cậu này = anh, sau thì đổi ngược lại khi biết tuổi nhau :))), Moore Corporation (<a href="http://nghenhac.info;">http://nghenhac.info;</a> <a href="http://anhso.net">http://anhso.net</a> &ndash; có 1 người), VinaLive (<a href="http://phununet.com">http://phununet.com</a> &ndash; mạng xã hội dành riêng cho phụ nữ; 3-4 người thì phải); 1 người bên Tầm Tay (<a href="http://tamtay.vn">http://tamtay.vn</a>). 2 người đến từ <a href="http://teevn.com.">http://teevn.com.</a> Àh, cả Jason nữa, cuối cùng thì cũng được biết mặt anh này :). Một anh Tây của <a href="http://newhanoian.xemzi.com.">http://newhanoian.xemzi.com.</a> Còn một số người khác nữa nhưng tớ không nhớ hết được.</p>

<p><strong>Đố biết tớ đâu? :)</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3196/3127290146_951883aa5b.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3196/3127290146_951883aa5b.jpg?v=0</a>" title="Đố biết tớ đâu? :)" ></p>

<p>Jeremi có một bài thuyết trình khá rõ về OpenSocial, nhưng tớ nghĩ đây chỉ là giới thiệu cơ bản,
hầu như những gì Jeremi nói thì cũng đã tìm hiểu trước rồi. Nhưng lạ là một số người hình như đến
tham gia mà chưa biết gì về OpenSocial hay sao ý hoặc là rất mơ hồ về nó thì phải??? Tớ không biết
sao nữa. Tớ cứ nghĩ là đây thực sự là sự kiện rất thú vị để trao đổi kiến thức, thông tin và còn
hack nữa chứ :), nhưng mà một số người đến đây chỉ để xem hay sao ý, dường như không có ý tưởng để
viết một cái opensocial gadget thì phải, hoặc là không muốn chia sẻ???</p>

<p>Bài thuyết trình kéo dài khoảng một giờ đồng hồ. Mặc dù phần demo có một số vấn đề với newhanoian
gadget nhưng bài thuyết trình rất rõ ràng. Thực sự rất thích sự cởi mở và giọng nói tiếng Anh chậm,
rõ (Jeremi là người Pháp). Sẽ post một số ảnh ở đây khi Jeremi gửi ảnh cho tớ, vừa gửi email rồi.</p>

<p>Sau đấy là đến giờ ăn trưa!!! Không có pizza như trong agenda :), nhưng mà có bánh mì, thịt, rau,
hoa quả&hellip; ngon. Cảm ơn eXo, Jason, Google về bữa trưa :).</p>

<p><strong>Chuẩn bị cho bữa trưa [Đầy thức ăn nhưng mà không có cái ảnh nào như thế :)]</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3211/3126459089_a0703a11de.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3211/3126459089_a0703a11de.jpg?v=0</a>" title="Chuẩn bị cho bữa trưa [Đầy thức ăn nhưng mà không có cái ảnh nào như thế :)]" ></p>

<p>Ăn trưa xong mọi người giới thiệu về mình: bạn là ai, bạn đang làm gì, ý tưởng của bạn..blah blah.
Mọi thứ bạn muốn nói và muốn chia sẻ.</p>

<p>Tiếp theo là đến lúc hack. Đầu tiên là học cách viết gadget bằng cách code theo một gadget mẫu:
place searching trên newhanoian. Khá hay, đơn giản nhưng tớ biết một số người có vẻ chưa hoàn thành
hoặc không thích lắm thì phải. Một số người nói là không sử dụng javascript, chính vì thế mà rất khó
để code cùng mọi người.</p>

<p><strong>Đến lúc hack :)</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3088/3127289804_a93ff9ee3a.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3088/3127289804_a93ff9ee3a.jpg?v=0</a>" title="Đến lúc hack :)" ></p>

<p>Sau khi code gadget mẫu, mọi người có phần chia sẻ ý tưởng và tìm người cùng code một gadget theo ý
tưởng đó. Lạ là có mỗi tớ lên chia sẻ ý tưởng của mình :(.</p>

<p>Có một câu hỏi khá lạ (lùng) và lặp đi lặp lại: &ndash; Làm sao để mạng xã hội của tôi có thể trở thành
một opensocial container? Cách config thế nào? Thực sự đây là một câu hỏi lớn. Để có thể trở thành
một opensocial container, mạng xã hội đó phải đáp ứng một số chuẩn của mạng xã hội, phải implement
hệ thống opensocial api và còn nhiều thứ khác nữa. Thực sự theo tớ nghĩ rất khó để &ldquo;cái-gọi-là&rdquo;
mạng xã hội ở Việt Nam có thể implement mọi thứ để trở thành một container cho các opensocial app
khi những người quản lý của các mạng này hỏi những câu hỏi như thế? Nếu có thời gian tìm hiểu chắc
sẽ không hỏi câu này đâu :)).</p>

<p>Cũng hơi buồn tí khi mà thời gian kết thúc khá sớm, khoảng 4h chiều &ndash; sớm hơn 2 giờ so với dự kiến.
Đây cũng là điều dễ hiểu thôi vì dường như một số người muốn code nhưng một số người thì không hoặc
là chưa sẵn sàng.</p>

<p>Một chi tiết khá thú vị. Thông thường những sự kiện như này thì mọi người sẽ được phát một chiếc
T-shirt đặc trưng, nhưng lần này mỗi người được 2 cái cơ ;)). Theo tớ để ý thì có khá nhiều T-shirt,
thừa hơi bị nhiều so với dự tính. Không có cảnh xô đẩy (thì phải) như D3vF3st ở t.p Hồ Chí Minh.
Mỗi người một chiếc màu đen truyền thống, một chiếc màu trắng của bên <a href="http://teevn.com.">http://teevn.com.</a> Nhưng rất
không may là tớ nhận được 2 chiếc đều cỡ L. Tìm mãi mà chả thấy cỡ M đâu cả. Giá mà mình to hơn 1 tí
thì tốt, đỡ phải kén chọn ;))&hellip;</p>

<p>Thực sự cảm ơn Jeremi vì cái bắt tay ;), vì sự cởi mở. Cảm on mọi người đã đến. Tớ thực sự thích
OpenSocial Hackathon Hanoi :)</p>

<p>Xem thêm ảnh: <a href="http://flickr.com/photos/jeremi/sets/72157611434836951/">http://flickr.com/photos/jeremi/sets/72157611434836951/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
