<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: hackathon | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/hackathon/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-02T18:45:02+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[OpenSocial Hackathon Hà Nội]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/12/14/opensocial-hackathon-ha-noi/"/>
    <updated>2008-12-14T00:51:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/12/14/opensocial-hackathon-ha-noi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hôm nay khá là bận rộn :). Vừa ở eXo Platform về thì đi chơi ngay với mấy đứa bạn cùng lớp, lâu lắm rồi thì phải :(. Nhiều chuyện quá làm mình không thích đi chơi nhiều như ngày trước nữa.</p>

<p>Hôm nay tham gia OpenSocial Hackathon, được gặp một số bạn khá thú vị :).</p>

<!-- more -->


<p>Hôm nay bình minh của tớ bắt đầu lúc 9h. Cũng thường thôi :D, nếu mà không phải đi học hay đi thi vào buổi sáng thì đấy là lịch thường ngày của tớ. Không biết sao nhưng thực sự tớ rất thích làm việc qua đêm, bao giờ chán hoặc buồn ngủ mới thôi. Hôm qua đi ngủ lúc 4h. Cũng khó mà hiểu hết những việc tớ làm :). Chỉ làm những việc tớ thích với máy tính: viết blog, xây dựng website theo yêu cầu của khách &ndash; chỉ là những website nho nhỏ cho doanh nghiệp giới thiệu sản phẩm, giới thiệu công ty, đăng tin tức, nghịch lung tung với một số xu hướng công nghệ, như viết opensocial app chẳng hạn, nâng cao khả năng lập trình = cách code nhiều hơn, nghĩ nhiều hơn, còn nhiều nữa. Thích thì học thì làm, chỉ là thói quen.</p>

<p>Mất gần nửa tiếng mới đến được văn phòng eXo Platform ở tầng 7 số 11 Thái Hà (chính xác hơn là ngõ 11 Thái Hà). Có vẻ đến hơi sớm thì phải (lúc đó tầm 10 giờ 20'), đến mới thấy có 2 hoặc 3 anh gì đó (trừ những người bên eXo).</p>

<p><strong>Lúc sớm</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3208/3127289114_6c42ab2824.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3208/3127289114_6c42ab2824.jpg?v=0</a>" title="Lúc sớm" ></p>

<p>11 giờ là mọi người có vẻ đã đến đông đủ. Chỉ có khoảng hơn 20 người &ndash; con số khá khiêm tốn so với dự tính. Tớ cứ nghĩ là phải tầm 50 người cơ ;). Chỉ sợ đăng kí chậm không có chỗ, hóa ra tớ là người đăng kí thứ 3 trong danh sách :)</p>

<p><strong>Mọi người đến đông [chắc chưa đủ :D]</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3290/3127289274_56552c8884.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3290/3127289274_56552c8884.jpg?v=0</a>" title="Mọi người đến đông [chắc chưa đủ :D]" ></p>

<p>Ở đấy gặp bao nhiêu là người ở nhiều công ty khác nhau, trừ tớ, tớ hiện chưa làm cho công ty nào cả :), vẫn đang đi tìm, có vẻ nhiều công ty không có part-time job thì phải. Tớ không nhớ hết được tất cả mọi người, chỉ xin liệt kê một số công ty: eXo Platform (tất nhiên là có Jeremi Joslin, 3 người nữa mà tớ đã trao đổi khá nhiều với 2 anh ở eXo), Tinh Van Media (2 bạn sinh viên năm 3 của trường ĐH Công Nghệ Quốc Gia, mới đầu tớ gọi 2 cậu này = anh, sau thì đổi ngược lại khi biết tuổi nhau :))), Moore Corporation (<a href="http://nghenhac.info;">http://nghenhac.info;</a> <a href="http://anhso.net">http://anhso.net</a> &ndash; có 1 người), VinaLive (<a href="http://phununet.com">http://phununet.com</a> &ndash; mạng xã hội dành riêng cho phụ nữ; 3-4 người thì phải); 1 người bên Tầm Tay (<a href="http://tamtay.vn">http://tamtay.vn</a>). 2 người đến từ <a href="http://teevn.com.">http://teevn.com.</a> Àh, cả Jason nữa, cuối cùng thì cũng được biết mặt anh này :). Một anh Tây của <a href="http://newhanoian.xemzi.com.">http://newhanoian.xemzi.com.</a> Còn một số người khác nữa nhưng tớ không nhớ hết được.</p>

<p><strong>Đố biết tớ đâu? :)</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3196/3127290146_951883aa5b.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3196/3127290146_951883aa5b.jpg?v=0</a>" title="Đố biết tớ đâu? :)" ></p>

<p>Jeremi có một bài thuyết trình khá rõ về OpenSocial, nhưng tớ nghĩ đây chỉ là giới thiệu cơ bản,
hầu như những gì Jeremi nói thì cũng đã tìm hiểu trước rồi. Nhưng lạ là một số người hình như đến
tham gia mà chưa biết gì về OpenSocial hay sao ý hoặc là rất mơ hồ về nó thì phải??? Tớ không biết
sao nữa. Tớ cứ nghĩ là đây thực sự là sự kiện rất thú vị để trao đổi kiến thức, thông tin và còn
hack nữa chứ :), nhưng mà một số người đến đây chỉ để xem hay sao ý, dường như không có ý tưởng để
viết một cái opensocial gadget thì phải, hoặc là không muốn chia sẻ???</p>

<p>Bài thuyết trình kéo dài khoảng một giờ đồng hồ. Mặc dù phần demo có một số vấn đề với newhanoian
gadget nhưng bài thuyết trình rất rõ ràng. Thực sự rất thích sự cởi mở và giọng nói tiếng Anh chậm,
rõ (Jeremi là người Pháp). Sẽ post một số ảnh ở đây khi Jeremi gửi ảnh cho tớ, vừa gửi email rồi.</p>

<p>Sau đấy là đến giờ ăn trưa!!! Không có pizza như trong agenda :), nhưng mà có bánh mì, thịt, rau,
hoa quả&hellip; ngon. Cảm ơn eXo, Jason, Google về bữa trưa :).</p>

<p><strong>Chuẩn bị cho bữa trưa [Đầy thức ăn nhưng mà không có cái ảnh nào như thế :)]</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3211/3126459089_a0703a11de.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3211/3126459089_a0703a11de.jpg?v=0</a>" title="Chuẩn bị cho bữa trưa [Đầy thức ăn nhưng mà không có cái ảnh nào như thế :)]" ></p>

<p>Ăn trưa xong mọi người giới thiệu về mình: bạn là ai, bạn đang làm gì, ý tưởng của bạn..blah blah.
Mọi thứ bạn muốn nói và muốn chia sẻ.</p>

<p>Tiếp theo là đến lúc hack. Đầu tiên là học cách viết gadget bằng cách code theo một gadget mẫu:
place searching trên newhanoian. Khá hay, đơn giản nhưng tớ biết một số người có vẻ chưa hoàn thành
hoặc không thích lắm thì phải. Một số người nói là không sử dụng javascript, chính vì thế mà rất khó
để code cùng mọi người.</p>

<p><strong>Đến lúc hack :)</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3088/3127289804_a93ff9ee3a.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3088/3127289804_a93ff9ee3a.jpg?v=0</a>" title="Đến lúc hack :)" ></p>

<p>Sau khi code gadget mẫu, mọi người có phần chia sẻ ý tưởng và tìm người cùng code một gadget theo ý
tưởng đó. Lạ là có mỗi tớ lên chia sẻ ý tưởng của mình :(.</p>

<p>Có một câu hỏi khá lạ (lùng) và lặp đi lặp lại: &ndash; Làm sao để mạng xã hội của tôi có thể trở thành
một opensocial container? Cách config thế nào? Thực sự đây là một câu hỏi lớn. Để có thể trở thành
một opensocial container, mạng xã hội đó phải đáp ứng một số chuẩn của mạng xã hội, phải implement
hệ thống opensocial api và còn nhiều thứ khác nữa. Thực sự theo tớ nghĩ rất khó để &ldquo;cái-gọi-là&rdquo;
mạng xã hội ở Việt Nam có thể implement mọi thứ để trở thành một container cho các opensocial app
khi những người quản lý của các mạng này hỏi những câu hỏi như thế? Nếu có thời gian tìm hiểu chắc
sẽ không hỏi câu này đâu :)).</p>

<p>Cũng hơi buồn tí khi mà thời gian kết thúc khá sớm, khoảng 4h chiều &ndash; sớm hơn 2 giờ so với dự kiến.
Đây cũng là điều dễ hiểu thôi vì dường như một số người muốn code nhưng một số người thì không hoặc
là chưa sẵn sàng.</p>

<p>Một chi tiết khá thú vị. Thông thường những sự kiện như này thì mọi người sẽ được phát một chiếc
T-shirt đặc trưng, nhưng lần này mỗi người được 2 cái cơ ;)). Theo tớ để ý thì có khá nhiều T-shirt,
thừa hơi bị nhiều so với dự tính. Không có cảnh xô đẩy (thì phải) như D3vF3st ở t.p Hồ Chí Minh.
Mỗi người một chiếc màu đen truyền thống, một chiếc màu trắng của bên <a href="http://teevn.com.">http://teevn.com.</a> Nhưng rất
không may là tớ nhận được 2 chiếc đều cỡ L. Tìm mãi mà chả thấy cỡ M đâu cả. Giá mà mình to hơn 1 tí
thì tốt, đỡ phải kén chọn ;))&hellip;</p>

<p>Thực sự cảm ơn Jeremi vì cái bắt tay ;), vì sự cởi mở. Cảm on mọi người đã đến. Tớ thực sự thích
OpenSocial Hackathon Hanoi :)</p>

<p>Xem thêm ảnh: <a href="http://flickr.com/photos/jeremi/sets/72157611434836951/">http://flickr.com/photos/jeremi/sets/72157611434836951/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[OpenSocial Hackathon in Hanoi]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/12/13/opensocial-hackathon-in-hanoi/"/>
    <updated>2008-12-13T23:39:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/12/13/opensocial-hackathon-in-hanoi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Today is one of the most active day of mine :). With the opensocial hackathon in Hanoi, I have
chance to meet some interesting people.</p>

<!-- more -->


<p>My morning started in 9 A.M (OMG!!! But it&rsquo;s my normal day; I don&rsquo;t know why but I&rsquo;d really like to
work at late night. Yesterday, I stopped working at about 4 A.M. It&rsquo;s hard to define my work :).
Just do everything with computer: blogging, building some requested websites from customers,
experimenting new technology trend, improve programming skill, oh many more. Just my habit :).</p>

<p>It took me about half an hour to get to eXo Platform office. Coming a bit early (about 10h 20'),
I just saw 2 or 3 geeks sitting there.</p>

<p><strong>Early time</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3208/3127289114_6c42ab2824.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3208/3127289114_6c42ab2824.jpg?v=0</a>" title="Early time" ></p>

<p>11h everyone came. It&rsquo;s just about more than 20 geeks &ndash; this number is less than my expectation ;). I thought there must have been about 50 geeks ;).</p>

<p><strong>Everyone came</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3290/3127289274_56552c8884.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3290/3127289274_56552c8884.jpg?v=0</a>" title="Everyone came" ></p>

<p>I met many geeks from many companies, except me, I&rsquo;m currently not working for any company :), just finding! I don&rsquo;t remember all, but just list some here: eXo Platform (of course, Jereme Joslin, 3 other guys and I have much talk with two of them), Tinh Van Media (<a href="http://xalo.vn;">http://xalo.vn;</a> two 3th-year students from College of Technology), Moore Corporation (<a href="http://nghenhac.info,">http://nghenhac.info,</a> <a href="http://anhso.net">http://anhso.net</a>), VinaLive (<a href="http://phununet.com;">http://phununet.com;</a> 3-4 guys), <a href="http://tamtay.vn">http://tamtay.vn</a> (one guy), guys from <a href="http://teevn.com.">http://teevn.com.</a> Ah, Jason &ndash; now I know him ;), and a guy from <a href="http://newhanoian.xemzi.com/.">http://newhanoian.xemzi.com/.</a> There are more guys but currently I can not remember all.</p>

<p><strong>Where am I? :)</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3196/3127290146_951883aa5b.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3196/3127290146_951883aa5b.jpg?v=0</a>" title="Where am I? :)" ></p>

<p>Jeremi had a very clear presentation about OpenSocial, but I think it&rsquo;s just introduction, everything he said I have known before. How strange it is when some guys coming here have no idea from OpenSocial??? I don&rsquo;t know why. I thought this event is really interesting to exchange idea and information, and to hack but some guys don&rsquo;t have any idea to code an opensocial gadget :(.</p>

<p>Jemeri&rsquo;s presentation took about 1 hour, although there is some technical problems with newhanoian gadget, but it&rsquo;s clear and I really like his openness and clear voice. He took some pics and I will post them here when having it.</p>

<p>It&rsquo;s time for lunch!!! No pizza as proposed in agenda :). But it&rsquo;s really good with bread, meat, vegetables, juices&hellip; Thank for your lunch, eXo, Jason, Google :).</p>

<p><strong>Preparing for lunch [full of food but no such pic captured]</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3211/3126459089_a0703a11de.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3211/3126459089_a0703a11de.jpg?v=0</a>" title="Preparing for lunch [full of food but no such pic captured]" ></p>

<p>After lunch we have some introduction: who you are, what you are working, your ideas..blah blah. Just everything you would like to talk, to share.</p>

<p>Coming back to hacking time. Just learn to code following a gadget example: place searching. It&rsquo;s fun, but I knew some guys did not complete or like it. Some guys said they have no idea about javascript so it&rsquo;s really hard for them to follow.</p>

<p><strong>Hacking time</strong></p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3088/3127289804_a93ff9ee3a.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3088/3127289804_a93ff9ee3a.jpg?v=0</a>" title="Hacking time" ></p>

<p>After the gadget example, we have an idea sharing section to talk with people about your idea of an gadget (social app). How strange to me when just me sharing it :(. What about others'???</p>

<p>A strange and repetitive question: &ndash; How to config my server to host opensocial app??? It&rsquo;s a really big question to answer. You have to meet some social standards, implementing opensocial api, any may other things. Currently, I think it&rsquo;s really hard for so-called Vietnamese social network to implement OpenSocial api.</p>

<p>It&rsquo;s a little sad to me when it ended too early, about 4 P.M &ndash; 2 hours earlier than expected. Why? Because it seems that some guys would like to code, some guys don&rsquo;t, perhaps they didn&rsquo;t have any idea to code an gadget??</p>

<p>One interesting thing, as usually every developer will get a T-shirt. But here we can get 2 T-shirt. A black one from Google D3vF3st, a white one from <a href="http://teevn.com">http://teevn.com</a> :). So interesting!!! But unlucky me, I got 2 L-size ones. I could not find M-size one :(. If only I could be more bigger&hellip;</p>

<p>Thank you, Jeremi for your friendly hand-shake ;), your openness; thank you all guys for coming. I really like and love it :)</p>

<p>See more pics here from Jeremi: <a href="http://flickr.com/photos/jeremi/sets/72157611434836951/">http://flickr.com/photos/jeremi/sets/72157611434836951/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[OpenSocial Hackathon và BarCamp Hà Nội]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/11/25/opensocial-hackathon-va-barcamp-ha-noi/"/>
    <updated>2008-11-25T02:38:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/11/25/opensocial-hackathon-va-barcamp-ha-noi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tin dành cho các bạn ở Hà Nội. Như mọi người đã biết, Google DevFest HCMC &ndash; The First Ever Google
Hackathon Tour in Vietnam<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> (ngày 4/11/2008) và BarCamp Saigon<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> (November 5, 2008) đã được tổ
chức ở thành phố Hồ Chí Minh và nhiều bạn ở Hà Nội không tham gia được (tất nhiên trong đó có tớ :(,
dù gì thì những sự kiện như vậy không thể không tham gia).</p>

<!-- more -->


<h2>OpenSocial Hackathon ở Hà Nội</h2>

<p>&ldquo;Sau khi tổ chức thành công Google Devfest<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> ở thành phố HCM hôm 4/11/2008 và rất nhiều bạn ở Hà
Nội đã không thể tham dự, chúng tôi dự định tổ chức một Hackathon nho nhỏ tập trung vào hệ thống API
của OpenSocial. Các kỹ sư phần mềm của eXo Platform<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> (cùng với đội ngũ Google Devfest khu vực Đông
Nam Á) sẽ tới trao đổi với mọi người, một số ứng dựng OpenSocial API ở các dịch vụ mạng xã hội Việt
Nam sẽ được demo. Một kỹ sư của Google khu vực Đông Nam Á sẽ tham gia. Ngày tổ chức dự kiến:
13/12/2008.&rdquo; (Nguồn Jason).</p>

<p>Lịch trình hôm 13/12/2008 tại OpenSocial Hackathon:</p>

<ul>
<li><p>10:30AM – 11:00AM : Đăng kí</p></li>
<li><p>11:00AM – 12:00PM : Bài thuyết trình về openSocial</p></li>
<li><p>12:00PM – 1:00PM : brainstorming + pizza</p></li>
<li><p>1:00PM – 5:00PM : Viết các ứng dụng openSocial</p></li>
<li><p>1:00PM – 2:00PM : Hướng dẫn viết gadget openSocial</p></li>
<li><p>5:00PM – 6:00PM : Thuyết trình tổng kết kết quả làm việc buổi chiều</p></li>
</ul>


<p>Xem thêm: <a href="http://blog.exoplatform.org/2008/11/24/opensocial-hackathon-in-hanoi/">http://blog.exoplatform.org/2008/11/24/opensocial-hackathon-in-hanoi/</a></p>

<p>Chỉ có 50 ghế dành cho ai đăng kí sớm nhất và được lựa chọn Đăng kí ngay.</p>

<h2>BarCamp Hà Nội đang được chuẩn bị</h2>

<p>Xem thêm <a href="http://wiki.barcamphanoi.org.">http://wiki.barcamphanoi.org.</a></p>

<p>Tuyệt vời!</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>http://jasonlog.supersized.org/archives/131-Google-DevFest-HCMC-The-First-Ever-Google-Hackathon-Tour-in-Vietnam.html<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>http://www.barcampsaigon.org/<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>http://code.google.com/events/apacdevfest/<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>http://www.exoplatform.com/portal/public/en/<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[OpenSocial Hackathon and BarCamp Hanoi]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/11/25/opensocial-hackathon-and-barcamp-hanoi/"/>
    <updated>2008-11-25T02:04:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/11/25/opensocial-hackathon-and-barcamp-hanoi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Good news to Hanoi developers! As we know, Google DevFest HCMC &ndash; The First Ever Google Hackathon
Tour in Vietnam<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> (November 4, 2008) did succeed, BarCamp Saigon<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> (November 5, 2008) did succeed.
However, these two events was held in Ho Chi Minh city, many developers from Hanoi missed it.</p>

<p>Now you can join OpenSocial Hackathon and BarCamp Hanoi :).</p>

<!-- more -->


<h2>OpenSocial Hackathon in Hanoi</h2>

<p>&ldquo;After the success of Google Devfest<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup> in HCMC on November 4, 2008 and many talent developers in
Hanoi missed the Event, we plan to hold a mini Hackathon in Hanoi with focus on OpenSocial API.
Software engineers from eXo Platform<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup> (going with Google Devfest team in Southeast Asia Tour) will
interact with Hanoi based devs and geeks, some demos of OpenSocial API apps on Vietnamese social
networking services should be showed. An engineer of Google Southeast Asia could join to assist the
participants. The planned date is December 13, 2008&rdquo; (from Jason).</p>

<p>Agenda on December 13, 2008:</p>

<ul>
<li><p>10:30AM – 11:00AM : Registration</p></li>
<li><p>11:00AM – 12:00PM : openSocial Presentation</p></li>
<li><p>12:00PM – 1:00PM : brainstorming + pizza</p></li>
<li><p>1:00PM – 5:00PM : Coding your openSocial applications</p></li>
<li><p>1:00PM – 2:00PM : guided walkthrough a first openSocial gadget</p></li>
<li><p>5:00PM – 6:00PM : presentation of what have been done in the afternoon.</p></li>
</ul>


<p>More info: <a href="http://blog.exoplatform.org/2008/11/24/opensocial-hackathon-in-hanoi/">http://blog.exoplatform.org/2008/11/24/opensocial-hackathon-in-hanoi/</a></p>

<p>Only 50 seats are available. Just register now.</p>

<h2>BarCamp Hanoi is on the way of preparation</h2>

<p>Get information and just don&rsquo;t miss it from <a href="http://wiki.barcamphanoi.org.">http://wiki.barcamphanoi.org.</a></p>

<p>Really interesting and good news!</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>http://jasonlog.supersized.org/archives/131-Google-DevFest-HCMC-The-First-Ever-Google-Hackathon-Tour-in-Vietnam.html<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>http://www.barcampsaigon.org/<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>http://code.google.com/events/apacdevfest/<a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>http://www.exoplatform.com/portal/public/en/<a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
