<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: PHP Day | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/php-day/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2014-04-30T19:14:48+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tổng kết Hà Nội PHP Day 14/12/2008]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/12/15/tong-ket-ha-noi-php-day-14-12-2008/"/>
    <updated>2008-12-15T20:12:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/12/15/tong-ket-ha-noi-php-day-14-12-2008</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Định về viết ngay bài tổng kết nhưng mà chả hiểu sao về bị mất mạng đến tận chiều tối nay ngủ dậy
mới lại connect được. Khổ thế đấy, đây là mạng của bên thằng hàng xóm, mới chuyển đến cả xóm dùng
mạng của nó, nói là cả xóm nhưng thật ra là chỉ có 5 máy, mà nhà mình dùng tới 3 máy :)).</p>

<!-- more -->


<p>Đây là lần thứ hai tớ tham gia sự kiện công nghệ kiểu này (đúng sau OpenSocial Hackathon Hanoi 1
ngày &ndash; là lần đầu tiên). Ở nước ngoài những hội thảo thế này thì rất nhiều nhưng ở Việt Nam thì phải
nói là hơi bị hiếm, đặc biệt là hội thảo PHP. Nói là hội thảo nhưng chỉ là buổi anh em gặp nhau,
chia sẻ kinh nghiệm offline; còn online thì hầu như ngày nào anh em cũng gặp nhau, tranh luận trên
diễn đàn, trên google groups. Tớ thì không tranh luận nhiều, chủ yếu là theo dõi các thảo luận của
phppvietnam trên google groups (<a href="http://groups.google.com/group/phpvietnam">http://groups.google.com/group/phpvietnam</a>). Nhiều khi tranh luận đi
lạc chủ đề &ndash;> xích mích không đáng có + chủ đề loãng hơn :D.</p>

<p>Ấn tượng đầu tiên là đã hẹn lúc 7h dậy rồi mà không dậy nổi, lúc mơ màng đang nghe thuyết trình thì
giật mình, ặc đã 8h 30' rồi, vùng dậy nhanh + nhanh chóng đi luôn.</p>

<p>Đến nơi tầm 9h. Phù!!! Vẫn đến kịp giờ, chưa bỏ lỡ bài nói nào cả :D.</p>

<p>Trước lúc tớ đến:</p>

<p>Ghi danh:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3136/3109300321_ecb7aae445.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3136/3109300321_ecb7aae445.jpg?v=0</a>" title="Ghi danh" ></p>

<p>Tranh thủ tí:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3238/3109299223_d9f7dd6155.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3238/3109299223_d9f7dd6155.jpg?v=0</a>" title="Tranh thủ tí" ></p>

<p>Bắt đầu:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3099/3109297901_dd6f18fd67.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3099/3109297901_dd6f18fd67.jpg?v=0</a>" title="Bắt đầu" ></p>

<p>Ấn tượng nhất chính là bài nói chuyện của anh pcdinh &ldquo;Build your own PHP framework&rdquo;. Đúng như tớ dự
tính, nếu mỗi bài nói chuyện chỉ tầm 20' thì thất sự không nói được gì. Bằng chứng là mặc dù đã cố
gắng đi nhanh nhưng bài nói của anh pcdinh cũng kéo dài phải tới 1 giờ 20' thì phải. Anh pcdinh có
một nền tảng vững chắc &ndash; cực chắc. [Trông trên ảnh có vẻ anh pcdinh hơi gầy + khắc khổ tí ;) nhưng
thực tế thì không đến nỗi nào, cao ráo &ndash;> đẹp giai???]</p>

<p>Trong bài phát biểu anh đã chỉ ra những điểm yếu (shortcomings) của một số php framework hiện tại
như CakePHP, Zend Framework. Sau đó là hướng giải quyết của anh trên PONE (PHP Open Network
Environment) &ndash; PHP framework anh đã, đang xây dựng và sử dụng &ndash; một framework tầm enterprise. Định
nói nhiều hơn nhưng nếu thế bài viết này sẽ dài quá mất, chỉ là tổng kết :|</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3260/3110500562_139196855a.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3260/3110500562_139196855a.jpg?v=0</a>" title="Anh pcdinh" ></p>

<p>Do thời gian nói của anh pcdinh khá dài, dân tình muốn nghỉ ngơi &ndash;> Tea Break. Sau đó lại chiến tiếp :).</p>

<p>Tiếp theo là bài nói về Drupal của anh Phan Thái Trung. Bài nói của anh hài hước + vui vẻ:). Anh
cũng chưa nói được gì nhiều do thời gian có hạn, chỉ là màn giới thiệu và demo cái Panels + Views
qua giao diện admin. Lúc demo tạo panel nhưng đến khi xem thì nhận lỗi 404 :): &ldquo;Đấy, như mọi người
thấy là có lỗi (mọi người cười) nhưng tôi xin đảm bảo không phải lỗi của tôi mà là lỗi hê thống.
Nếu bạn nào chỉ ngay được lỗi của tôi thì tôi xin tặng ngay 1 host free [tặng free 1 host hay tặng
1 host free ;)].&rdquo;</p>

<p>Tiếp theo nữa là bài nói về &ldquo;web standard&rdquo; của anh Đặng Minh Tuấn (<a href="http://ohisee.com,">http://ohisee.com,</a> hiện đang làm
giảng viên của 1 trung tâm Aptech). Ví mô hình MVC với html, css và javascript. Cách ví này hơi có
vẻ khập khiễng, nói html là structure, css là presentation và javascript là behavior thì tớ thấy
chính xác hơn. Bài nói của anh Tuấn ở mức cơ bản, vui vẻ.</p>

<p>Sau đó là bài &ldquo;Search Engine: News collection system&rdquo; của anh Nguyễn Đức Phú. Slide chuẩn bị kỹ,
phân chia nội dung hợp lý + và cũng là chủ đề tớ thích. Đợt hè cũng đi làm và viết 1 cái News Spider
lấy tin tức chứng khoán của các trang tin: lấy tiêu đề, thời gian, số đoạn văn + nội dung từng đoạn
văn, tác giả. Dùng máy lấy tin thay cho người, nhưng vì thực sự tớ thấy cách copy &amp; paste đó không
thực sự có tính khả thi cho 1 trang đưa tin + lương cũng không thỏa đáng => Nghỉ làm. [Chỗ này
tâm sự hơi nhiều thì phải :D]. Đang viết tiếp cho cái music-engine-crawler.</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3114/3109668255_3dea6ca52f.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3114/3109668255_3dea6ca52f.jpg?v=0</a>" title="Anh Nguyễn Đức Phú" ></p>

<p>Dù đã quá giờ hơn dự định nhưng anh em vẫn muốn ngồi thảo luận nữa, kết quả là mọi người ngồi từ 9h
đến tận 1h30' mới xong. Bài nói cuối cùng là &ldquo;RESTful web service and PHP&rdquo; của bạn Nguyễn Hải Nhật
Huy (<a href="http://byhuy.com">http://byhuy.com</a> bên <a href="http://clip.vn">http://clip.vn</a>). Về cách nói vì chưa có kinh nghiệm + sự chuẩn bị chưa kĩ
nên bài nói chuyện chưa thực sự thành công. Và nhiều người cũng chưa quan tâm lắm đến vấn đề này thì
phải.</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3271/3110579756_fb40f3d0fc.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3271/3110579756_fb40f3d0fc.jpg?v=0</a>" title="byhuy" ></p>

<p>Sau sự kiện này rất có thể sẽ có nhiều buổi hội thảo PHP nữa: hẹp hơn + chuyên sâu hơn.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[PHP Day 14/12/2008]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2008/12/08/php-day-14-12-2008/"/>
    <updated>2008-12-08T15:06:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2008/12/08/php-day-14-12-2008</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Trích nội dung từ diendanphp.com</strong></p>

<p><blockquote><p></p></p><p><p>Chào tất cả các thành viên trong diễn đàn, những ai yêu thích CNTT nói chung và PHP nói riêng.</p></p><p><p>Vào ngày 14/12/2008, công ty VNEXT tổ chức hội thảo mang chủ đề:</p></p><p><p>PHP DAY</p></p><p><!-- more --></p><p><br/><p>Mục tiêu<br/>&ndash; Chia sẻ kiến thức, kinh nghiệm về PHP<br/>&ndash; Giao lưu giữa các cá nhân yêu thích PHP</p></p><p><p>Địa điểm<br/>Phòng hội thảo số 5 &ndash; Khách sạn La Thành &ndash; 218 Đội Cấn &ndash; Hà Nội</p></p><p><p>Thời gian<br/>Sáng chủ nhật ngày 14/12/2008. Từ 9h ~ 12h.</p></p><p><p>PRESENTER đã đăng ký<br/>Mỗi chủ đề từ 10-20 phút, tổng tất cả các chủ đề (bao gồm chưa fix) khoảng 10+</p></p><p><p>[Mỗi chủ đề 10-20 phút &ndash;> có vẻ hơi ít &ndash;> nội dung sẽ bị loãng???]</p></p><p><ol><br/><li>Phan Thái Trung: Drupal</li><br/><li>Đào Bảo Ngọc (ZCE): Chưa fixed</li><br/><li>Nguyễn Đức Phú (TheHeTre): Chưa fixed</li><br/><li>Phạm Công Định (pcdinh): Build your own PHP Framework</li><br/><li>Hồ Xuân Hùng (CTO 1 công ty phần mềm Nhật): Chưa fixed</li><br/><li>Đặng Minh Tuấn (zmt264): HTML, CSS, javascript: The Good, the Best, the Ugly<br/>&hellip; (còn tiếp)</li><br/></ol></p><p><br/><p>Xin trân trọng thông báo tới tất cả thành viên, mọi người quan tâm đến dự.</p></p><p><p>Đăng ký tham gia<br/>&ndash; Đăng ký tại đây: Bao gồm<br/>Họ tên + Email</p></p><p><p>Đăng ký làm diễn giả<br/>Bạn có thể đăng ký làm người diễn giả với chủ đề mà bạn thích (hoặc bạn ghét ) về web 2.0 tới PHP, Framework hay CSS&hellip;</p></p><p><p>Với thành viên tham dự có đăng ký làm diễn giả, vui lòng ghi thêm chủ đề sẽ nói vào dưới dòng họ tên và email.</p></p><p><p>Trân trọng thông báo.</p></p><p><p></p></blockquote></p>

<p>Danh sách thành viên đăng ký tham gia cập nhật tại:
<a href="http://spreadsheets.google.com/pub?key=pj7Q7sgfjIhrMAMqD23nOUg">http://spreadsheets.google.com/pub?key=pj7Q7sgfjIhrMAMqD23nOUg</a></p>

<p>Chi tiết: <a href="http://diendanphp.com/showthread.php?t=162">http://diendanphp.com/showthread.php?t=162</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
