<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Barcamp Hà Nội | blog.hoatle.info]]></title>
  <link href="http://blog.hoatle.info/tags/barcamp-ha-noi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.hoatle.info/"/>
  <updated>2013-12-06T16:42:19+00:00</updated>
  <id>http://blog.hoatle.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoatle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[lùi hạn tham dự Cuộc thi Thiết kế Logo Barcamp Hà Nội 2009]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/26/lui-han-tham-du-cuoc-thi-thiet-ke-logo-barcamp-ha-noi-2009/"/>
    <updated>2009-02-26T23:17:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/26/lui-han-tham-du-cuoc-thi-thiet-ke-logo-barcamp-ha-noi-2009</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Logo đầu tiên gửi đến cuộc thi:</p>

<p><img class="center <a" src="href="http://farm4.static.flickr.com/3541/3307608039_9a27531d47.jpg?v=0">http://farm4.static.flickr.com/3541/3307608039_9a27531d47.jpg?v=0</a>" title="Logo đầu tiên gửi đến cuộc thi" ></p>

<p>Hiện tại chúng tôi đã nhận được những logo đầu tiên gửi đến để tham dự cuộc thi và chúng tôi cũng
biết là thời gian hơi gấp rút để bạn có thể hoàn thành tác phẩm của mình đúng thời hạn.</p>

<p>Sau cuộc họp lần 2 của ban tổ chức vừa rồi, hạn nộp logo dự thi sẽ được lùi lại đến:</p>

<p><code>Thứ bảy ngày 21 tháng 3 năm 2009 , 11:59 PM (Giờ GMT+7)</code></p>

<p>Vì vậy các bạn có hơn 3 tuần kể từ bây giờ để chuẩn bị. Nhưng đừng lãng phí thời gian, hãy bắt đầu
công việc ngay từ bây giờ!</p>

<p>Chúng tôi rất cám ơn bạn đã tham gia và đang chờ đợi những Logo ưng ý nhất của bạn dành cho
BarCamp Hanoi 2009.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[cuộc thi thiết kế logo cho Barcamp Hà Nội 2009]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/21/cuoc-thi-thiet-ke-logo-cho-barcamp-ha-noi-2009/"/>
    <updated>2009-02-21T15:14:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/21/cuoc-thi-thiet-ke-logo-cho-barcamp-ha-noi-2009</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="/images/barcamphanoismall2.png" title="Barcamp Hanoi 1 Logo" ></p>

<p>Logo hiện tại các bạn đang thấy ở phần đầu trang này là logo cũ của Barcamp Hanoi lần 1. Một vài
tháng trước, sau khi đặt logo này trên trang chủ, một số bạn đã góp ý nên thay logo cho Barcamp
Hanoi lần 2. Quan sát các Barcamp được tổ chức ở nơi khác, logo cũng được thiết kế mới cho mỗi sự
kiện hàng năm. Vì vậy những người chịu trách nhiệm tổ chức Barcamp Hanoi 2009 quyết định tổ chức một
cuộc thi thiết kế logo nhỏ. Logo thắng cuộc sẽ được sử dụng để in trên các băng rôn, T-shirt, trên
các tài liệu chính thức và sử dụng trên trang chủ. Các bạn có thể tìm hiểu thêm chi tiết về cuộc thi
ngay dưới đây:</p>

<!-- more -->


<h2>Cuộc thi thiết kế logo Barcamp Hà Nội 2009</h2>

<p>Nhằm mục đích giúp Barcamp Hanoi 2009 có một logo độc đáo và ý nghĩa.</p>

<p><strong>Phần thưởng cho người thắng cuộc</strong></p>

<ul>
<li><p>Logo thắng cuộc và tác giả sẽ được thông báo rộng rãi để cộng đồng biết đến.</p></li>
<li><p>Một T-shirt miễn phí có in logo thắng cuộc.</p></li>
</ul>


<p><strong>Hướng dẫn</strong></p>

<p>Logo nên có những đặc điểm sau:</p>

<ul>
<li><p>Thể hiện được tinh thần của Barcamp (Các bạn có thể bắt đầu bằng cách sử dụng file chuẩn logo
Barcamp ở đây)</p></li>
<li><p>Độc đáo, dễ nhận biết, có nét đặc trưng (Đây là logo của Barcamp Hanoi chứ không phải một Barcamp
chung chung)</p></li>
<li><p>Giữ được thẩm mĩ khi sử dụng dưới các hình thức khác nhau: trên web, băng rôn, T-shirt,…</p></li>
</ul>


<p><strong>Tham khảo:</strong></p>

<ul>
<li><p>File chuẩn Logo Barcamp <a href="http://barcamp.org/SpreadBarCamp">http://barcamp.org/SpreadBarCamp</a></p></li>
<li><p>Các mẫu logo ví dụ <a href="http://barcamp.org/LogoGallery">http://barcamp.org/LogoGallery</a></p></li>
<li><p>Barcamp Saigon 2008 Logo <a href="http://www.barcampsaigon.org/dokuwiki/doku.php?id=2008_org_logo">http://www.barcampsaigon.org/dokuwiki/doku.php?id=2008_org_logo</a></p></li>
<li><p>Barcamp Logos trên Google Image search <a href="http://images.google.com/images?q=Barcamp%20logo&amp;oe=utf-8&amp;rls=com.ubuntu:en-US:unofficial&amp;client=firefox-a&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=N&amp;hl=en&amp;tab=wi">http://images.google.com/images?q=Barcamp%20logo&amp;oe=utf-8&amp;rls=com.ubuntu:en-US:unofficial&amp;client=firefox-a&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=N&amp;hl=en&amp;tab=wi</a></p></li>
</ul>


<p><strong>Tham dự cuộc thi thế nào?</strong></p>

<ul>
<li><p>Đầu tiên hãy thiết kế một vài mẫu logo của riêng bạn. Bạn có thể đọc phần hướng dẫn ở trên để biết
thêm chi tiết.</p></li>
<li><p>Tải tác phẩm của bạn lên Flickr group <code>Barcamp Hanoi 2009 Logo Design Contest</code>.</p></li>
<li><p>Sau một tuần, các logo sẽ được đặt lên trang chủ của Barcamp Hanoi để bầu chọn công khai. Chính
các bạn quyết định logo nào sẽ được sử dụng cho Barcamp Hanoi 2009!</p></li>
<li><p>Logo thắng cuộc sẽ được sử dụng trên băng rôn, T-shirt, các tài liệu và trên web để quảng bá cho
Barcamp Hanoi 2009</p></li>
<li><p>Nếu bạn có bất cứ thắc mắc gì, có thể comment ngay vào bài viết này.</p></li>
</ul>


<p><strong>Các nguyên tắc gửi tác phẩm</strong></p>

<ul>
<li><p>Bạn có thể gửi nhiều hơn một mẫu thiết kế</p></li>
<li><p>Mẫu tải lên dưới định dạng JPG/GIF/PNG tuy nhiên bạn vẫn phải chuẩn bị phiên bản độ phân giải
cao/dạng vector để phục vụ công tác in ấn nếu như bạn thắng cuộc.</p></li>
<li><p>Khi gửi tác phẩm lên tức là bạn sẵn sàng bỏ quyền tác giả của mình với tác phẩm và đóng góp bản
thiết kế của mình cho cộng đồng.</p></li>
<li><p>Đánh dấu logo của bạn với cụm từ  “BCHN 2009 LContest” để những người chịu trách nhiệm tổ chức có
thể biết đến tác phẩm của bạn nhanh hơn.</p></li>
<li><p>Tham gia vào Flickr group Barcamp Hanoi 2009 Logo Design Contest và gửi tác phẩm của mình lên.</p></li>
<li><p>Hãy đảm bảo email đăng ký ở Flickr của bạn là email thường dùng. Điều này giúp việc liên lạc với
bạn thuận tiện hơn.</p></li>
<li><p>Đừng quên, Hạn cuối gửi logo dự thi là <strong>Thứ 7 28 tháng 2 11 giờ 59 phút tối (GMT+7)</strong>. Bạn có
<strong>một tuần</strong> để chuẩn bị, thiết kế và gửi dự thi. <strong>Hãy bắt đầu ngay bây giờ!</strong></p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Barcamp Hà Nội 2 đang tiến rất gần :)]]></title>
    <link href="http://blog.hoatle.info/2009/02/20/barcamp-ha-noi-2-dang-tien-rat-gan/"/>
    <updated>2009-02-20T05:27:00+00:00</updated>
    <id>http://blog.hoatle.info/2009/02/20/barcamp-ha-noi-2-dang-tien-rat-gan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Chào các anh-chị-em-bạn, nói tóm lại là chào mọi người :P
Tớ tên là Hoạt. Để biết thêm chi tiết google với từ khoá là hoatle hộ tớ với :).</p>

<p>Nói thật là tớ hơi ghen tị với một số hoạt động của các bạn ở thành phố HCM (tên dài :(, gọi là Sài Gòn nha), đặc biệt là Barcamp Saigon 1 và #H3 :(. Còn ở Hà Nội thì sao? Có phải là tớ sai khi nói rằng hầu như ở Hà Nội không có những hoạt động như thế này. Nhưng mà tớ xin chỉ nói và giới thiệu về Barcamp Hanoi 2 ở đây vì đây là topic cần nói, còn những cái khác tớ không đề cập thì các bạn có thể tự tìm hiểu thêm. Để biết thêm 1 số thông tin cần thiết trước khi đọc tiếp, bạn có thể tìm trên google với lần lượt những từ khoá sau đây: barcamp để tìm hiểu thông tin chung về barcamp, các quy tắc, phong cách&hellip;; tiếp đến là barcampsaigon để biết thêm thông tin về Barcamp Saigon 1, cách các bạn ở đấy tiến hành tổ chức và có các hoạt động gì, topic gì&hellip; Và từ khoá cuối cùng là barcamphanoi để biết thêm thông tin về tình hình tổ chức Barcamp Hanoi 2 lần này. Giới thiệu 1 chút về Barcamp Hanoi 2, tớ sẽ kêu gọi thêm 1 số bạn vào organizer team + tình nguyện + người tham dự cùng một số thứ linh tinh khác :P</p>

<!-- more -->


<p>Đầu tiên là về Barcamp Hanoi 2. Tại sao lại là 2? Bạn có biết là Barcamp Hanoi 1 đã được tổ chức lần đầu tiên ở Việt Nam, đặc biệt hơn là ở Hà Nội. Tớ chắc chắn là rất ít người biết đến bởi vì bạn xem link sau <a href="http://blog.exoplatform.org/2007/12/28/barcamp-hanoi/.">http://blog.exoplatform.org/2007/12/28/barcamp-hanoi/.</a> Đấy, sẽ rất ít người biết bởi vì Barcamp Hanoi 1 được tổ chức nội bộ bởi nhân viên eXo Platform SEA, đặc biệt người đề xướng là jeremi. Còn bây giờ bọn tớ (Một số geek, blogger, tình nguyện ở Hà Nội) đang tổ chức Barcamp Hanoi 2.
Sau sự thành công của Barcamp Saigon 1 (<a href="http://barcampsaigon.org">http://barcampsaigon.org</a>), mới đầu Barcamp Hanoi 2 được khởi xướng và tiến hành nhưng với tốc độ khá chậm. Có lúc định ngày là trước tết cơ, xong không ổn lại bàn dồn ngày sau tết vài tuần. Nhưng đến giờ thì bọn tớ vẫn đang chuẩn bị cho nó. Tuy nhiên hiện quá trình chuẩn bị đang được gấp rút chuẩn bị, viết bài post này cũng là bước chuẩn bị đó. Để biết thêm thông tin về tình hình tổ chức Barcamp Hanoi 2, bạn có thể xem ở google group của nhóm tại: <a href="http://groups.google.com.vn/group/barcamphanoi?hl=en.">http://groups.google.com.vn/group/barcamphanoi?hl=en.</a></p>

<p>Giờ thì đến tiết mục kêu gọi thêm nhà tổ chức cho Barcamp Hanoi 2 :). Mọi người đều có thể tham gia.  Hiện tại số người tổ chức không quá 10 người và có rất nhiều thứ phải làm. Tuy nhiên để tham gia tổ chức bạn nên nhớ là: Chỉ tham gia vào đội tổ chức khi bạn thật sự hứng thú và biết về tinh thần của barcamp :). Bọn tớ cũng cần một số tình nguyện viên để cùng mọi người thực hiện những công việc khác như: chuẩn bị đồ ăn trưa (đừng lo, không ai phải vào bếp đâu mà sợ :P), thiết kế T-shirt hoặc Logo (cho dân thiết kế), đi xin tài trợ dành cho những bạn nói dễ thuyết phục, viết blog về sự kiện, viết bài đăng báo&hellip; và còn nhiều thứ khác nữa bạn có thể giúp Barcamp Hanoi 2.</p>

<p>Đối với các bạn tham dự: Biết về tinh thần của barcamp, biết về quy tắc của barcamp, ok :P. Không có người nghe (trừ những tình nguyện viên), còn lại đều phải là người tham gia: hãy nghĩ về chủ đề bạn sẽ nói ở Barcamp Hanoi 2 lần này (liên quan IT). Bọn tớ sẽ có 1 số form điền thông tin sớm nhất có thể ;). Bọn tớ sẽ cố gắng chuẩn bị và làm cho Barcamp Hanoi 2 càng đông, càng vui càng tốt. Nếu như có quá nhiều người đăng kí tham gia Barcamp Hanoi 2, bọn tớ rất tiếc sẽ phải loại bỏ để có đủ số người dự tính (khoảng 200) vì lí do thời gian + địa điểm + nhiều vấn đề khác nữa.</p>

<p>Một số dự tính:</p>

<ul>
<li>What: Sự kiện này là Barcamp Hanoi nha ;)</li>
<li>When: Có thể là ngày 12 tháng 4.</li>
<li>Where: Chưa biết được, có thể là RMIT Hanoi hoặc Genetic BK hoặc địa điểm khác?</li>
<li>Who: Bất kì ai quan tâm và muốn tham gia barcamp, tất nhiên là người tham gia chứ không phải là khán giả nha :)</li>
<li>Bao nhiêu người ở đấy: Khoảng 200 người. Bạn hãy nghĩ về chủ đề thú vị để còn có suất ở Barcamp Hanoi 2 chứ. Số ghế là có hạn.</li>
<li>Tag chính thức cho tất tần tật những gì liên quan đến Barcamp Hanoi: barcamphanoi</li>
<li>Website chính thức sẽ đang được cập nhật: <a href="http://barcamphanoi.org">http://barcamphanoi.org</a></li>
<li>Folllow twitter để được update những thông tin mới nhất: <a href="http://twitter.com/barcamphanoi">http://twitter.com/barcamphanoi</a></li>
</ul>


<p>Đấy, đã đến lúc mọi người tham gia Barcamp Hanoi 2 rồi. Bạn còn chờ gì nữa? Ít nhất thì bạn cũng tham gia và giúp đỡ Barcamp Hanoi 2 rất nhiều khi cho bạn bè, mọi người biết về Barcamp Hanoi 2.</p>

<p>Liên kết:
&ndash; Google group cho các bạn tổ chức thảo luận: <a href="http://groups.google.com.vn/group/barcamphanoi?hl=en">http://groups.google.com.vn/group/barcamphanoi?hl=en</a></p>

<p>Nếu cần biết thêm thông tin, liên lạc với bọn tớ:</p>

<ol>
<li>Lê Văn Hoạt (<a href="http://hoatle.net">http://hoatle.net</a>)</li>
</ol>


<p>email: hoatlevan at gmail dot com</p>

<p>yahoo: wild_tiger8607</p>

<p>skype: hoatlevan</p>

<p>twitter: <a href="http://twitter.com/hoatle">http://twitter.com/hoatle</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
